{
	"owners": "",
	"object": {
		"history": [],
		"identifier": "U-se0001-2938630",
		"uuid": "43F2E920-16A7-44A5-AF13-E5E57ED7F32A",
		"description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
		"coordinates": [],
		"relations": [],
		"subjects": [],
		"references": [],
		"information": [],
		"title": "Mitt 50-tal",
		"mashup_count": 0,
		"media": {
			"mediaFiles": [],
			"movies": [],
			"pictures": [{
				"photographer": "Nordiska museet",
				"code": "0",
				"identifier": "032ymz82TPFn",
				"dms_url": "https://dms-cf-04.dimu.org/image/032ymz82TPFn",
				"index": 303835,
				"license_data": {
					"license_diff": false,
					"licenses": []
				},
				"mediaType": "image",
				"height": 470,
				"dzi_dms_url": "https://qdms.dimu.org/image/032ymz82TPFn/zi.dzi",
				"description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
				"width": 940,
				"licenses": []
			}]
		},
		"related": {
			"relations": false
		},
		"owner": "S-NM",
		"map_coords": null,
		"mashups": [],
		"licenses": [],
		"metadata": [{
			"name": "{{Date published}}",
			"details": [{
				"type": "date",
				"nl2p": false,
				"value": "20171109-111413-844979",
				"translate": false,
				"style": "long"
			}]
		}, {
			"name": "{{Date updated}}",
			"details": [{
				"type": "date",
				"nl2p": false,
				"value": "20171122-050417-212020",
				"translate": false,
				"style": "long"
			}]
		}],
		"general_2": [],
		"general": [{
			"name": "{{exhibition_start}}",
			"details": [{
				"type": "date",
				"nl2p": false,
				"value": "20171110-153000-000",
				"translate": false
			}]
		}, {
			"name": "Designer/Formgivare",
			"details": [{
				"type": "string",
				"suffix": "s\u00e4ker",
				"value": "Ed, Camilla",
				"authority": null,
				"suffix_style": "pill",
				"translate": false,
				"nl2p": false,
				"link_details": {
					"uuid": "CAF08C36-8E0D-425A-BB92-5F5F7FB080EA"
				},
				"prefix": null
			}]
		}, {
			"name": "Producent",
			"details": [{
				"type": "string",
				"suffix": "s\u00e4ker",
				"value": "Shevchenko Sandin, Matti",
				"authority": null,
				"suffix_style": "pill",
				"translate": false,
				"nl2p": false,
				"link_details": {
					"uuid": "D8E8D8E3-96B1-42A8-8B4C-1113FCD56E9B"
				},
				"prefix": null
			}]
		}, {
			"name": "Handl\u00e4ggare/Projektledare",
			"details": [{
				"type": "multiline",
				"value": [{
					"type": "string",
					"suffix": "s\u00e4ker",
					"value": "Lindroth, Helena",
					"authority": null,
					"suffix_style": "pill",
					"translate": false,
					"nl2p": false,
					"link_details": {
						"uuid": "7E60F6E6-B5B0-4DE1-9CEC-EB59F4B6C160"
					},
					"prefix": null
				}, {
					"type": "string",
					"suffix": "s\u00e4ker",
					"value": "Larsson, Marianne",
					"authority": null,
					"suffix_style": "pill",
					"translate": false,
					"nl2p": false,
					"link_details": {
						"uuid": "A1621966-3AD3-4AB5-8E0A-5015A78AA7B0"
					},
					"prefix": null
				}]
			}]
		}, {
			"name": "Illustrat\u00f6r",
			"details": [{
				"type": "string",
				"suffix": "s\u00e4ker",
				"value": "Kimbell, Katy",
				"authority": null,
				"suffix_style": "pill",
				"translate": false,
				"nl2p": false,
				"link_details": {
					"uuid": "89EF3A81-B3D7-491F-BBA4-F0FC91E9C033"
				},
				"prefix": null
			}]
		}],
		"picture_count": 1,
		"download_assets": [],
		"additional_information": [],
		"motif_classifications": [],
		"artifact_type": "Exhibition",
		"exhibition_description": "Uppt\u00e4ck 50-talets mode!\r\n\r\nUtst\u00e4llningen lyfter fram m\u00e5nga ber\u00e4ttelser bakom plagg fr\u00e5n tiden och s\u00e4tter modet i ett st\u00f6rre sammanhang. Den v\u00e4cker ocks\u00e5 fr\u00e5gan: Hur ser vi p\u00e5 1950-talets modeideal idag?",
		"exhibition_items": {
			"start": 0,
			"objects": [{
				"identifier": "NM.0332401",
				"titledesc": "Hatt. Damhatt dekorerad med ceriserosa fj\u00e4drar \u00f6ver hela kullen.",
				"description": "Damhatt dekorerad med ceriserosa fj\u00e4drar \u00f6ver hela kullen.",
				"slug": "hatt",
				"title": "Hatt",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjzNF875X", "032yjzNF875Y", "022yjzNF875Z", "022yjzNF875a"],
				"dimu_code": "021026984637",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-09.dimu.org/image/022yjzNF875X", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjzNF875Y", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/022yjzNF875Z", "https://dms-cf-02.dimu.org/image/022yjzNF875a"]
			}, {
				"identifier": "NM.0332386A-C",
				"titledesc": "Stranddress. A) - Beh\u00e5 av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Av enkelt tyg med runda urtag f\u00f6r kupor. Bandkantad runt om samt runt urtag f\u00f6r kupor. Kupor i form av runda rosetter tillverkade av cirka 1 cm breda remsor av tyget.  Remsorna \u00e4r lindade i cirka tio varv  utifr\u00e5n och in i en cirkelform och f\u00e4sta f\u00f6r hand. Remsorna \u00e4r f\u00e5llade l\u00e4ngs den yttre sidan. Den inre of\u00e5llade och l\u00e4tt rynkade sidan \u00e4r f\u00e4st mot en botten av gles tuskaftsv\u00e4v. Tuskaftsv\u00e4ven \u00e4r sammanfogad av fyra kilar vilket ger kuporna visst djup. Beh\u00e5n knyts runt ryggen och bakom nacken med v\u00e4ndsydda ripsband.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15\r\n\r\nB) - Byxa/shorts av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Midjeh\u00f6g byxa utan ben med \u00f6vre kanten res\u00e5rrynkad bak och sl\u00e4t fram. V\u00e4ndsydd s\u00f6m mitt bak, mitt fram samt i var sida. I v\u00e4nster sida en 14 cm djup slits, kn\u00e4ppt i midjan med knapp och knapph\u00e5l. Sl\u00e4t knapp av vit plast. Benslut rynkade med res\u00e5r, byxan n\u00e5got puffig. Dubbelt tyg i grenen.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15\r\n\r\nC ) Kjol av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Kort kjol (l\u00e4ngd 32 cm) av enkelt tyg. I midjan 5 cm djupa veck vikta mot ett 3 cm brett styvt ripsband i midjan. I ena sidan en enkel s\u00f6m kastad f\u00f6r hand samt en 10 cm djup slits kn\u00e4ppt med tv\u00e5 hake och hyska i midjans ripsband samt en tryckknapp i slitsen. F\u00e5ll av uppvikt stadkant, f\u00e5llad f\u00f6r hand.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15",
				"description": "A) - Beh\u00e5 av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Av enkelt tyg med runda urtag f\u00f6r kupor. Bandkantad runt om samt runt urtag f\u00f6r kupor. Kupor i form av runda rosetter tillverkade av cirka 1 cm breda remsor av tyget.  Remsorna \u00e4r lindade i cirka tio varv  utifr\u00e5n och in i en cirkelform och f\u00e4sta f\u00f6r hand. Remsorna \u00e4r f\u00e5llade l\u00e4ngs den yttre sidan. Den inre of\u00e5llade och l\u00e4tt rynkade sidan \u00e4r f\u00e4st mot en botten av gles tuskaftsv\u00e4v. Tuskaftsv\u00e4ven \u00e4r sammanfogad av fyra kilar vilket ger kuporna visst djup. Beh\u00e5n knyts runt ryggen och bakom nacken med v\u00e4ndsydda ripsband.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15\r\n\r\nB) - Byxa/shorts av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Midjeh\u00f6g byxa utan ben med \u00f6vre kanten res\u00e5rrynkad bak och sl\u00e4t fram. V\u00e4ndsydd s\u00f6m mitt bak, mitt fram samt i var sida. I v\u00e4nster sida en 14 cm djup slits, kn\u00e4ppt i midjan med knapp och knapph\u00e5l. Sl\u00e4t knapp av vit plast. Benslut rynkade med res\u00e5r, byxan n\u00e5got puffig. Dubbelt tyg i grenen.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15\r\n\r\nC ) Kjol av benvitt kreppat tyg, troligen konstsilke. Kort kjol (l\u00e4ngd 32 cm) av enkelt tyg. I midjan 5 cm djupa veck vikta mot ett 3 cm brett styvt ripsband i midjan. I ena sidan en enkel s\u00f6m kastad f\u00f6r hand samt en 10 cm djup slits kn\u00e4ppt med tv\u00e5 hake och hyska i midjans ripsband samt en tryckknapp i slitsen. F\u00e5ll av uppvikt stadkant, f\u00e5llad f\u00f6r hand.\r\n/Marianne Larsson 2014-08-15",
				"slug": "stranddress",
				"title": "Stranddress",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjzNF6Rfq", "032yjzNF6Rft", "032yjzNF6Rfv"],
				"dimu_code": "021026976329",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-04.dimu.org/image/032yjzNF6Rfq", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjzNF6Rft", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjzNF6Rfv"]
			}, {
				"identifier": "NM.0262660A-E",
				"titledesc": "Pr\u00e4stdr\u00e4kt f\u00f6r kvinna av svart ripsv\u00e4vt franskt ylle. Kjolen skuren i tv\u00e5 raka v\u00e5der, lagda l\u00f6sa veck, foder svart taft. Liv 1 fram-, 2 bakstycken, lagda l\u00f6sa veck. Kn\u00e4pps bak. Med isydd \u00e4rm med uppslag kantade med vitt linne. Sk\u00e4rp. Elva av vitt st\u00e4rkt linne. Kl\u00e4dh\u00e4ngare i svart tr\u00e4. 6 st skisser st\u00e4mplade RUNE ULLHAMMAR.",
				"description": "Pr\u00e4stdr\u00e4kt f\u00f6r kvinna av svart ripsv\u00e4vt franskt ylle. Kjolen skuren i tv\u00e5 raka v\u00e5der, lagda l\u00f6sa veck, foder svart taft. Liv 1 fram-, 2 bakstycken, lagda l\u00f6sa veck. Kn\u00e4pps bak. Med isydd \u00e4rm med uppslag kantade med vitt linne. Sk\u00e4rp. Elva av vitt st\u00e4rkt linne. Kl\u00e4dh\u00e4ngare i svart tr\u00e4. 6 st skisser st\u00e4mplade RUNE ULLHAMMAR.",
				"slug": "prastdrakt",
				"title": "Pr\u00e4stdr\u00e4kt",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022s8YYFr3pT", "022yjzbQc3ix", "022yjzbQc3iy", "032yjzbQc3iz", "032yjzbQc3j1", "022yjzbQc3j2", "022yjzbQc3j3"],
				"dimu_code": "011023767792",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-08.dimu.org/image/022s8YYFr3pT", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjzbQc3ix", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjzbQc3iy", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjzbQc3iz", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/032yjzbQc3j1", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjzbQc3j2", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjzbQc3j3"]
			}, {
				"identifier": "NM.0272805A-D",
				"titledesc": "Kl\u00e4nning med jacka och hatt. Kl\u00e4nningen av ljusgr\u00e5 tyllspets, avskuren i midjan. Livet figursytt, med tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, insydda fj\u00e4drar, dekolleterad och 2,5 cm bredda axelband. Kjol sytt av tv\u00e5 v\u00e5der, plisserad med blixtl\u00e5s i ryggen och foder av taft. Sk\u00e4rp av tyget. Tygm\u00e4rke med texten: \"Leja, Stockholm\". Jacka, midjekort av ofodrad ljusgr\u00e5 tyllspets, tv\u00e5 stycken s\u00f6m i ryggen och i sidorna, \u00e4rms\u00f6m delvis rynkad, \u00e4rmspj\u00e4ll, rynkad p\u00e5 axlarna. Med fyra avsyningar i midjan, st\u00e5ndkrage, \u00f6ppen fram, kn\u00e4ppning b\u00f6rjar under bysten med fem stycken \u00f6verkl\u00e4dda knappar och knapph\u00e5l. Hatt av ljusg\u00e5r tyllspets typ \"bindm\u00f6ssa\" med p\u00e4rlbroderier, sydd p\u00e5 stimme, foder av tyll, ljusgr\u00e5tt silkesflor med muscher, hattn\u00e5l i nacken , tygm\u00e4rke med texten: \"Hattatelien Anna Greta Persson, Stockholm\".",
				"description": "Kl\u00e4nning med jacka och hatt. Kl\u00e4nningen av ljusgr\u00e5 tyllspets, avskuren i midjan. Livet figursytt, med tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, insydda fj\u00e4drar, dekolleterad och 2,5 cm bredda axelband. Kjol sytt av tv\u00e5 v\u00e5der, plisserad med blixtl\u00e5s i ryggen och foder av taft. Sk\u00e4rp av tyget. Tygm\u00e4rke med texten: \"Leja, Stockholm\". Jacka, midjekort av ofodrad ljusgr\u00e5 tyllspets, tv\u00e5 stycken s\u00f6m i ryggen och i sidorna, \u00e4rms\u00f6m delvis rynkad, \u00e4rmspj\u00e4ll, rynkad p\u00e5 axlarna. Med fyra avsyningar i midjan, st\u00e5ndkrage, \u00f6ppen fram, kn\u00e4ppning b\u00f6rjar under bysten med fem stycken \u00f6verkl\u00e4dda knappar och knapph\u00e5l. Hatt av ljusg\u00e5r tyllspets typ \"bindm\u00f6ssa\" med p\u00e4rlbroderier, sydd p\u00e5 stimme, foder av tyll, ljusgr\u00e5tt silkesflor med muscher, hattn\u00e5l i nacken , tygm\u00e4rke med texten: \"Hattatelien Anna Greta Persson, Stockholm\".",
				"slug": "klanning",
				"title": "Kl\u00e4nning",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjyoaPFXo", "022yjyoaPFXp", "022yjyoaPFXm", "032yjyoaPFXn", "022yjyoaPFXq"],
				"dimu_code": "011023777965",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-04.dimu.org/image/032yjyoaPFXo", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/022yjyoaPFXp", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/022yjyoaPFXm", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/032yjyoaPFXn", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/022yjyoaPFXq"]
			}, {
				"identifier": "NM.0318146+",
				"titledesc": "Solkl\u00e4nning",
				"slug": "solklanning",
				"title": "Solkl\u00e4nning",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoaPaQT", "032yjyoaPaQU", "032yjyoaPaQV", "032yjyoaPaQW"],
				"dimu_code": "011023821525",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-08.dimu.org/image/022yjyoaPaQT", "https://dms-cf-08.dimu.org/image/032yjyoaPaQU", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjyoaPaQV", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjyoaPaQW"]
			}, {
				"identifier": "NM.0318143+",
				"titledesc": "Solkl\u00e4nning",
				"slug": "solklanning",
				"title": "Solkl\u00e4nning",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoaPFP6", "022yjyoaPFTM", "022yjyoaPFTN", "032yjyoaPFTP"],
				"dimu_code": "011023821522",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoaPFP6", "https://dms-cf-07.dimu.org/image/022yjyoaPFTM", "https://dms-cf-07.dimu.org/image/022yjyoaPFTN", "https://dms-cf-08.dimu.org/image/032yjyoaPFTP"]
			}, {
				"identifier": "NM.0317910+*1",
				"titledesc": "Underkjolsst\u00e4llning",
				"slug": "underkjolsstallning",
				"title": "Underkjolsst\u00e4llning",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjyoaPaQP", "022yjyoaPaQQ", "032yjyoaPaQR", "022yjyoaPaQS"],
				"dimu_code": "011023821322",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-08.dimu.org/image/032yjyoaPaQP", "https://dms-cf-08.dimu.org/image/022yjyoaPaQQ", "https://dms-cf-08.dimu.org/image/032yjyoaPaQR", "https://dms-cf-08.dimu.org/image/022yjyoaPaQS"]
			}, {
				"identifier": "NM.0311394",
				"titledesc": "L\u00e5ngbyxor, jeans, f\u00f6r kvinna av svart bomullskypert s\u00e5 kallad tvills. Med gula tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6mmar. Tv\u00e5 framstycken och tv\u00e5 bakstycken med kn\u00e4ppning i v\u00e4nster sidan med metall blixtl\u00e5s samt 4-h\u00e5lig svart plastknapp och knapph\u00e5l. Linning med fem sk\u00e4rph\u00e4llor. Inskurna sneda framfickor, p\u00e5sydda bakfickor med dekors\u00f6m i gult. Varje ficka f\u00f6rsedd med tv\u00e5 blanka nitar. \u00c5 linningens insida fastsytt firmam\u00e4rke samt storleksm\u00e4rke. Runt linningen fastnitat pappersetikett i gult, svart och vitt: \"Fargo\", samt diverse artikel- och storleksangivelser. Pris: \"15.50\".",
				"description": "L\u00e5ngbyxor, jeans, f\u00f6r kvinna av svart bomullskypert s\u00e5 kallad tvills. Med gula tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6mmar. Tv\u00e5 framstycken och tv\u00e5 bakstycken med kn\u00e4ppning i v\u00e4nster sidan med metall blixtl\u00e5s samt 4-h\u00e5lig svart plastknapp och knapph\u00e5l. Linning med fem sk\u00e4rph\u00e4llor. Inskurna sneda framfickor, p\u00e5sydda bakfickor med dekors\u00f6m i gult. Varje ficka f\u00f6rsedd med tv\u00e5 blanka nitar. \u00c5 linningens insida fastsytt firmam\u00e4rke samt storleksm\u00e4rke. Runt linningen fastnitat pappersetikett i gult, svart och vitt: \"Fargo\", samt diverse artikel- och storleksangivelser. Pris: \"15.50\".",
				"slug": "langbyxor",
				"title": "L\u00e5ngbyxor",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoaPaL4", "022yjyoaPaL5", "022yjyoaPaL6", "022yjyoaPaL7"],
				"dimu_code": "011023814822",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoaPaL4", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoaPaL5", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoaPaL6", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoaPaL7"]
			}, {
				"identifier": "NM.0267700",
				"titledesc": "Hatt",
				"slug": "hatt",
				"title": "Hatt",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoYvbZt", "032yjyoYvbeM", "022yjyoYvboB", "032yjyoYvc2L"],
				"dimu_code": "011023772857",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjyoYvbZt", "https://dms-cf-07.dimu.org/image/032yjyoYvbeM", "https://dms-cf-06.dimu.org/image/022yjyoYvboB", "https://dms-cf-07.dimu.org/image/032yjyoYvc2L"]
			}, {
				"identifier": "NM.0264505A-D",
				"titledesc": "Skiddr\u00e4kt av brun yllesatin. Jacka rynkad i midjan, kapuschong att kn\u00e4ppa p\u00e5, krage, kn\u00e4pps fram med knappar. Byxor med blixtl\u00e5s i sidan, tv\u00e5 h\u00f6ftfickor och gummih\u00e4lla under foten. Sk\u00e4rp med metall\u00f6glor.",
				"description": "Skiddr\u00e4kt av brun yllesatin. Jacka rynkad i midjan, kapuschong att kn\u00e4ppa p\u00e5, krage, kn\u00e4pps fram med knappar. Byxor med blixtl\u00e5s i sidan, tv\u00e5 h\u00f6ftfickor och gummih\u00e4lla under foten. Sk\u00e4rp med metall\u00f6glor.",
				"slug": "skiddrakt",
				"title": "Skiddr\u00e4kt",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoaPFEC", "032yjyoaPFED", "032yjyoaPFEE", "022yjyoaPFEF"],
				"dimu_code": "011023769647",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-06.dimu.org/image/022yjyoaPFEC", "https://dms-cf-06.dimu.org/image/032yjyoaPFED", "https://dms-cf-06.dimu.org/image/032yjyoaPFEE", "https://dms-cf-06.dimu.org/image/022yjyoaPFEF"]
			}, {
				"identifier": "NM.0261992A-B",
				"titledesc": "Jumperset. katalogkort finns.\r\n\r\nSammanh\u00f6rande kort\u00e4rmad jumper och helkn\u00e4ppt kofta litt a-b.\r\n\r\nAv rosar\u00f6d sl\u00e4tstickad ylletrik\u00e5 av h\u00f6g kvalitet. Jumpern helt sl\u00e4t med kort \u00e4rm och h\u00f6gt ringad hals med res\u00e5r kant kring alla kanter.\r\n\r\nKoftan likalede\u00b4s sl\u00e4t med l\u00e5ng \u00e4rm , framkanterna infodrade med sidenripsband 2,5 cm breda i samma f\u00e4rgton. Kn\u00e4ppning hela v\u00e4gen fram med 7 sm\u00e5 rosaskimrande glasknappar och knapph\u00e5l. I nacken varum\u00e4rke: Straven. Made in Scotland. Size 36. 100% New Wool.\r\n\r\nS\u00e5dana jumperset var mycket moderna under 1950-talets andra h\u00e4lft och 1960-talets f\u00f6rsta h\u00e4lft. Bars till s\u00e5v\u00e4l kjolar som l\u00e5ngbyxor, g\u00e4rna med ett diskret halsband eller en scarf i halsen. Straven ans\u00e5gs som ett av de finaste och dyraste m\u00e4rkena. Buret av givarinnan Birgitta Carlsson f. Elg.\r\n/Berit Eldvik 2009-02-17",
				"description": "katalogkort finns.\r\n\r\nSammanh\u00f6rande kort\u00e4rmad jumper och helkn\u00e4ppt kofta litt a-b.\r\n\r\nAv rosar\u00f6d sl\u00e4tstickad ylletrik\u00e5 av h\u00f6g kvalitet. Jumpern helt sl\u00e4t med kort \u00e4rm och h\u00f6gt ringad hals med res\u00e5r kant kring alla kanter.\r\n\r\nKoftan likalede\u00b4s sl\u00e4t med l\u00e5ng \u00e4rm , framkanterna infodrade med sidenripsband 2,5 cm breda i samma f\u00e4rgton. Kn\u00e4ppning hela v\u00e4gen fram med 7 sm\u00e5 rosaskimrande glasknappar och knapph\u00e5l. I nacken varum\u00e4rke: Straven. Made in Scotland. Size 36. 100% New Wool.\r\n\r\nS\u00e5dana jumperset var mycket moderna under 1950-talets andra h\u00e4lft och 1960-talets f\u00f6rsta h\u00e4lft. Bars till s\u00e5v\u00e4l kjolar som l\u00e5ngbyxor, g\u00e4rna med ett diskret halsband eller en scarf i halsen. Straven ans\u00e5gs som ett av de finaste och dyraste m\u00e4rkena. Buret av givarinnan Birgitta Carlsson f. Elg.\r\n/Berit Eldvik 2009-02-17",
				"slug": "jumperset",
				"title": "Jumperset",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoYwcYX", "022yjyoYwcd1", "032yjyoYwwVZ", "032yjyoYwwZz"],
				"dimu_code": "011023767125",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-09.dimu.org/image/022yjyoYwcYX", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/022yjyoYwcd1", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjyoYwwVZ", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjyoYwwZz"]
			}, {
				"identifier": "NM.0331136",
				"titledesc": "Halsband. Silverl\u00e4nk, halsl\u00e4nk,  best\u00e5ende av 17 st stavar med ringar emellan. Sterling silver, tillverkad i Danmark, MBA. St\u00e4mplar \"STERLING\",  \"MBA\",  \"DENMARK\".\r\n/Ingrid Roos 2011-11-10",
				"description": "Silverl\u00e4nk, halsl\u00e4nk,  best\u00e5ende av 17 st stavar med ringar emellan. Sterling silver, tillverkad i Danmark, MBA. St\u00e4mplar \"STERLING\",  \"MBA\",  \"DENMARK\".\r\n/Ingrid Roos 2011-11-10",
				"slug": "halsband",
				"title": "Halsband",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032ymz1UxZd4"],
				"dimu_code": "021027339814",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-01.dimu.org/image/032ymz1UxZd4"]
			}, {
				"identifier": "NM.0331132",
				"titledesc": "Ring av silver med gr\u00f6n nefrit tillverkad av Ove Urban Bohlin, OUB, 1957. Sl\u00e4t skena som utvidgar sig i breda skuldror. Sl\u00e4t, rektangul\u00e4r kistfattning kring stenen. \u00c5 insidan graverad text: \"Ove Bohlin\" samt st\u00e4mplar: OUB,  St Erik=stadsst\u00e4mpel,  Tre kronor=kontrollst\u00e4mpel,  S= silver, G9= \u00e5rsbeteckning= 1957. \r\n/Ingrid Roos 2011-11-14",
				"description": "Ring av silver med gr\u00f6n nefrit tillverkad av Ove Urban Bohlin, OUB, 1957. Sl\u00e4t skena som utvidgar sig i breda skuldror. Sl\u00e4t, rektangul\u00e4r kistfattning kring stenen. \u00c5 insidan graverad text: \"Ove Bohlin\" samt st\u00e4mplar: OUB,  St Erik=stadsst\u00e4mpel,  Tre kronor=kontrollst\u00e4mpel,  S= silver, G9= \u00e5rsbeteckning= 1957. \r\n/Ingrid Roos 2011-11-14",
				"slug": "ring",
				"title": "Ring",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022ymz1UxZd1"],
				"dimu_code": "021027339809",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-01.dimu.org/image/022ymz1UxZd1"]
			}, {
				"identifier": "NMA.0091032",
				"titledesc": "Tre ton\u00e5ringar. Ung man med cigarett i munnen h\u00e5lls om av tv\u00e5 unga skrattande kvinnor.",
				"slug": "tre-tonaringar-ung-man-med-cigarett-i-munnen-halls-om-av-tva-unga-skrattande",
				"title": "Tre ton\u00e5ringar. Ung man med cigarett i munnen h\u00e5lls om av tv\u00e5 unga skrattande kvinnor.",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Photograph",
				"image_ids": ["022ymyDek6qS"],
				"dimu_code": "021017285735",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-08.dimu.org/image/022ymyDek6qS"]
			}, {
				"identifier": "NMA.0091031",
				"titledesc": "Kvinna i p\u00e4ls p\u00e5 skidor",
				"slug": "kvinna-i-pals-pa-skidor",
				"title": "Kvinna i p\u00e4ls p\u00e5 skidor",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Photograph",
				"image_ids": ["032ymyDek6cB"],
				"dimu_code": "021017285715",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-06.dimu.org/image/032ymyDek6cB"]
			}, {
				"identifier": "NM.0323412+",
				"titledesc": "Bysth\u00e5llare. Materialet \u00e4r nylon och skummad polyuretan enligt konservator Thea Winther 2010.",
				"description": "Materialet \u00e4r nylon och skummad polyuretan enligt konservator Thea Winther 2010.",
				"slug": "bysthallare",
				"title": "Bysth\u00e5llare",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["012s8YevopfX", "022yjyoaPF9n", "032yjyoaPF9o"],
				"dimu_code": "011023826770",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-09.dimu.org/image/012s8YevopfX", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/022yjyoaPF9n", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/032yjyoaPF9o"]
			}, {
				"identifier": "NM.0322091",
				"titledesc": "Skidbyxor",
				"slug": "skidbyxor",
				"title": "Skidbyxor",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjyoaPaQX", "032yjyoaPaQY", "022yjyoaPaUo"],
				"dimu_code": "011023825449",
				"licenses": ["CC by-nc-nd"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjyoaPaQX", "https://dms-cf-09.dimu.org/image/032yjyoaPaQY", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/022yjyoaPaUo"]
			}, {
				"identifier": "NM.0318042+",
				"titledesc": "Skor. Sandalett av guldskinn med yttersula ab l\u00e4der. Rundad t\u00e5. H\u00f6g, ner\u00e5t avsmalande \u00f6verkl\u00e4dd klack. Ovanl\u00e4dret best\u00e5ende av tv\u00e5 stycken fram med utskurna remmar. Tv\u00e5 smala remmar l\u00f6per fr\u00e5n det fr\u00e4mre partiet till nedredelen av en h\u00e4lrem. H\u00e4lremmarna kn\u00e4ppta med sp\u00e4nne av gulmetall. Inv\u00e4ndigt fodrad med rosa skinn. Innersulan av samma material med perforerad uddkant och guldtext: \"T\u00e4rnsko\".\r\n\r\nMed originalkartong av ljusgul papp fr\u00e5n T\u00e4rnsko. Med r\u00e5d om skov\u00e5rd i locket.",
				"description": "Sandalett av guldskinn med yttersula ab l\u00e4der. Rundad t\u00e5. H\u00f6g, ner\u00e5t avsmalande \u00f6verkl\u00e4dd klack. Ovanl\u00e4dret best\u00e5ende av tv\u00e5 stycken fram med utskurna remmar. Tv\u00e5 smala remmar l\u00f6per fr\u00e5n det fr\u00e4mre partiet till nedredelen av en h\u00e4lrem. H\u00e4lremmarna kn\u00e4ppta med sp\u00e4nne av gulmetall. Inv\u00e4ndigt fodrad med rosa skinn. Innersulan av samma material med perforerad uddkant och guldtext: \"T\u00e4rnsko\".\r\n\r\nMed originalkartong av ljusgul papp fr\u00e5n T\u00e4rnsko. Med r\u00e5d om skov\u00e5rd i locket.",
				"slug": "skor",
				"title": "Skor",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjyoVxHSt", "022yjyoVxHSu", "022yjyoVxHSv"],
				"dimu_code": "011023821452",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjyoVxHSt", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjyoVxHSu", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjyoVxHSv"]
			}, {
				"identifier": "NM.0305556",
				"titledesc": "Byxor, jeans, f\u00f6r kvinna, av diagonalkypertv\u00e4vd bomull, indigof\u00e4rgad varp med vitt inslag, f\u00e4rgfast kvalitet. Femficksmodell. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, avsmalnande ben med uppslag, tv\u00e5 kilar i grenen. Okavsk\u00e4rning bak. En inprovning p\u00e5 var sida om s\u00f6mmen mitt fram. Linningen med fyra h\u00e4llor, mitt bak en 9,5 cm l\u00e5ng h\u00e4lla. I v\u00e4nster sida ett blixtl\u00e5s av vitmetall, isydd knapp och knapph\u00e5l. Tv\u00e5 iskurna fickor fram, i den ena en p\u00e5sydd ficka. Tv\u00e5 p\u00e5sydda bakfickor utan stickningar. Fickornas h\u00f6rn f\u00f6rst\u00e4rkta av vitmetallnitar. \u00d6verv\u00e4gande tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6m i vitt. Fem utl\u00e4ndska mynt fastsydda vid h\u00f6ger sida.",
				"description": "Byxor, jeans, f\u00f6r kvinna, av diagonalkypertv\u00e4vd bomull, indigof\u00e4rgad varp med vitt inslag, f\u00e4rgfast kvalitet. Femficksmodell. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, avsmalnande ben med uppslag, tv\u00e5 kilar i grenen. Okavsk\u00e4rning bak. En inprovning p\u00e5 var sida om s\u00f6mmen mitt fram. Linningen med fyra h\u00e4llor, mitt bak en 9,5 cm l\u00e5ng h\u00e4lla. I v\u00e4nster sida ett blixtl\u00e5s av vitmetall, isydd knapp och knapph\u00e5l. Tv\u00e5 iskurna fickor fram, i den ena en p\u00e5sydd ficka. Tv\u00e5 p\u00e5sydda bakfickor utan stickningar. Fickornas h\u00f6rn f\u00f6rst\u00e4rkta av vitmetallnitar. \u00d6verv\u00e4gande tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6m i vitt. Fem utl\u00e4ndska mynt fastsydda vid h\u00f6ger sida.",
				"slug": "byxor",
				"title": "Byxor",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["022yjyoaPaKy", "032yjyoaPaKz", "032yjyoaPaL1"],
				"dimu_code": "011023809463",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-05.dimu.org/image/022yjyoaPaKy", "https://dms-cf-05.dimu.org/image/032yjyoaPaKz", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/032yjyoaPaL1"]
			}, {
				"identifier": "NM.0267701",
				"titledesc": "Hatt av m\u00f6rklila ylle. Br\u00e4ttet av sammet i samma f\u00e4rg. Yllet draperat kring kullen f\u00e4st med rosett av sammet i nacken. M\u00e4rkt: \"Rune Holmgren Stockholm\".",
				"description": "Hatt av m\u00f6rklila ylle. Br\u00e4ttet av sammet i samma f\u00e4rg. Yllet draperat kring kullen f\u00e4st med rosett av sammet i nacken. M\u00e4rkt: \"Rune Holmgren Stockholm\".",
				"slug": "hatt",
				"title": "Hatt",
				"owner_identifier": "S-NM",
				"owner": {
					"_index_data": {
						"metadata": {
							"updated_at": "20180509-053035",
							"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"watermark_mime_type": null,
							"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
							"email_domain": "nordiskamuseet.se",
							"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
							"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
							"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
							"oai_organization": "nomu",
							"allow_all_images_maxsize": false,
							"coordinate": "59.32950, 18.09424",
							"oaiOrganization": "nomu",
							"has_watermark": false,
							"show_producer_below_image": false,
							"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
							"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
							"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
							"dms_owner_watermark_url": null,
							"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
							"owner_type": "Museum",
							"image_copyright": null,
							"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
							"email": "bild@nordiskamuseet.se",
							"has_banner": true,
							"watermark_size": null,
							"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
							"country_code": "se",
							"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
							"ordertext": null,
							"logo_mime_type": "jpg"
						},
						"name": "Nordiska museet",
						"identifier": "S-NM",
						"groups": ["dimu-se prod"],
						"country_code": "se"
					},
					"identifier": "S-NM",
					"_db_data": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					},
					"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
					"name": "Nordiska museet",
					"parent_identifier": null,
					"search": {
						"primary": ["nordiska museet"],
						"secondary": []
					},
					"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
					"config": {
						"oai_id": "nomu",
						"identifier": "S-NM",
						"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
						"owner_type_id": 1,
						"name": "Nordiska museet",
						"web": "www.nordiskamuseet.se",
						"meta": {
							"page_data": {
								"id": "S-NM",
								"head": {
									"edit": "true",
									"background-color": "#ebe5e5",
									"media": {
										"ratio": 5.5,
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"image_media_type": "image/png",
										"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"dms_id": "022yiVGVmfQh",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
										"width": 396,
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 72,
										"format": "landscape"
									},
									"text-color": "black",
									"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
									"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
									"format": "landscape"
								},
								"header": {
									"media": {
										"contrast-color": "white",
										"file": "N1_02209.jpg",
										"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
										"height": 2082,
										"background-color": "#3a2e2d",
										"ratio": 1.2694524495677,
										"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
										"image_media_type": "image/jpeg",
										"dms_id": "032yiVGVmfQi",
										"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
										"width": 2643,
										"filters": {
											"grayscale": 0,
											"opacity": "100"
										},
										"edit": "true",
										"format": "landscape"
									},
									"ident": {
										"color": "black"
									},
									"title": "Nordiska museet",
									"nav": {
										"color": "black"
									}
								}
							}
						},
						"image": "032uMWqDr7b1",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"created": "20161122-172039-135801",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"logo": "012uN1pozoqu"
					}
				},
				"artifact_type": "Thing",
				"image_ids": ["032yjyoYvvyM", "032yjyoYvw3s", "032yjyoYvwH2"],
				"dimu_code": "011023772858",
				"licenses": ["CC by"],
				"image_urls": ["https://dms-cf-07.dimu.org/image/032yjyoYvvyM", "https://dms-cf-04.dimu.org/image/032yjyoYvw3s", "https://dms-cf-01.dimu.org/image/032yjyoYvwH2"]
			}],
			"search_url": "/search/?aq=exhibition%3A%2243F2E920-16A7-44A5-AF13-E5E57ED7F32A%22",
			"rows": 20,
			"json_facet": {},
			"count_returned": 20,
			"count_found": 171,
			"facets": {}
		},
		"classifications": [],
		"dimu_code": "021107347317",
		"general_3": [],
		"ingress": "Uppt\u00e4ck 50-talets mode!\r\n\r\nUtst\u00e4llningen lyfter fram m\u00e5nga ber\u00e4ttelser bakom plagg fr\u00e5n tiden och s\u00e4tter modet i ett st\u00f6rre sammanhang. Den v\u00e4cker ocks\u00e5 fr\u00e5gan: Hur ser vi p\u00e5 1950-talets modeideal idag?",
		"media_description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
		"license_data": {
			"has_pictures": 1,
			"pictures_license_diff": false,
			"licenses": []
		}
	},
	"raw": {
		"store_data": {
			"indexLevel": null,
			"dimuCode": "021107347317",
			"commentCount": 0,
			"links": [],
			"publicInformation": [{
				"description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
				"language": "swe",
				"informationType": "description"
			}, {
				"description": "Uppt\u00e4ck 50-talets mode!\r\n\r\nUtst\u00e4llningen lyfter fram m\u00e5nga ber\u00e4ttelser bakom plagg fr\u00e5n tiden och s\u00e4tter modet i ett st\u00f6rre sammanhang. Den v\u00e4cker ocks\u00e5 fr\u00e5gan: Hur ser vi p\u00e5 1950-talets modeideal idag?",
				"language": "swe",
				"informationType": "ingress"
			}],
			"exhibition": {
				"publishLevel": "normal",
				"identifier": "U-se0001-2938630",
				"uuid": "43F2E920-16A7-44A5-AF13-E5E57ED7F32A",
				"id": 2938630,
				"description": "Uppt\u00e4ck 50-talets mode!\r\n\r\nUtst\u00e4llningen lyfter fram m\u00e5nga ber\u00e4ttelser bakom plagg fr\u00e5n tiden och s\u00e4tter modet i ett st\u00f6rre sammanhang. Den v\u00e4cker ocks\u00e5 fr\u00e5gan: Hur ser vi p\u00e5 1950-talets modeideal idag?",
				"places": [],
				"timespan": {
					"fromYear": 2017,
					"fromDate": "20171110-000000-000"
				},
				"persons": [{
					"role": {
						"status": "s\u00e4ker",
						"code": "11D",
						"name": "Designer/Formgivare"
					},
					"type": "Person",
					"publishLevel": "normal",
					"uuid": "CAF08C36-8E0D-425A-BB92-5F5F7FB080EA",
					"id": 127418,
					"name": "Ed, Camilla"
				}, {
					"role": {
						"status": "s\u00e4ker",
						"code": "11I",
						"name": "Illustrat\u00f6r"
					},
					"type": "Person",
					"publishLevel": "normal",
					"uuid": "89EF3A81-B3D7-491F-BBA4-F0FC91E9C033",
					"id": 127419,
					"name": "Kimbell, Katy"
				}, {
					"role": {
						"status": "s\u00e4ker",
						"code": "11P",
						"name": "Producent"
					},
					"type": "Person",
					"publishLevel": "normal",
					"uuid": "D8E8D8E3-96B1-42A8-8B4C-1113FCD56E9B",
					"id": 126511,
					"name": "Shevchenko Sandin, Matti"
				}, {
					"role": {
						"status": "s\u00e4ker",
						"code": "76",
						"name": "Handl\u00e4ggare/Projektledare"
					},
					"id": 97511,
					"name": "Lindroth, Helena",
					"publishLevel": "normal",
					"uuid": "7E60F6E6-B5B0-4DE1-9CEC-EB59F4B6C160"
				}, {
					"role": {
						"status": "s\u00e4ker",
						"code": "76",
						"name": "Handl\u00e4ggare/Projektledare"
					},
					"type": "Person",
					"publishLevel": "normal",
					"uuid": "A1621966-3AD3-4AB5-8E0A-5015A78AA7B0",
					"id": 121704,
					"name": "Larsson, Marianne"
				}],
				"titles": [{
					"status": "original",
					"language": "SWE",
					"title": "Mitt 50-tal"
				}]
			},
			"unique_id": "021107347317",
			"subjects": [],
			"measures": [],
			"tags": [],
			"media": {
				"mediaFiles": [],
				"movies": [],
				"pictures": [{
					"photographer": "Nordiska museet",
					"code": "0",
					"identifier": "032ymz82TPFn",
					"dms_url": "https://dms-cf-04.dimu.org/image/032ymz82TPFn",
					"index": 303835,
					"license_data": {
						"license_diff": false,
						"licenses": []
					},
					"mediaType": "image",
					"height": 470,
					"dzi_dms_url": "https://qdms.dimu.org/image/032ymz82TPFn/zi.dzi",
					"description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
					"width": 940,
					"licenses": []
				}]
			},
			"names": [],
			"artifact_id": 7347317,
			"uniqueId": "021107347317",
			"artifactType": "Exhibition",
			"uuid": "43F2E920-16A7-44A5-AF13-E5E57ED7F32A",
			"ownerIdentifiers": [],
			"partOfExhibitionUuids": [],
			"publishedDate": "20171109-111413-844979",
			"alternativeIdentifiers": [],
			"motif": {
				"subjects": [],
				"depictedObjects": [],
				"classifications": [],
				"motifTypes": [],
				"titles": [],
				"depictedPersons": [],
				"depictedPlaces": []
			},
			"classifications": [],
			"description": "P\u00e5 1950-talet bl\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndringens vindar. Andra v\u00e4rldskriget var \u00f6ver och amerikanska influenser svepte in \u00f6ver Norden. Via film och musik n\u00e5ddes unga kvinnor av utmanande ungdomsideal.\r\n\r\nEkonomin blev b\u00e4ttre, fler kom i arbete och p\u00e5 modefronten blev utbudet av konfektionssydda kl\u00e4der allt st\u00f6rre. Samtidigt var ytterligheterna tydliga; \u00e5 ena sidan de exklusiva modehusens unika kollektioner (haute couture), \u00e5 andra sidan ett s\u00e4rskilt ton\u00e5rsmode. M\u00e5nga kvinnor var kunniga hems\u00f6mmerskor, och det fanns en omfattande m\u00f6nsterflora att v\u00e4lja ur i vissa damtidningar och butiker.",
			"exhibitions": [],
			"titles": [],
			"createdDate": "20171109-101413-858678",
			"publishLevel": "normal",
			"identifier": {
				"id": "U-se0001-2938630",
				"owner": "S-NM"
			},
			"dimu_code": "021107347317",
			"coordinates": [],
			"partOfFolderUuids": [],
			"relatedObjects": [],
			"eventWrap": {
				"production": {
					"eventType": "timespan",
					"sort": 0,
					"relatedPlaces": [],
					"relatedPersons": [],
					"timespan": {
						"fromYear": 2017,
						"fromDate": "20171110-000000-000"
					}
				},
				"producers": [],
				"events": [{
					"eventType": "timespan",
					"sort": 0,
					"relatedPlaces": [],
					"relatedPersons": [],
					"timespan": {
						"fromYear": 2017,
						"fromDate": "20171110-000000-000"
					}
				}],
				"placesOfProduction": []
			},
			"references": [],
			"rateCount": 0,
			"inscriptions": [],
			"trademarks": [],
			"licenses": [],
			"partOfCollection": {
				"id": 1,
				"name": "Nordiska museets f\u00f6rem\u00e5l",
				"ownerId": "S-NM",
				"owner": {
					"id": 1,
					"name": "Nordiska museet",
					"identifier": "NM"
				},
				"uuid": "9F6589A9-C729-4089-81A1-5BE3CBDDC4D3"
			},
			"updatedDate": "20171122-050417-212020",
			"copies": [],
			"publishStatus": "published",
			"sourceId": "2938630"
		},
		"index_data": {
			"identifier": "U-se0001-2938630",
			"titledesc": "Mitt 50-tal",
			"uuid": "43F2E920-16A7-44A5-AF13-E5E57ED7F32A",
			"slug": "mitt-50-tal",
			"title": "Mitt 50-tal",
			"owner_identifier": "S-NM",
			"picture_count": 1,
			"owner": {
				"_index_data": {
					"metadata": {
						"updated_at": "20180509-053035",
						"description": "admininfo sendes til digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"watermark_mime_type": null,
						"homepage_url": "www.nordiskamuseet.se",
						"email_domain": "nordiskamuseet.se",
						"presentation": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift \u00e4r att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar.",
						"info": "<p>\r\nNordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet skildrar livsvillkoren i Sverige fr\u00e5n 1523 till v\u00e5ra dagar och rymmer idag mer \u00e4n 1,5 miljoner f\u00f6rem\u00e5l, 6 miljoner fotografier, 250 000 b\u00f6cker och tidskrifter, 4 000 hyllmeter arkivmaterial samt kulturhistoriska milj\u00f6er och byggnader. Ett stort och l\u00e5ngsiktigt arbete p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att digitalisera detta material och g\u00f6ra det tillg\u00e4ngligt. \r\n</p><p>\r\nH\u00e4r p\u00e5 Digitaltmuseum.se finns information om objekt ur samlingarna. Databasen utvecklas och fylls st\u00e4ndigt p\u00e5. F\u00f6rem\u00e5l och fotografier har katalogiserats under mer \u00e4n 140 \u00e5r och av m\u00e5nga olika personer. Det g\u00f6r att m\u00e4ngden information och kvaliteten p\u00e5 de uppgifter som finns \u00e4r mycket varierande. Det kan ocks\u00e5 finnas formuleringar som inte anses acceptabla i dag men som har tagits med f\u00f6r att visa hur objekten beskrevs vid tiden f\u00f6r f\u00f6rv\u00e4rvet.\r\n</p><p>\r\nOm du uppt\u00e4cker n\u00e5gra felaktigheter eller har ny information \u00e4r vi tacksamma om du h\u00f6r av dig till oss via kommentarsfunktionen eller via <a href=\"mailto:digitaltmuseum@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">digitaltmuseum@nordiskamuseet.se</a>.\r\n</p><p>\r\nObjekt med uppgifter som kan \u00e4ventyra enskilda personers integritet har inte publicerats av etiska sk\u00e4l i enlighet med Personuppgiftslagen (PUL). Konsekvensen blir att Digitaltmuseum.se inte visar hela bredden av museets nutida insamling och ibland inte enskilda objekt med k\u00e4nsligt inneh\u00e5ll. S\u00e5vida de uteslutna f\u00f6rem\u00e5len inte \u00e4r helt sekretessbelagda g\u00e5r det dock att f\u00e5 mer information via kontakt med Nordiska museet.\r\n</p><p>\r\nOm du vill s\u00f6ka p\u00e5 ett identifikationsnummer till ett av Nordiska museets objekt skriver du numret i f\u00f6ljande format: \r\nNumret m\u00e5ste vara sjusiffrigt, fyll p\u00e5 med 0:or i b\u00f6rjan. Om du t.ex. har nummer 12345 s\u00e5 skrivs det NM.0012345 om det \u00e4r ett f\u00f6rem\u00e5l och NMA.0012345 om det \u00e4r ett fotografi.\r\n</p><p>\r\nSamtliga bilder f\u00e5r anv\u00e4ndas i icke kommersiellt syfte, se licensieringen i anslutning till bilden. Vill du best\u00e4lla en bild kontakta <a href=\"mailto:bild@nordiskamuseet.se\" target=\"_top\">bild@nordiskamuseet.se</a> eller se <a href=\"http://www.nordiskamuseet.se/samlingar/om-samlingarna/fotografiska-samlingar/bildformedlingen\" target=\"_new\">http://www.nordiskamuseet.se/bild</a>.\r\n</p>",
						"contact_info": "Vet du mer om n\u00e5got i v\u00e5ra samlingar? Skicka g\u00e4rna informationen till oss, s\u00e5 kontaktar vi dig om vi har n\u00e5gra ytterligare fr\u00e5gor. Tack p\u00e5 f\u00f6rhand!",
						"oai_organization": "nomu",
						"allow_all_images_maxsize": false,
						"coordinate": "59.32950, 18.09424",
						"oaiOrganization": "nomu",
						"has_watermark": false,
						"show_producer_below_image": false,
						"dms_owner_logo_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
						"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
						"dms_owner_thumbnail_url": "https://mm.dimu.org/image/012uN23vaUTG",
						"dms_owner_watermark_url": null,
						"owner_image_url": "/img/museum/S-NM.jpg",
						"owner_type": "Museum",
						"image_copyright": null,
						"orderinfo": "<p>\r\nVill du best\u00e4lla denna bild? Vi levererar bilderna digitalt och ytterligare information hittar du i v\u00e5r <a href= \"https://www.nordiskamuseet.se/sites/default/files/public/filer/nmb_avgifter_sv_20160201.pdf\" target=\"_new\">prislista</a>. Alla bilder kan inte anv\u00e4ndas f\u00f6r publicering utan en del \u00e4r enbart avsedda som arbetsbilder. Skicka in din best\u00e4llning s\u00e5 kontaktar vi dig s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Leveranstid 1-2 veckor.\r\n</p>",
						"email": "bild@nordiskamuseet.se",
						"has_banner": true,
						"watermark_size": null,
						"dms_owner_image_url": "http://mm.dimu.no/image/032uMWqDr7b1",
						"country_code": "se",
						"ingress": "Samlingarna har katalogiserats under l\u00e5ng tid och av m\u00e5nga olika personer. D\u00e4rf\u00f6r kan informationens kvalitet variera. Kontakta oss via l\u00e4nken nedan om du hittar felaktigheter eller vill komplettera informationen.",
						"ordertext": null,
						"logo_mime_type": "jpg"
					},
					"name": "Nordiska museet",
					"identifier": "S-NM",
					"groups": ["dimu-se prod"],
					"country_code": "se"
				},
				"identifier": "S-NM",
				"_db_data": {
					"oai_id": "nomu",
					"identifier": "S-NM",
					"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
					"owner_type_id": 1,
					"name": "Nordiska museet",
					"web": "www.nordiskamuseet.se",
					"meta": {
						"page_data": {
							"id": "S-NM",
							"head": {
								"edit": "true",
								"background-color": "#ebe5e5",
								"media": {
									"ratio": 5.5,
									"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"image_media_type": "image/png",
									"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
									"dms_id": "022yiVGVmfQh",
									"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
									"width": 396,
									"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"height": 72,
									"format": "landscape"
								},
								"text-color": "black",
								"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
								"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
								"format": "landscape"
							},
							"header": {
								"media": {
									"contrast-color": "white",
									"file": "N1_02209.jpg",
									"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"height": 2082,
									"background-color": "#3a2e2d",
									"ratio": 1.2694524495677,
									"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
									"image_media_type": "image/jpeg",
									"dms_id": "032yiVGVmfQi",
									"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
									"width": 2643,
									"filters": {
										"grayscale": 0,
										"opacity": "100"
									},
									"edit": "true",
									"format": "landscape"
								},
								"ident": {
									"color": "black"
								},
								"title": "Nordiska museet",
								"nav": {
									"color": "black"
								}
							}
						}
					},
					"image": "032uMWqDr7b1",
					"email": "bild@nordiskamuseet.se",
					"created": "20161122-172039-135801",
					"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
					"logo": "012uN1pozoqu"
				},
				"image_url": "https://dms-cf-03.dimu.org/image/032yiVGVmfQi",
				"name": "Nordiska museet",
				"parent_identifier": null,
				"search": {
					"primary": ["nordiska museet"],
					"secondary": []
				},
				"logo_url": "https://dms-cf-05.dimu.org/image/012uN1pozoqu",
				"config": {
					"oai_id": "nomu",
					"identifier": "S-NM",
					"uuid": "2e80dcf6-2278-4643-b629-d77470ae857b",
					"owner_type_id": 1,
					"name": "Nordiska museet",
					"web": "www.nordiskamuseet.se",
					"meta": {
						"page_data": {
							"id": "S-NM",
							"head": {
								"edit": "true",
								"background-color": "#ebe5e5",
								"media": {
									"ratio": 5.5,
									"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"image_media_type": "image/png",
									"file": "nordiska_museet_logotyp-svart.png",
									"dms_id": "022yiVGVmfQh",
									"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/nordiska_museet_logotyp-svart.png",
									"width": 396,
									"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"height": 72,
									"format": "landscape"
								},
								"text-color": "black",
								"overlay-color": "rgba(235,229,229,0.75)",
								"descr": "Nordiska museet \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta kulturhistoriska museum. Museet grundades av Artur Hazelius 1873 och har som uppgift att bevara och levandeg\u00f6ra minnet av liv och arbete i Sverige fr\u00e5n 1500-talet fram till v\u00e5ra dagar. ",
								"format": "landscape"
							},
							"header": {
								"media": {
									"contrast-color": "white",
									"file": "N1_02209.jpg",
									"dir": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"path": "/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/",
									"height": 2082,
									"background-color": "#3a2e2d",
									"ratio": 1.2694524495677,
									"focuspoint": "-0.01897399859451865,-0.12221231043710967",
									"image_media_type": "image/jpeg",
									"dms_id": "032yiVGVmfQi",
									"src": "ux-content/b1939e1ca8658fe7e4b9a502b21581ab/N1_02209.jpg",
									"width": 2643,
									"filters": {
										"grayscale": 0,
										"opacity": "100"
									},
									"edit": "true",
									"format": "landscape"
								},
								"ident": {
									"color": "black"
								},
								"title": "Nordiska museet",
								"nav": {
									"color": "black"
								}
							}
						}
					},
					"image": "032uMWqDr7b1",
					"email": "bild@nordiskamuseet.se",
					"created": "20161122-172039-135801",
					"feedback_email": "digitaltmuseum@nordiskamuseet.se",
					"logo": "012uN1pozoqu"
				}
			},
			"dimu_code": "021107347317"
		}
	}
}