[{"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023695308&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0190614&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YChhrVN%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Vinterbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524582&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091247A_C&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s83KMFTNP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Sommarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524577&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091246A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0091246A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833044&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329778&profile=standard", "dc_description": "Mossgr\u00f6n byxdr\u00e4kt av halterneckmodell, dvs. \u00e4rml\u00f6s med knytband runt nacken.  \u00c5tsittande modell, elastiskt material. Raka byxben. Tv\u00e5 fram- respektive bakstycken, hopsydda med grens\u00f6m, sids\u00f6mmar samt inners\u00f6mmar p\u00e5 byxbenen. Tv\u00e5 \u00f6glor i svart tyg f\u00f6r upph\u00e4ngning. Svart tygetikett i ryggen med tillverkarens namn Filippa K, vit etikett l\u00e4ngre ner i rygg/grens\u00f6mmen med sk\u00f6tselanvisningar. P\u00e5 denna etikett texten Kihlborg Design AB. Storlek S (normalstorlek 36).\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-04-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329778%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "H\u00e4ngslen", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831556&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328257_&profile=standard", "dc_description": "Res\u00e5rh\u00e4ngslen av m\u00e4rket Emond, gr\u00e5 med vita l\u00e4derdetaljer, tre par stroppar. M\u00e4rkt \"EMOND\" p\u00e5 tryckknappar och sp\u00e4nnen.\nAnv\u00e4nda till kn\u00e4byxor inv.nr 328256.\n\nHar sannolikt anv\u00e4nts av f\u00f6rst Olle Aronsson f\u00f6dd 1914, \u00e4ldste son till Ernst Aronsson och Ollas Anna Andersdotter i Nibbleg\u00e5rden utanf\u00f6r Hedemora. D\u00e4refter av brodern Erik f\u00f6dd 1921. Tillh\u00f6r hel pojkdr\u00e4kt inv.nr 328256-328260.\nOllas Anna Andersdotter (1884-1968) fr\u00e5n Ovanmyra by i Boda socken. Hon gifte sig 1912 med Ernst Aronsson fr\u00e5n Nibbleg\u00e5rden i Hedemora sn och bodde d\u00e4r resten av sitt liv. Hon gifte sig i Bodadr\u00e4kt, br\u00f6llopsfoto finns, sydde barndr\u00e4kter fr\u00e5n Boda till sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar se inv.nr 328256-328260 och f\u00f6rvarade i sitt hem m\u00e5nga gamla dr\u00e4ktdelar.\n/Berit Eldvik 2005-10-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmGTkLR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skyddsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023814273&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0310840&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerLBiR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794417&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289474&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0289474%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023683706&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0179011&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0179011%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023512608&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0084947&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggare:\n\"Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskad renhud, liknande 84941.\"\n\nKn\u00e4byxor av s\u00e4mskat renskinn, 2 framstycken med bred lucka, 2 bakstycken, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 sl\u00e4ta kupiga m\u00e4ssingsknappar, sp\u00e4nntamp i ryggen genom 4 sn\u00f6rh\u00e5l, 4 h\u00e4ngselknappar och 6 luckknappar alla av sl\u00e4t m\u00e4ssing. Kn\u00e4sprund med 4 mindre m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l. Vackra laskningar p\u00e5 luckan och kring kn\u00e4sprunden. Inf\u00e4lld ficka i midjegjorden.\n\nBilaga: \"S\u00e4ljaren Bengt Eriksson i Norr Eneby har sj\u00e4lf f\u00f6rf\u00e4rdigat dem f\u00f6r 1897 \u00e5rs utst\u00e4llning i Stockholm, der de erh\u00f6llo hedersomn\u00e4mnande.\"\n/Berit Eldvik 2006-09-25", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZT7vQJw%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Jeans", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833033&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329767&profile=standard", "dc_description": "Sn\u00e4va vita herrjeans. Tv\u00e5s\u00f6msben. Tv\u00e5 bakfickor. Framtill tv\u00e5 fickor p\u00e5 h\u00f6ger sida, en p\u00e5 den v\u00e4nstra. Fickp\u00e5sen p\u00e5 v\u00e4nster sida \u00f6vers\u00e5llad med tillverkarens namn i olika typsnitt. Fickorna f\u00e4sta/dekorerade med nitar i metall. Den mindre fickan p\u00e5 h\u00f6ger sida prydd med JL-logo i metall. Nitar och logo silverf\u00e4rgade. Gylf med guldf\u00e4rgat blixtl\u00e5s, samt silverf\u00e4rgad knapp med texten \"J.Lindeberg jeans\" och logo. Sex sk\u00e4rph\u00e4llor. Baktill i linningen l\u00e4deretikett med tillverkarens namn. P\u00e5 insidan av linningen svart tygetikett med tillverkarens namn i vitt. Tre sm\u00e5 etiketter med sk\u00f6tselanvisningar, samt varningstext om att plagget kan f\u00f6rlora f\u00e4rg f\u00f6re tv\u00e4tt. Storlek 36/34 (avser vidd och l\u00e4ngd i tum).\n/Zingoalla Rosenqvist 22009-04-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329767%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023785079&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0279972A_B&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort:\n\"Bl\u00e5\u00a8byxor 'bl\u00e5boxer'. Bomull i kypert, maskins\u00f6mnad, [tillverknings\u00e5r] 1970, [tillverkare] Fristads [brukare] Fiskare Rolf Reinholdsson [brukningsort] Nordkoster.\nTotal l\u00e4ngd 122 cm, benl\u00e4ngd 66 cm, benvidd 48 cm, h\u00e4ngselbredd 4,7 cm.\nav bl\u00e5 bomullskypert, 2 framstycken, 2 bakstycken, linning bak i midjan, bred br\u00f6stlapp med 3-delar ficka, ena delen med kn\u00e4ppbart lock, h\u00e4ngslen som kn\u00e4pps p\u00e5 linningen bak med 3 knappar och fram med 2 metallsp\u00e4nnen och metallknapp\u00e5ar och bred res\u00e5r med inv\u00e4vt firmam\u00e4rke 'Fristads', gylf med 3 knappar, \u00f6ppningar i sidorna med 2 knappar, 2 framfickor coh 2 bakfickor + en l\u00e5ngsmal ficka p\u00e5 ena benet. K\u00f6pes p\u00e5 herrekipering, Petterssons kl\u00e4der. Bl\u00e5jeans coh oljest\u00e4llsbyxor anv\u00e5nds p\u00e5 sommaren, Bl\u00e5byxor tillkommer vintertid. \nBE [Berit Eldvik] 1971\nFoton se dr\u00e4ktbild: Fiskare.\nBil. F\u00f6rteckning med uppgifter.\nInk\u00f6p den 1/9 1970 av fiskare Rolf Reinholdsson, Nordkoster.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YehSw92%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023749709&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0244555&profile=standard", "dc_description": "J\u00e4gerylle.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0244555%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023737731&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0232955A_B&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av ljust s\u00e4mskskinn. Skurna i 2 framstycken, 2 bakstycken samt grenkilar och midjelinning. Byxorna \u00e4r betydligt l\u00e4grew fram \u00e4n bak och kn\u00e4pps vid ett sprund p\u00e5 ena sidan. Benen rynkade l\u00e4tt mot snala kn\u00e4linningar , kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, dekor av ett dubbelvikt s\u00e4mskinnsband vid kn\u00e4sprundet, i \u00e4ndarna har bandet uddskurits och perforerats. Midjelinningen och kn\u00e4ppkanten vid kn\u00e4t har dekorstickningar gjorda p\u00e5 maskin.\nAnm. I mycket gott skick. Knapparna som har suttit fast med s\u00e4mskskinnremsor tr\u00e4dda genom h\u00e5l \u00e4r borttagna och endast en knapp av m\u00e4ssing, litt b. f\u00f6ljer med byxan.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRfPGTe%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023448163&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0057208A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7Yn1dMDn%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079095&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001304&profile=standard", "dc_description": "Bilaga: brev f\u00f6re f\u00f6rv\u00e4rv fr\u00e5n s\u00e4ljaren: \"ett par \u00e4lgskinnsbyxor ca 150 \u00e5r men f\u00f6r mycket utslitna f\u00f6r att kunna s\u00e4ndas, men nu finns ej s\u00e4mskskinn i h\u00e4r i Helsingland och ingen s\u00e4mskskinnsmakare, skall jag l\u00e5ta en skr\u00e4ddare f\u00f6rf\u00e4rdiga ett par af vadmal?\"\n\nTroligen \u00e4r det dessa byxor som sedan s\u00e4ndes till museet.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01Tzz4PeRF%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023077969&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0000213&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av kraftigt s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, midjegjord, bred lucka fr\u00e5n sids\u00f6m till sids\u00f6m kn\u00e4ppt med 5 m\u00e4ssingsknappar i olika modell, bl.a tv\u00e5 med Oscar II:s namnchiffer. Gjorden fodrad med oblekt linnel\u00e4rft. Knapparna fastsydda med s\u00e4mskskinnsremsor genom gjorden och fastsydda p\u00e5 insidan med grov linnetr\u00e5d. Kn\u00e4sprund med 6 par m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster fastsydda p\u00e5 en gemensam s\u00e4mkskinnsremsa. Knapph\u00e5len sydda med rosa silke. Knytband av s\u00e4mskskinn. Dekorlaskningar p\u00e5 benens utsida och p\u00e5 luckan fram.\n\nBerit Eldvik juni 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYN9Ft%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834043&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330744&profile=standard", "dc_description": "Svarta l\u00e5ngbyxor med upprullade byxben. Lodr\u00e4ta passpoalfickor fram, p\u00e5stickade fickor med lock i sidan i kn\u00e4h\u00f6jd, v\u00e5gr\u00e4ta passpoalfickor bak. Linning med 5 h\u00e4llor, gylf med svart metall dragkedja och knapp/knapph\u00e5l. Fickp\u00e5sarna fram fastsydda i sids\u00f6mmen, bakfickornas p\u00e5sar fastsydda i linningen. Vidsydd textiletikett med inv\u00e4vd gr\u00e5 text \"HOPE  av Ringstrand S\u00f6derberg STOCKHOLM SWEDEN\". Svart storleks etikett med vit text \" 38\". I sidorna gr\u00e5 h\u00e4ngband med inv\u00e4vt firman i vitt HOPE HOPE HOPE...\n\n/Magdalena Fick 2012-05-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmLuhxG%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818061&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0314619&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YesprGG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818060&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0314618&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0314618%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023306080&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0013240&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, smal midjelinning 2,2 cm bred med  sprund vid sidan om grens\u00f6mmen fram, kn\u00e4ppt med 2 platta bronsknappar med sk. v\u00e5rtknopp 3 cm i diam. Knappen fastsatt med skinnremsa p\u00e5 insidan. Bak har linningen 2 h\u00e5l med knytband av skinn. Laskat enkelt m\u00f6nster nedtill p\u00e5 benet. Kn\u00e4sprund 11 cm l\u00e5ngt med en hake och hyska av m\u00e4ssing. Kn\u00e4linning 1,1 cm bred med 2 sn\u00f6rh\u00e5l och knytband av svart skinn med sm\u00e5 tofsar av r\u00f6tt ullgarn. Inuti byxorna skrivet p\u00e5 skinnet, antagligen av skinnaren: 192,  2 skin 10.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VUxYoNgm%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833555&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330291&profile=standard", "dc_description": "Gr\u00e5a h\u00e4ngselbyxor i tjockt bomullstyg f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. Fodrade med vitt bomullstyg. Korta och breda byxor som tillverkats av n\u00e5got annat plagg och har assymetriskt placerade s\u00f6mmar. Liten br\u00f6stlapp med r\u00f6d b\u00e5rd. H\u00e4ngslen som f\u00e4sts bak i midjelinningen med tv\u00e5 svarta plastknappar. Knapph\u00e5len tr\u00e4nsade med grannbl\u00e5 tr\u00e5d.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-04-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330291%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833546&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330282&profile=standard", "dc_description": "R\u00f6da h\u00e4ngselbyxor f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka. Korta och breda sl\u00e4tstickade byxor best\u00e5ende av tv\u00e5 delar som stickats ihop mitt fram och bak. Avigt stickad kant kring ben\u00f6ppningarna samt m\u00f6nsterstickning vid midjelinningen. Virkade h\u00e4ngslen med tv\u00e4rsl\u00e5 framtill, f\u00e4sts bak i midjelinningen med tv\u00e5 vita plastknappar. Framtill tv\u00e5 plastknappar som garnering.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-04-22", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330282%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023316942&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0016973&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Troms\u00f6. Tillh\u00f6rande lappsk kvinnodr\u00e4gt. 16.972-16.975 ink. gm. fr\u00f6ken Hedda Arell. 29/3 1877.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04VV53MZ5A%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Soldr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833493&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330229&profile=standard", "dc_description": "Soldr\u00e4kt, baddr\u00e4ktsliknande, f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka. Dr\u00e4kten best\u00e5r av tv\u00e5 stycken samt har ett mindre grenparti. Mycket bred nertill men med res\u00e5rband baktill i midjan samt kring ben\u00f6ppningarna. Tv\u00e5 p\u00e5sydda sm\u00e5 fickor framtill p\u00e5 v\u00e4nster och h\u00f6ger sida. Dr\u00e4kten smalnar av upptill \u00f6ver br\u00f6stet och f\u00e4sts med h\u00e4ngslen baktill i midjan med tv\u00e5 vita plastknappar samt tr\u00e4nsade knapph\u00e5l, tv\u00e5 per h\u00e4ngsel f\u00f6r reglerbarhet.Tyget har ett m\u00f6rkbl\u00e5tt m\u00f6nster p\u00e5 vit botten. Dr\u00e4ktens \u00f6vre kant, fickorna och h\u00e4ngslen dekorerade med b\u00e5rd i samma f\u00e4rger som \u00f6vriga tyget.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSj3D%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023812432&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0308888&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0308888%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023734975&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0230203&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YRduGsg%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733600&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228835&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YRcQcw2%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023724343&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0219599_&profile=standard", "dc_description": "Fyndort: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0219599%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Sommarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023718414&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0213690&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YKAp4ns%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653734&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149273&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149273%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023586479&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0112788&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s83t6PbDJ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023482054&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0070017&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af skinn med fastsydda bellingar. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.018. 1891. Bil. Samzelius 721.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0070017%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023082050&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004200&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor fr. Lappland. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0004200%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Soldr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833492&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330228&profile=standard", "dc_description": "Soldr\u00e4kt, dvs. h\u00e4ngselbyxor med liten br\u00f6stlapp, f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka. Breda byxor best\u00e5ende av tv\u00e5 stycken samt mindre grenparti. Res\u00e5rband i midjan och kring ben\u00f6ppningarna. Liten br\u00f6stlapp med h\u00e4ngslen som f\u00e4sts bak med tv\u00e5 vita plastknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l. Tyget har breda r\u00e4nder i bl\u00e5tt och gr\u00e5tt.\nAnm: N\u00e5gra h\u00e5l kring ben\u00f6ppningarna.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSQFA%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023726649&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0221919&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YKGi1ZZ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Vinterbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023718418&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0213694&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YKAp4sA%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653736&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149275&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149275%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Underbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023482056&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0070018&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Underbyxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af groft ylle. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.017. 1891. Bil. Samzelius 722.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s7Z7eCq8Q%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023365377&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0029027A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0029027A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023763618&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0258493A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0258493A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733605&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228840&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRcQcw5%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653738&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149277&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149277%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023365380&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0029027B_&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VVXAWu1A%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023082059&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004209&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsbLT5E%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kortbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834891&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0331822&profile=standard", "dc_description": "Bruna kortbyxor f\u00f6r pojke. Fickor, av ljust bomullstyg, i sids\u00f6mmen. Gylfkn\u00e4ppning med dragkedja, kjolhake och hyska. Skarvat p\u00e5 flera st\u00e4llen. Tre breda h\u00e4llor i \u00f6verkant bakre fodrad med ljust bomullstyg. Ingen linning utan \u00f6verkanten kantad med brunt bomullsband och nersydd f\u00f6r hand. Dito byxbenen. \n/Magdalena Fick 2012-01-20", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0331822%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833469&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330205&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna samt i grenen. Res\u00e5rstickad i midjan, h\u00e5lvarv med genomtr\u00e4tt res\u00e5rband.\nAnm: Ljusa fl\u00e4ckar.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmKSQ6H%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833468&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330204&profile=standard", "dc_description": "Vida, por\u00f6st stickade underbyxor i vitt bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna och i grenen. Res\u00e5rstickning i midjan, samt res\u00e5rband i kanal av bomullstyg. \nAnm: St\u00e4llvis n\u00e5got fl\u00e4ckig.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSQ6G%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833466&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330202&profile=standard", "dc_description": "Vita skidbyxor i tjock bomullstrik\u00e5 f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. Tv\u00e5 bakstycken, tv\u00e5 framstycken. S\u00f6mmar mitt fram och bak \u00f6ver mage och stuss, fr\u00e5n midjan \u00f6ver kn\u00e4et till nedre kant samt beninners\u00f6mmar. Res\u00e5rband i midjan. Stora och bylsiga upptill, \u00e5tsittande \u00f6ver benen. Byxbenen skurna s\u00e5 att de avslutas med en med bomullstyg fodrad kil framtill, skyddar f\u00f6tterna mot kyla. Dragkedja i metall i byxbenens nedre kant. H\u00e4lla av res\u00e5rband. Liten textiletikett i s\u00f6mmen mitt bak med texten \"Normalstorlek 1\".\nAnm: N\u00e5got fl\u00e4ckig.\nDenna typ av byxor var mycket popul\u00e4ra under 1950-talet.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKSQ6E%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833439&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330175&profile=standard", "dc_description": "Korta byxor i bomull f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka, sm\u00e5rutigt m\u00f6nster i vitt och bl\u00e5tt. V\u00e4nds\u00f6m mitt fram, v\u00e4nds\u00f6m mitt bak samt isydd kil med s\u00f6mmar fr\u00e5n ben\u00f6ppningarna till v\u00e4nds\u00f6mmen i mitten. I midjan har det rutiga tyget fogats i med ett ljusgr\u00e5tt bomullstyg med svagt bl\u00e5a r\u00e4nder. Res\u00e5rband i midjan och kring ben\u00f6ppningarna. \nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande kl\u00e4nning NM.0330174.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-09-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330175%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833218&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329954&profile=standard", "dc_description": "Byxor av r\u00f6d bomullstrik\u00e5 (bomull 92 %, elastan 8%) i \u00e5tsittande modell, s\u00e5 kallade tights,  f\u00f6r babyflicka. Endast grens\u00f6m samt inre bens\u00f6mmar. Linning med itr\u00e4tt res\u00e5rband. Vidsydd textiletikett \"BAMSE \u00a9Rune A by Lindex\" och storleksband \"62\" samt material- och tv\u00e4ttanvisning. T\u00e4nkt att anv\u00e4ndas tillsammans med kl\u00e4nning med Bamse-tryck, se inv.nr 329.953. \n\nIng\u00e5r som exempel p\u00e5 barnkl\u00e4der 0-3 \u00e5r i samband med en dokumentation om utbud och efterfr\u00e5gan p\u00e5 barnkl\u00e4der. Dokumentationen gjordes av praktikant Anna Harkman sommaren 2008 f\u00f6r Antikvariska avdelningen.\n/Ingrid Roos 2010-01-15.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmKRibU%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833016&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329750&profile=standard", "dc_description": "Svarta l\u00e5ngbyxor i s.k. stretchmaterial, raka ben. F\u00f6rutom tv\u00e5 sids\u00f6mmar \u00e4r benen f\u00f6rsedda med mitts\u00f6mmar fram och bak. Snett skurna insticksfickor med svarta fickp\u00e5sar. Tv\u00e5 bakfickor med svart plastknapp samt kn\u00e4pp\u00f6gla i plaggets tyg, svarta fickp\u00e5sar. Linning med sex sk\u00e4rph\u00e4llor, samt blixtl\u00e5s och svart plastknapp mitt fram. Tygetikett med f\u00f6retagsnamnet H&M. Storlek 38.\nAnm.: Byxbenen har f\u00e5llats upp med tr\u00e5ckelstygn, ev. inf\u00f6r visningen i samband med Guldknappenprisets 25-\u00e5rsjubileum 2006.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329750%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832968&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329702&profile=standard", "dc_description": "Arm\u00e9gr\u00f6na kn\u00e4byxor, sk. knickers, i sidentyg. Breda, utsv\u00e4ngda ben med sydda veck nertill i sidorna som g\u00f6r att benen smalnar av, slutar i en smal linning strax nedanf\u00f6r kn\u00e4et. Veckade i midjan. Linning med dragkedja, metallknapp och maskinsytt knapph\u00e5l mitt fram.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329702%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831217&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0327918&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmF1n23%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023825368&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0322010&profile=standard", "dc_description": "Underbyxor f\u00f6r liten flicka, av vitt bomullstyg, kallas Tobralco, sydda av 2 stycken med grens\u00f6m, dragsko med res\u00e5r i midjan och kring benen. \nH\u00f6r ihop med kl\u00e4nning 322 011 och m\u00f6ssa 322 009. Tillh\u00f6rt Inga  Bergner f. 1951. Kl\u00e4derna sydda av modern Ing-Marie Bergner omkr. 1953 efter Vi-m\u00f6nster 3811, se inv.nr\n\nSe Torsten Bergners personarkiv acc.nr. 10/1996\n/Berit Eldvik 2009-09-04", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8Yevo9n2%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023822245&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0318867&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeuLBF6%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Snickarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023819492&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0316050_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YesrXg2%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818847&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0315405&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8Yesqri8%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Snickarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818066&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0314624&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0314624%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023817056&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0313628&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0313628%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023816343&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0312916&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YerMryG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023815288&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0311860&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort :  \"Kn\u00e4byxor till rekonstruerad folkdr\u00e4kt \"Norra Nydr\u00e4kt\"\nav gul ruggad bomullssatin, s.k. mollskinn, avsett att imitera s\u00e4mskskinn. 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 6 gulmetalllknappar och 2 benknappar. Midjegjord infodrad med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4ppt med 2 gulmetallknappar, 4 benknappar f\u00f6r h\u00e4ngslen, fickor i sids\u00f6mmarna, benlinningar med sp\u00e4nntamp och metallsp\u00e4nne samt bensorund.\nV\u00e4nster ben skarvat vid kn\u00e4et.\nH\u00f6r till rekonstruerad Norra Ny-dr\u00e4kt, \u00f6vriga delar inv.nr 311-856-861.\nHar tillh\u00f6rt givarens far James Heyman, 1882-1956, professor vid Radiumhemmet, en av grundarna av dansf\u00f6reningen Philochorus i Uppsala.\"\n/Berit Eldvik 2009-04-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerMC1S%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023815196&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0311768&profile=standard", "dc_description": "Jeanstyg.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YerMBnD%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023815194&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0311766&profile=standard", "dc_description": "Jeanstyg.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerMBnC%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Jeans", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023811533&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0307979&profile=standard", "dc_description": "Jeans med utsv\u00e4ngda ben av ljusbl\u00e5 bomullsdenim med varp av ljusbl\u00e5tt bomullsgarn, inslag av vitt dito, kypert, varje byxben av 2 stycken med tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6mmar med gul tr\u00e5d, gylf med blixtl\u00e5s, ingen linning, kanten upptill med h\u00e4llor samt p\u00e5 insidan skoning av samma tyg, 2 metallknappar fram med pr\u00e4glad text: Gul&Bl\u00e5\nAnm. Byxorna blekta och n\u00f6tta.\n/Berit Eldvik 2009-10-22", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YepsYWc%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023811375&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0307821&profile=standard", "dc_description": "Av tuskaftat kraftigt brunt bomullstyg, s.k. kanvas. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, n\u00e5got h\u00f6gre bak. L\u00e4tt avsmalnande ben, okavsk\u00e4rning bak med slejf med metallsp\u00e4nne. Tv\u00e5 iskurna framfickor. Gylf kn\u00e4ppt med 2 mindre metallknappar och en st\u00f6rre i midjan. Linning med h\u00e4ngselknappar av metall med instansat LEVI STRAUSS& CO Sf Cal. Synliga s\u00f6mmar i brunt.\nByxan fabriksny, enligt uppgift fr\u00e5n f\u00f6retaget sydd efter modell fr\u00e5n omkring 1850, de allra tidigaste av Levi\u00b4s modeller av arbetsbyxor som sedermera blev jeans. Ing\u00e5r i Levi Strauss s.k. jeansmuseum som utl\u00e5nas till \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare av jeans som reklammaterial.\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0307821%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023811372&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0307818&profile=standard", "dc_description": "Jeans f\u00f6r man av bomullskypert, s.k denim, med indigof\u00e4rgad varp och vitt inslag. Femficksmodell. Tv\u00e5 fram- och 2 bakstycken, okavsk\u00e4rning bak, l\u00e4tt utst\u00e4llda ben, grenkil. Linning med 5 h\u00e4llor, i bakre delen av linningen res\u00e5rband. Gylf med metalldragkedja och metalltryckknapp med instansat GOLD RIVER JEANS CALIFORNIA. Tv\u00e5 inskurna fickor fram med nitar, en p\u00e5sydd ficka bak, den andra saknas. Synliga s\u00f6mmar i gult, delvis tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6mmar.\nInuti byxan firmam\u00e4rke.\nAnm. Slitna lappade och lagade med sick-sacks\u00f6m p\u00e5 kn\u00e4na.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YepsD7C%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023809533&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0305626&profile=standard", "dc_description": "Bomullsdenim.\n\n\nJeansbyxa f\u00f6r ton\u00e5rsflicka i storlek 155 centilong.\nAv kypertv\u00e4vd bomull, indigof\u00e4rgad varp med vitt inslag s.k. denim. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, smala ben. Midjelinning med kn\u00e4ppning i v\u00e4nster sida med en fastnitad metallknapp med pr\u00e4glat firmanamn, knapph\u00e5l samt blixtl\u00e5s av metall. Tv\u00e5 inprovningar fram p\u00e5 var sida om grens\u00f6m. Tv\u00e5 iskurna framfickor med vitt fickp\u00e5sfoder, tv\u00e5 p\u00e5sydda bakfickor med ett A som dekorstickning i gult. Baktill under linningen till h\u00f6ger en p\u00e5sydd brun galonetikett med svart text: \"Pr\u00e4rie\" samt en h\u00e4st.\n\u00d6ver linningen fasth\u00e4ftad pappersetikett med firmanamn, modell, f\u00e4rg etc. och p\u00e5 insidan tryckt varudeklaration. Prisuppgift: 19,75:-\n/Berit Eldvik 2009-04-03", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeoQZXG%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807984&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303878&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0303878%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023793761&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0288818&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeixbuX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023776554&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0271386&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r kvinna med  avsmalnande benvidd.Av kraftigt kypertv\u00e4vt tyg med viss elasticitet, trol. av syntetfiber m\u00f6jligen blandat med ull, sm\u00e5rutigt i svart och vitt s.k. pepitarutigt. 2 framstycken, 2 bakstycken, 2 grenkilar. smal midjelinning som kn\u00e4pps i v\u00e4nster sida med een svart knapp och knapph\u00e5l, blixtl\u00e5s av gulmetall i samma sida, fickor i sids\u00f6mmarna. F\u00f6refaller inte konfektionssydda, inga firmam\u00e4rken finns, s\u00f6msm\u00e5nen sydd med vanlig zig-zags\u00f6m ej overlock. M\u00f6jligen best\u00e4llda p\u00e5 syatelj\u00e9.\nBrukaren Greta Edlund f. Thunberg k\u00f6pte mycket fr\u00e5n M\u00e4rthaskolan, NK:s Franska m.fl.\nModellen med smala ben och med sidkn\u00e4ppning mycket typisk f\u00f6r 1960-talets f\u00f6rsta h\u00e4lft, liksom det pepitarutiga m\u00f6nstret.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0271386%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023774537&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0269369A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YYLK22y%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023756836&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0251718&profile=standard", "dc_description": "Ett par kn\u00e4byxor av vitt valkat ylletyg, vadmal, skurna i tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, bred lucka fram, sprund bak, midjegjord av brunt l\u00e4der i 2 delar som sn\u00f6rs samman bak och kn\u00e4pps fram.Kn\u00e4sprund med hakar och hyskor samt s\u00e4mskskinnsremsa l\u00e4ngst ned vid kn\u00e4t.Luckans kant och ficka p\u00e5 v\u00e4nster sida l\u00e4derskodda. Kn\u00e4ppning med 4 gjutna metallknappar. P\u00e5 luckkanten samt vid ena kn\u00e4linningen delar av initialer i bl\u00e5svart tr\u00e4dd tr\u00e5d. M\u00f6jligen m\u00e4rkning av tyget vid valkning.\nAnm. 1 knapp saknas.\nS\u00e4ljare Stor Daniel Elofsson, har tillh\u00f6rt hans far Stor Elof Elofsson f. 1848 d\u00f6d 1924 fr\u00e5n Leksand.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YY9wnFe%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023750049&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0244890&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0244890%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745797&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240657&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r m\u00e5lare i h\u00e4ngselmodell. Av vitt bomullstyg i spetskypert,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 2 knappar,, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med  en benknapp, br\u00f6stlapp som avsmalnar upp\u00e5t med en knapp p\u00e5 var sida, den ena en nitad vitmetallknapp med texten:Presto, den  andra en ers\u00e4ttningsknapp av  ben,  2 h\u00e4ngslen korsade och hopsyddda i ryggen med res\u00e5rparti vid korsningen, kn\u00e4pps fast med  vitmetall\u00f6glesp\u00e4nnen. 2  p\u00e5sydda fickor fram och 1 bak samt ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben.  Maskinsydda. \nAnm.  slitna, m\u00e5lar fl\u00e4ckiga, lappade p\u00e5 b\u00e5da kn\u00e4na, lapp av tunnare bomullstyg intill gylfen.\n Har anv\u00e4nts av m\u00e5laren Johan Andreas Nord,  f. 1870 fr\u00e5n Valbo i G\u00e4strikland. Antogs 1892  som ges\u00e4ll i G\u00e4vle Hantverksf\u00f6rening. Kl\u00e4derna k\u00f6pta i G\u00e4vle.\n ./Berit Eldvik 2012-12-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wa1NRWxHm%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023742658&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0237545&profile=standard", "dc_description": "Av s\u00e4mskat \u00e4lgskinn, ingnidet med gulockra, tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, bred lucka, r\u00f6da kl\u00e4deskanter, ficka med r\u00f6d kant i midjegjorden. Laskningar.Ursprungligen 10 stora uniformsm\u00e4ssingsknappar i midjegjord och lucka. 3 knappar saknas. 12 sm\u00e5 kupiga m\u00e4ssingsknappar vid kn\u00e4sprunden som dekor, kn\u00e4ppning under med 3 stora hakar och tr\u00e5dhankar. Hakarna har ursprungligen varit 6 och \u00e4r flyttade.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0237545%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023698914&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0194218&profile=standard", "dc_description": "Enligt samlingskatalogkort, var byxorna utst\u00e4llda p\u00e5 docka som skulle visa tiden 1800-1815 ca 1934.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YCjDBhX%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023650546&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0146087&profile=standard", "dc_description": "Bilaga: (g\u00e4llande f\u00f6r NM.0146086-NM.0146092)\n\"Denna kostym l\u00e4r 1901 av dr Gunnar Hazelius \u00f6verl\u00e4mnats till Panoptikon*, d\u00e4r den varit uppst\u00e4lld \u00e4nda till 1924 \u00e5rs b\u00f6rjan, d\u00e5 panoptikon, Kungstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 18, st\u00e4nges och allt f\u00f6rs\u00e5ldes p\u00e5 auktion. Museet ink\u00f6pte dock denna kostym f\u00f6re auktionen.\nDe mindre plaggen hava antagligen blivit ersatta med nya.\nAnna Levin**\"\n\n* Svenska Panoptikon var ett vaxkabinett i Stockholm.\n** Anna Levin arbetade p\u00e5 Nordiska museet redan under A. Hazelius tid, och bilagan, som \u00e4r odaterad, \u00e4r troligen skriven i samband med f\u00f6rv\u00e4rvet 1924.\n/Leif Wallin 2016-08-10\n\nSe Svenska panoptikons v\u00e4gvisare 1903, sid 49.\n/Cecilia Hammarlund-Larsson 2016-08-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0146087%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023588715&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0113567&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0113567%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023547064&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0099113&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0099113%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023543876&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0098067&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn m\u00f6jligen av \u00e4lgskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, bred lucka kn\u00e4ppt med 6 knapph\u00e5l mot midjegjord. Gjorden har 3 rader stickningar, sprund bak, ficka i v\u00e4nster sida och totalt 12 m\u00e4ssingsknappar med heraldiskt lejon, n\u00e5gra knappar ersatta med mindre. Kn\u00e4sprund med linning och fyrkantigt kn\u00e4sp\u00e4nne av gjuten m\u00e4ssing, kn\u00e4ppning med 4 par mindre m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l.\nBilaga: \"D\u00e5 jag var ung k\u00e4nde jag m\u00e4n f\u00f6dda 1770 som buro s\u00e5dana plagg.\" (p\u00e5 1850-talet)\n\nBerit Eldvik nov. 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s83S3fCqS%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023493488&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0075401A_C&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZE8nhEG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023486509&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0072262B&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt a-d. Dr\u00e4kten har tillh\u00f6rt rusth\u00e5llaren Sven M\u00e5rtensson i Valleberga f\u00f6dd 1805 d\u00f6d 1891\na. Tr\u00f6ja\nb. Kn\u00e4byxor\nc.1-2 strumpeband\nd.1-2 strumpeband\n\n\nb. Kn\u00e4byxor av ljust s\u00e4mskskinn med bred lucka, total l\u00e4ngd 74 cm, benl\u00e4ngd 39 cm. Kn\u00e4pps med 8 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linning med sprund kn\u00e4ppt med 6 m\u00e4ssingsknappar med inpressat blomm\u00f6nster och knytning med s\u00e4mskskinnsremsor. Bak finns 2 h\u00e4ngselknappar.\n/Berit Eldvik 2007-07-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0072262B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023486506&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0072262A_D&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt a-d. Dr\u00e4kten har tillh\u00f6rt rusth\u00e5llaren Sven M\u00e5rtensson i Valleberga f\u00f6dd 1805 d\u00f6d 1891\na. Tr\u00f6ja\nb. Kn\u00e4byxor\nc.1-2 strumpeband\nd.1-2 strumpeband", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s7ZE1NRo4%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023086520&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0008699&profile=standard", "dc_description": "Mansbyxor, kn\u00e4byxor av tunn svart vadmal med bred lucka fram, 2 framstycken, 2 bakstycken avskurna \u00f6ver baken, midjegjord som har r\u00e5 klippt kant upptill, lucka och midjegjord infodrade med gr\u00e5/vit gles linnel\u00e4rft. Sn\u00f6rs bak i 2 par h\u00e5l i midjegjorden med en l\u00e4dersnodd. Kn\u00e4sprund kn\u00e4ppta med 4  m\u00e4ssingsknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l, kn\u00e4liningar med vitmetallsp\u00e4nnen. Byxorna sydda med ljusgr\u00e5 lintr\u00e5d. Alla knappar \u00e4r av m\u00e4ssing av udda sorter, 11 olika varianter.\nBlekningsr\u00e4nder \u00f6ver l\u00e5ren.\n/Berit Eldvik 2009-09-15", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0008699%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081959&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004109&profile=standard", "dc_description": "Av ljust s\u00e4mskskinn. Kn\u00e4byxor i traditionell modell med luckkn\u00e4ppning. Sids\u00f6mmar, grens\u00f6m, inners\u00f6mmar, bred lucka med 5 knapph\u00e5l, materialskarvar upp-och nertill och i grenen. Livgjord med sprund bak med sn\u00f6rning, fram en dold innerficka av linnekypert fastsydd vid gjorden. Kn\u00e4pps fram med 2 par m\u00e4ssingsknappar, och  likadana knappar f\u00f6r luckan. Kn\u00e4sprund med 5 ornerade m\u00e4ssingsknappar. Stansad flik samt sp\u00e4nntamp med knapp och knapph\u00e5l. Fina laskningar p\u00e5 luckan och vid kn\u00e4sprunden. \nTotalt 10 ornerade m\u00e4ssings-och bronsknappar p\u00e5 livgjorden.\nKnapparna p\u00e5 s\u00e4nntamparna vid kn\u00e4na saknas.\n/Berit Eldvik 2010-01-07", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02TzsbL7pT%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079458&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001663A_C&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1663 Ett par byxor fr. Ljusdals sn. N. Helsinglands fgd. Helsingland. Enl. H\u00f6jer V\u00e4stra Helsinglands fgd. Tillh. ss. 1662 [=f.d. h\u00e4radsdomaren Sven Johanssons i S\u00f6rk\u00e4msta br\u00f6llopsdr\u00e4gt \u00e5r 1826]. Ink. ss. 1662 [=Ink. ss. 1661 [=gm. kyrkoh. C.O. Roos i Ljusdal. Ank. 11/6 1873] j\u00e4mte 1663-1668 = 3 rdr]. Bil. Roos 6.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s9YsMAWo9%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078973&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001185A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1185 Ett par kn\u00e4byxor fr. Ingelstorps sn. Ingelstads hd. Sk\u00e5ne. Med vidh\u00e4ngande tobakspung. 'Pludderbyxor' 'Haftabyxor'; s\u00e5 kallade af Bruzelius. G. ss. 1156 [=af hemmansegaren M\u00e5ns Svensson i Ingelstorp gm. rektor N.G. Bruzelius i Ystad i maj [eller juni senare \u00f6verstruket] 1873]. Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYPpju%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078887&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001100&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av  s\u00e4mskat bockskinn, uppsydda 1873 i traditionell modell p\u00e5 best\u00e4llning av Nordiska museet. Smal lucka fram 16,5 cm bred  kn\u00e4ppt med 3 knappar mot  midjegjorden som har 3 rader stickningar och kn\u00e4pps fram med  3 knappar, i ryggen sprund med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l och sn\u00f6rband av s\u00e4mskskinn.  Vid sidan om luckan 2 blindfickor med knapp och knapph\u00e5l. 4 h\u00e4ngselknappar i midjegjorden. Knappar flata av m\u00e4ssing med r\u00e4fflat m\u00f6nster. Kn\u00e4list och kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing samt knytning med s\u00e4mskskinnsband.\n/Berit Eldvik 2009-03-25", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsYPpMt%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834897&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0331827&profile=standard", "dc_description": "Bl\u00e5 mammabyxor i tunnt jeanstyg. Sn\u00f6rning, bomullssnodd, tr\u00e4tt i h\u00e4llor i sidorna, f\u00f6r storleksreglering. Gylf fram, liten kn\u00e4ppsl\u00e5 i \u00f6verkant. S\u00f6m f\u00f6r figuranpassning p\u00e5 framstyckena till stussh\u00f6jd. H\u00e4llor av bomullband, f\u00f6r upph\u00e4ngning. Etikett p\u00e5 h\u00f6ger framstycke, \"JANE WIKSTR\u00d6M DESIGN\", \"FINTV\u00c4TT\"\n/Magdalena Fick 2012-02-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012sA35A753o%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833496&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330232&profile=standard", "dc_description": "R\u00f6drutiga h\u00e4ngselbyxor f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. De breda byxorna best\u00e5r av tv\u00e5 fram- resp. bakstycken och har res\u00e5rband i nedre kant. Liten p\u00e5sydd ficka framtill p\u00e5 v\u00e4nster och h\u00f6ger sida. I midjan res\u00e5rband baktill samt kn\u00e4ppning i vardera sidan med knapp och knapph\u00e5l. V\u00e4nster knapp \u00e4r marmorerad i brunt, den h\u00f6gra helvit. Liten br\u00f6stlapp med h\u00e4ngslen som kn\u00e4pps baktill med knapp och knapph\u00e5l. H\u00e4r \u00e4r den ena knappen marmorerad i vitt, den andra helvit. Fickorna och br\u00f6stlappen dekorerade med vit b\u00e5rd.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330232%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833474&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330210&profile=standard", "dc_description": "Vita korta byxor i ribbstickad bomullstrik\u00e5 f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka. Hela byxan skuren i ett, f\u00f6rutom litet grenparti. Avsmalnande i midjan och bensluten. Res\u00e5rband i midjan. \nAnm: N\u00e5gon enstaka liten fl\u00e4ck.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKSQAc%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833471&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330207&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna samt i grenen. Res\u00e5rstickad i midjan, h\u00e5lvarv med genomtr\u00e4tt res\u00e5rband.\nAnm: I ben\u00f6ppningarna har sids\u00f6mmarna sl\u00e4ppt en aning. I \u00f6vrigt mjukare kvalitet och mindre fl\u00e4ckig \u00e4n samlingens \u00f6vriga underbyxor.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330207%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833470&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330206&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna samt i grenen. Res\u00e5rstickad i midjan, h\u00e5lvarv med genomtr\u00e4tt res\u00e5rband.\nAnm: Fl\u00e4ckig.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330206%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kortbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833467&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330203&profile=standard", "dc_description": "Turkosa bomullsshorts f\u00f6r ca 4-\u00e5rig flicka. Tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, hopsydda med overlockade och klyvpressade s\u00f6mmar mitt fram och bak samt i sidorna. Vida ben\u00f6ppningar. Rynkade upp mot midja med tv\u00e5 kanaler f\u00f6r res\u00e5rband. Tv\u00e5 p\u00e5sydda fickor fram p\u00e5 h\u00f6ger och v\u00e4nster sida, garnerade med tv\u00e5 vita plastknappar vardera.\nAnm: Ett h\u00e5l i s\u00f6mmen mitt bak.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330203%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833445&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330181&profile=standard", "dc_description": "Sl\u00e4tstickade bl\u00e5a kortbyxor f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka. Ett framstycke och ett bakstycke, hopsydda i sidorna. Res\u00e5rstickade i midjan samt kring ben\u00f6ppningarna. I mycket gott skick.     \nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande kl\u00e4nning NM.0330180.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-09-30", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330181%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kortbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833216&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329952&profile=standard", "dc_description": "Kortbyxa av turkosf\u00e4rgad bomullstrik\u00e5, f\u00f6r barn. S\u00f6m mitt fram, mitt bak, sids\u00f6mmar samt inre bens\u00f6mmar. Midjeparti av res\u00e5rstickad trik\u00e5 med itr\u00e4tt knytband. Benen l\u00e4tt rundade mot sids\u00f6mmen. Tryck \u00e5 v\u00e4nster framben i form av rosa elefant.  Vidsydd tygetikett med texten \"svt\" och \"Lindex\" och \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" och\"\u00a9  Owe Gustafson\" samt storleksband \"98\". Vidh\u00e4ngande pappersetiketter, en med samma logotype samt en med storleks- och prisuppgifter, det svenska priset \u00e4r 79.50SEK. Pappersetiketterna \u00e4r f\u00e4sta med en nylontr\u00e5d. I grens\u00f6mmen vidsydd tygetikett med tv\u00e4ttanvisning och materialuppgift samt ett band att namna byxan p\u00e5. \n\nLindex samarbetade med Sveriges Television och har anv\u00e4nt tecknade figurer fr\u00e5n barnprogrammet \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" i en kollektion barnkl\u00e4der. \n\nBarnprogrammet \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" med Magnus H\u00e4renstam, Brasse Br\u00e4nnstr\u00f6m och Eva Remaeus, visades f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 SVT under 1973-1977 och var ett barnprogram med en pedagogisk tanke med inl\u00e4rning av siffror och bokst\u00e4ver mm. Programmet var mycket popul\u00e4rt och har g\u00e5tt i repris ett otal g\u00e5nger. Konstn\u00e4ren och f\u00f6rfattaren Owe Gustafson (f. 1940) ritade de tecknade figurer som ingick i programmet.\n\nByxan ing\u00e5r som exempel p\u00e5 barnkl\u00e4der 0-3 \u00e5r i samband med en dokumentation om utbud och efterfr\u00e5gan p\u00e5 barnkl\u00e4der. Dokumentationen gjordes sommaren 2008 av praktikant Anna Harkman f\u00f6r Antikvariska avdelningen.\n/Ingrid Roos 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmKRibS%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833026&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329760&profile=standard", "dc_description": "Byxkjol i sidentyg, ostronvit till f\u00e4rgen. Bred linning i midjan med tv\u00e5 fyrkantiga strassknappar samt breda kn\u00e4pp\u00f6glor av tyget litet omlott till v\u00e4nster. Mellan linningen och byxbenen ett kilformat parti i h\u00f6jd med h\u00f6ften, blixtl\u00e5s mitt fram. Tv\u00e5s\u00f6msben, mycket vida samt veckade upptill. Plagget \u00e4r fodrat med vitt bomullstyg upptill. Tygetikett i linningen med uppgift om f\u00f6retaget (Gunilla Pont\u00e9n), tv\u00e5 \u00f6glor i bomullstyg f\u00f6r upph\u00e4ngning.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmHz6NT%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833011&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329745&profile=standard", "dc_description": "Vida byxor i tunt transparent vitt sidentyg. Grens\u00f6m, byxben med inners\u00f6m. Linning med res\u00e5r bak.Tygetikett med f\u00f6retagets namn, Pernilla Forsman Stockholm, samt etikett med sk\u00f6tselanvisningar till h\u00f6ger i linningen.\nAnm. Bristningar i tyget vid linningen.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329745%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831555&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328256_&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor f\u00f6r pojke av gult s.k. mollskinn av ruggad bomullskypert. 4 benstycken, gylf kn\u00e4ppt med 2 vitmetallknappar och i midjan hake och hyska av m\u00e4ssing. Infodrade i midjan med vit bomullsl\u00e4rft.\nVid kn\u00e4na smal dragsko med genomtr\u00e4dd lintr\u00e5d som h\u00e5ller in vidden. Kn\u00e4sprund  med tv\u00e5 kantsydda h\u00e5l med knytband av svart bomullstrik\u00e5 med 3 r\u00f6da ullgarnsbollar i \u00e4ndarna.\nVid midjan 6 vitmetallknappar f\u00f6r f\u00e4ste av h\u00e4ngslen.\nAnm: Fl\u00e4ckar, framf\u00f6rallt i baken.\n\nHar sannolikt anv\u00e4nts av f\u00f6rst Olle Aronsson f\u00f6dd 1914, \u00e4ldste son till Ernst Aronsson och Ollas Anna Andersdotter i Nibbleg\u00e5rden utanf\u00f6r Hedemora. D\u00e4refter av brodern Erik f\u00f6dd 1921. Tillh\u00f6r hel pojkdr\u00e4kt inv.nr 328256-328260.\nOllas Anna Andersdotter (1884-1968) fr\u00e5n Ovanmyra by i Boda socken. Hon gifte sig 1912 med Ernst Aronsson fr\u00e5n Nibbleg\u00e5rden i Hedemora sn och bodde d\u00e4r resten av sitt liv. Hon gifte sig i Bodadr\u00e4kt, br\u00f6llopsfoto finns, sydde barndr\u00e4kter fr\u00e5n Boda till sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar se inv.nr 328256-328260 och f\u00f6rvarade i sitt hem m\u00e5nga gamla dr\u00e4ktdelar.\n/Berit Eldvik 2005-10-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0328256%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831413&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328114&profile=standard", "dc_description": "H\u00e4ngselbyxor av mellanbl\u00e5 bomullstwills. Skurna i 2 stycken, inga sids\u00f6mmar enbart kort kn\u00e4ppsprund i var sida med nitad metallknapp. S\u00f6m mitt fram med dold gylf med 1 knapp, 2 p\u00e5sydda framfickor, 1 bakficka ( borttagen och anv\u00e4nd som laglapp) samt en sidoficka p\u00e5 benet f\u00f6r verktyg. H\u00e4ngslen med ett inf\u00e4llt parti bred res\u00e5r, korsas i ryggen. I korsningspunkten hopf\u00e4stade med n\u00e5gra stygn. Kn\u00e4pps fram mot br\u00f6stlappens nitade knappar medelst reglerbara sp\u00e4nnen p\u00e5 h\u00e4ngslena.\n1 nitknapp utbytt mot brun isydd knapp Lappade p\u00e5 b\u00e5da kn\u00e4na samt vid gylfen dels med maskins\u00f6m, dels grovt handsytt. Blekta, fl\u00e4ckiga och slitna. Avlagda och undanlagda p\u00e5 vinden.\n Tillh\u00f6rt bonden och h\u00e4radsdomaren Carl Axel Jansson f. 1867. Bosatt i Akalla by p\u00e5 J\u00e4rvaf\u00e4ltet. Eller ev. n\u00e5gon av s\u00f6nerna Georg f. 1892 eller Sigfrid f. 1895. Det fanns \u00e4ven g\u00e5rdskarlar anst\u00e4llda p\u00e5 g\u00e5rden . Alla bar bl\u00e5kl\u00e4der som arbetsdr\u00e4kt.P\u00e5 vinden l\u00e5g s\u00e5v\u00e4l hemsydda som k\u00f6pta bl\u00e5kl\u00e4der.\nSe foton fr\u00e5n dr\u00e4ktinsamling och sl\u00e4kttavla Arkivet acc.nr 12/2003\n/Berit Eldvik dec-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmGT5XR%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831413&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328114&profile=standard", "dc_description": "H\u00e4ngselbyxor av mellanbl\u00e5 bomullstwills. Skurna i 2 stycken, inga sids\u00f6mmar enbart kort kn\u00e4ppsprund i var sida med nitad metallknapp. S\u00f6m mitt fram med dold gylf med 1 knapp, 2 p\u00e5sydda framfickor, 1 bakficka ( borttagen och anv\u00e4nd som laglapp) samt en sidoficka p\u00e5 benet f\u00f6r verktyg. H\u00e4ngslen med ett inf\u00e4llt parti bred res\u00e5r, korsas i ryggen. I korsningspunkten hopf\u00e4stade med n\u00e5gra stygn. Kn\u00e4pps fram mot br\u00f6stlappens nitade knappar medelst reglerbara sp\u00e4nnen p\u00e5 h\u00e4ngslena.\n1 nitknapp utbytt mot brun isydd knapp Lappade p\u00e5 b\u00e5da kn\u00e4na samt vid gylfen dels med maskins\u00f6m, dels grovt handsytt. Blekta, fl\u00e4ckiga och slitna. Avlagda och undanlagda p\u00e5 vinden.\n Tillh\u00f6rt bonden och h\u00e4radsdomaren Carl Axel Jansson f. 1867. Bosatt i Akalla by p\u00e5 J\u00e4rvaf\u00e4ltet. Eller ev. n\u00e5gon av s\u00f6nerna Georg f. 1892 eller Sigfrid f. 1895. Det fanns \u00e4ven g\u00e5rdskarlar anst\u00e4llda p\u00e5 g\u00e5rden . Alla bar bl\u00e5kl\u00e4der som arbetsdr\u00e4kt.P\u00e5 vinden l\u00e5g s\u00e5v\u00e4l hemsydda som k\u00f6pta bl\u00e5kl\u00e4der.\nSe foton fr\u00e5n dr\u00e4ktinsamling och sl\u00e4kttavla Arkivet acc.nr 12/2003\n/Berit Eldvik dec-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmGT5XR%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023827716&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0324413&profile=standard", "dc_description": "Maskinsydda m\u00f6rkt gr\u00e5bruna l\u00e5ngbyxor av kraftigt ylletyg i kypertv\u00e4vnad. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, kn\u00e4ppning med gylf fodrad med bomullstyg, tv\u00e5 knappar och knapph\u00e5l, hake och hyska vid linningen, likaledes infodrad med bomullstyg. H\u00e4llor f\u00f6r livrem fastsydda nedanf\u00f6r linningen. Slejf med metalls\u00f6lja baktill. Mycket v\u00e4l anv\u00e4nda, fl\u00e4ckiga, trasiga och lagade f\u00f6r hand p\u00e5 in- och utsidan med stora och sm\u00e5 tygbitar av olika bruna ylletyger.\n\nTillh\u00f6r en samling arbetskl\u00e4der som givaren funnit bland veden han ropat in p\u00e5 auktion i S\u00f6der Bergs\u00e4ng, Leksand efter Pers Anna Andersdotter i aug. 1982. Bland vedtr\u00e4na i vedboden, insl\u00e4ngda vid olika tillf\u00e4llen l\u00e5g en samling utslitna arbetskl\u00e4der.\n/Berit Eldvik 2009-09-18\nAnm. Oerh\u00f6rt lappade och trasiga.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0324413%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023820514&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0317101_&profile=standard", "dc_description": "Vida byxor av diffust blommigt viskostyg, m\u00f6nstret tryckt i brunt, orange och gulgr\u00f6nt p\u00e5 beige botten 2 fram-och 2 bakstycken, raka,  utan passform. Dragsko i midjan med 2 cm brett knytband, gylf kn\u00e4ppt med 3 vita knappar. Fickor i sids\u00f6mmarna.\nTillh\u00f6r modedesigner Sighsten Herrg\u00e5rd 1943-1989. Bars 1969 tillsammans med \u00f6vriga hippieplagg som brun mockav\u00e4st med l\u00e5nga fransar inv.nr 317100, b\u00e4lte med applikationer 317105 eller b\u00e4lte med fransar 317104. Till detta m\u00e5nga olika halsband och halskedjor, bl,a ett av b\u00f6nor 317108, halsband av tr\u00e4kulor m. h\u00e4ngkors 317107. P\u00e5 f\u00f6tterna mockast\u00f6vlar med fransar i samma stil som v\u00e4sten 317103.\nI arkivet finns modebilder, klippb\u00f6cker mm. material om S.Herrg\u00e5rd, acc.nr 17/1992.\n/Berit Eldvik 2009-08-31", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeuJVm1%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023817042&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0313614&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YerNY1W%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023815287&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0311859&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort:\n\"Kn\u00e4byxor till rekonstruerad folkdr\u00e4kt. 'Norra-Ny-dr\u00e4kt. Bomullsstain, maskins\u00f6mnad,. Brukningstid: o. 1905. Brukningsort: Uppsala. Brukare: James Heyman.\nTotal l\u00e4ngd 77 cm, benl\u00e4ngd 47 cm, luckans bredd 42 cm.\nav oblekt ruggad bomullsatin, s k mollskinn, avsett att imitera s\u00e4mskskinn, 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 8 knappar varav 4 benknappar finns kvar, midjegjord kn\u00e4ppt med 3 knappar, alla 3 saknas, infordring med bomullsl\u00e4rft, sprund, sp\u00e4nntamp samt 2 h\u00e4ngselknappar baktill, kn\u00e4sprund med 3 benknappar, knapph\u00e5l, benlinning.\nH\u00f6r till rekonstruerad 'Norra Ny -dr\u00e4kt', \u00f6vrigadelar se inv.nr 311.856-311.861.\nHar tillh\u00f6rt givarens far James Heyman 1882-1956, professor vid Radiumhemmet, en av grundarna av dansf\u00f6renignen Philiochorus [sic] i Uppsala*\nIngrid Roos Bj\u00f6rklund dec 1985.\nG. 1983-11-22 av Margit Thor\u00e9n, \u00d6stermalmsgatan 2, 114 24 Stockholm.\"\n\n*Philochoros bildades redan 1880, vilket medf\u00f6r att Heyman inte kan ha varit en av grundarna,, men han studerade i Uppsala (med.kand 1907) s\u00e5 han kan ha varit aktiv i f\u00f6reningen under sin studietid.\n/Leif Wallin 2016-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerMC1R%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023812574&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0309030&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0309030%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794440&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289497&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeiyGG8%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794249&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289306&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00e4r man av gr\u00e5gr\u00f6nmelerat panamav\u00e4vt tyg, troligen blandning av ull och syntetfiber, 2 framstycken, 2 bakstycken, midjelinning med 7 sk\u00e4rph\u00e4llor, fickor i sids\u00f6mmarna, 2 bakfickor,gylf med blixtl\u00e5s, hake och hyska i linningen. Firmam\u00e4rke med texten: \"This is a genuine pair of Loggers Slax.\"\nAnv\u00e4nda av Tord Jonsby f. 1942 i Stockholm, under den tid p\u00e5 1960-talet n\u00e4r han var popmusiker. Bars till olika tr\u00f6jor, skjortor med eller utan kavaj. Anv\u00e4ndes mycket i olika sammanhang fram till omkr. 1969. K\u00f6ptes i en boutique i London p\u00e5 turn\u00e91965.\n/Berit Eldvik 2009-08-31", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0289306%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023750030&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0244871&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0244871%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023715416&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0210735&profile=standard", "dc_description": "Ett par l\u00e5ngbyxor av vitt grovt linne i fyrskaftad kypert. Skurna i 2 stycken med inners\u00f6m, varje del har flera materialskarvar, totalt best\u00e5r benen av 9 hopskarvade bitar. Sprund  vid sidan om grens\u00f6mmen, midjelinning kn\u00e4ppt med hake och hyska av m\u00e4ssing.\n\nLinnebyxor med l\u00e5nga ben \u00e4r ett \u00e5lderdomligt plagg som levt kvar inom vissa omr\u00e5den som sommarplagg, t.ex. V\u00e5nga i \u00d6sterg\u00f6tland och Ving\u00e5ker i S\u00f6dermanland\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0210735%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023661578&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0157120&profile=standard", "dc_description": "Ett par kn\u00e4byxor f\u00f6r \u00e4ldre pojke av oblekt 4-skaftad linnekypert av bl\u00e5ngarn \"blaggarn\".  2 framstycken och 2 bakstycken, smal lucka fram kn\u00e4ppt mot midjelinning med 3 knappar och tr\u00e4nsade stora knapph\u00e5l, knapparna saknas men har varit f\u00e4stade med s\u00e4mskinnsband p\u00e5 insidan, och har troligen varit av tenn eller m\u00e4ssing. Linningen har sprund bak hopsn\u00f6rt med en s\u00e4mskinnsremsa genom 2 kantsydda h\u00e5l. Benen har korta kn\u00e4sprund med en knapp och knapph\u00e5l. \u00c4ven dessa knappar borttagna.\nByxorna \u00e4r lappade med lapp p\u00e5 lapp av olika hemv\u00e4vda oblekta linnelappar. \u00c4r sedan s\u00e5 trasiga att de n\u00e4tt och j\u00e4mnt h\u00e5ller ihop.  De har sannolikt kasserats och varit stoppning i v\u00e4gg eller trossbotten i n\u00e5gon byggnad.\nKan sannolikt vara fr\u00e5n 1700-talet, men datering \u00e4r sv\u00e5r att g\u00f6ra eftersom b\u00e5de byxtyp och det hemv\u00e4vda materialet anv\u00e4nts under l\u00e5ng tid.\n/Berit Eldvik 2010-09-10", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s84LSuAYP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023639338&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0134910&profile=standard", "dc_description": "Av kraftigt s\u00e4mskat \u00e4lgskinn. 2 framstyckem med bred lucka, 2 bakstycken, midjegjord av tunnare s\u00e4mskskinn med mellanl\u00e4gg av linnel\u00e4rft, luckan och midjegjorden \u00e4ndar samt bensprund kantade med centimeterbred r\u00f6da kl\u00e4deslister, dekorativt laskad s\u00f6m p\u00e5 luckan, luckan kn\u00e4ppt med 11 stora m\u00e4ssingsknappar ( 1 saknas, 2 utbytta), vid vart bensprund 12 sm\u00e5 kupiga m\u00e4ssingsknappar enbart som dekor, under finns 2 rader hakar och hyskor. Kn\u00e4sp\u00e4nnen av gjuten m\u00e4ssing med tv\u00e4rten som sticks in och f\u00e4sts p\u00e5 remmen genom knapph\u00e5l.\nDold liten ficka av linnel\u00e4rft innanf\u00f6r luckan.\n\nS\u00e4llskapet Philochoros medlemmar var manliga studenter som dansade folkdans i Uppsala. F\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 folkdr\u00e4kter k\u00f6pte de upp eller l\u00e4t sy plagg i resp. socken d\u00e4r det fortfarande fanns yrkesm\u00e4n som kunde f\u00f6rf\u00e4rdiga plagg p\u00e5 autentiskt vis. Oklart om dessa byxor var anv\u00e4nda eller nysydda n\u00e4r de k\u00f6ptes av f\u00f6reningen.\n\nBerit Eldvik \n2004-05-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s84LF2b28%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023569065&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0106722&profile=standard", "dc_description": "kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 fram-och 2 bakstycken, bred lucka, luckans infodring liksom midjegjorden av ljust l\u00e4der med stickningar gjorda p\u00e5 maskin, luckan kn\u00e4pps med 4 stora platta m\u00e4ssingsknappar med mittknopp (v\u00e5rtknapp). Knapparna f\u00e4stade med l\u00e4derband dragna genom h\u00e5l i midjegjorden och knutna p\u00e5 insidan. Sprund bak med sn\u00f6rning av l\u00e4derband.\nSmal kn\u00e4linning som sn\u00f6rs ihop med l\u00e4derband tr\u00e4tt genom sex h\u00e5l i kn\u00e4kilen.\n\nBerit Eldvik juli 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83f8mD2z%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023546458&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0098890&profile=standard", "dc_description": "Av grov fiskbensm\u00f6nstrad linnekypert av sk\u00e4ktefallsgarn, 2 benstycken, inners\u00f6m, bred lucka kn\u00e4ppt med 4 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, midjegjord med sprund bak, kn\u00e4ppt fram med m\u00e4ssingsknapp.\nEn knapp har bild av Karl XIV Johan.\n\nUppm\u00e4tningsritning se Sigrfid Svensson: Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter sid 98.\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0098890%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524719&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091292A_C&profile=standard", "dc_description": "1901 - 1901, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0091292A-C%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023498938&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0078050&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat bockskinn, 2 fram -och 2 bakstycken, bred lucka som g\u00e5r fr\u00e5n sida till sidan, kn\u00e4ppt med 5 flata m\u00e4ssingsknappar enbart i \u00f6verkant. Kn\u00e4linningar med knytremmar av skinn med breda \u00e4ndar med perforerat m\u00f6nster, samt med 6 knappar med inpressat blomm\u00f6nster och knapph\u00e5l vid kn\u00e4sprundet. Byxorna har laskat m\u00f6nster p\u00e5 luckan och l\u00e4ngs ytters\u00f6mmarna.\nI midjan finns endast en knapp kvar, en saknas vid ena kn\u00e4et och tv\u00e5 vid det andra. Rekonstruerade med andra. Solkiga.\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZLaQFWe%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023448169&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0057209A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s7Yn1dMJC%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080300&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002483A&profile=standard", "dc_description": "a. Av naturbrun kraftig vadmal, kn\u00e4byxor med l\u00e5g bred lucka kn\u00e4ppt med 4 stora m\u00e4ssingsknappar, midjegjord med 2 knappar. Sprund vid kn\u00e4t kn\u00e4ppt med 3 hakar och hyskor samt kn\u00e4linning med ovalt m\u00e4ssingssp\u00e4nne, sprund bak sn\u00f6rt med skinnrem i 2 par h\u00e5l, ofodrade , utan fickor. \nKnapparna \u00e4r sl\u00e4ta halvkupiga av m\u00e4ssing f\u00e4stade genom skinnet med s\u00e4mskskinnsremsor som knyts p\u00e5 baksidan.\nH\u00f6r ihop med rock 2481 och v\u00e4st 2490 samt m\u00f6ssa 949. Hel Nordmarksdr\u00e4kt best\u00e4lld av Artur Hazelius 1873 genom handlare H. S\u00f6derman i T\u00f6cksfors, och sydd av en byskr\u00e4ddare.\n/Berit Eldvik 2005-05-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0002483A%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078972&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001185A&profile=standard", "dc_description": "a) Mansbyxor av svart yllekypert, kn\u00e4l\u00e5nga med mycket vidd upptill. 2 benstycken skurna p\u00e5 skr\u00e5 med inners\u00f6m, kil i grenen, upptill rynkade mot 3,5 cm bred midjelinning kn\u00e4ppt med stor sl\u00e4t m\u00e4ssingsknapp och knapph\u00e5l. 16 cm  \u00f6ppet sprund fram. Inf\u00e4llda sidfickor med fickp\u00e5sar av linnel\u00e4rft. Materialskarvar fram. Benen kraftigt avsmalnande mot kn\u00e4linning med sprund kn\u00e4ppt med stor m\u00e4ssingshake och hyska.\nByxorna handsydda med grov oblekt lintr\u00e5d.\nH\u00f6r ihop med \"flasketr\u00f6ja\" inv.nr 1184.\nSe S. Svensson, Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter sid 93.\n/Berit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYPpjs%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833472&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330208&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i ribbstickad bomullstrik\u00e5 f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna. Dubbelt tyg i grenen. Kantade ben\u00f6ppningar. Res\u00e5rband i midjan. Genomg\u00e5ende overlocks\u00f6mmar.\nAnm: N\u00e5got fl\u00e4ckig. P\u00e5 insidan i midjan har en s\u00f6m b\u00f6rjat sl\u00e4ppa med n\u00e5got h\u00e5l och h\u00e4ngande tr\u00e5dar som f\u00f6ljd.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKSQ6L%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833443&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330179&profile=standard", "dc_description": "Korta byxor i bomull f\u00f6r ca 4-\u00e5rig flicka, r\u00f6dvitrutigt m\u00f6nster. V\u00e4nds\u00f6m mitt fram och bak, samt i grenen mellan ben\u00f6ppningarna. Res\u00e5rband i midjan och kring ben\u00f6ppningarna. \nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande kl\u00e4nning NM.0330178.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-09-30", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmKSPwM%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833437&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330173&profile=standard", "dc_description": "Korta byxor i bomull f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka, sm\u00e5blommigt m\u00f6nster i r\u00f6tt p\u00e5 vit botten. V\u00e4nds\u00f6mmar mitt fram och bak samt i sidorna. Lappad i grenen. Res\u00e5rband i midjan och ben\u00f6ppningarna.\nAnm: Ett flertal h\u00e5l i grenen.  \nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande kl\u00e4nning NM.0330172.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-09-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmKSPs1%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833065&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329799&profile=standard", "dc_description": "Silverf\u00e4rgade gl\u00e4nsande tights i lycra, \u00e5tsittande och elastiska. Grens\u00f6m, ens\u00f6msben. Kantad upptill i midjan samt nertill i byxbenen. Etikett med tillverkarens namn, Crazy Ladies Dancewear, samt sk\u00f6tselr\u00e5d. Storlek M (normalstorlek 40)\n\nDessa tights anv\u00e4nds fr\u00e4mst av dansare och \u00e4r tillverkade av ett f\u00f6retag specialiserat p\u00e5 kl\u00e4der och accessoarer f\u00f6r dans. \nPlagget inf\u00f6rskaffades av Peter Siepen fr\u00e5n Stockholms Dansservice, Hornsgatan 71, i Stockholm, inf\u00f6r invigningen av en konstisbana i V\u00e4llingby i november 2008, d\u00e4r han agerade konferencier.\nPlagget ing\u00e5r \u00e4ven i den outfit som bars av Siepen vid vid evenemanget Tomterock, vilket \u00e4r en \u00e5rligen \u00e5terkommande \"k\u00e4ndisfest\" p\u00e5 hotell Amaranten i Stockholm, i november 2008. Nordiska museet f\u00f6rv\u00e4rvade och dokumenterade denna outfit (inv.nr 329.799-329.808) i mars 2009 som en del av ett projekt kring manligt mode. Se vidare arkivet D 460.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-03-10", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmKR3wD%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Jeans", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832982&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329716&profile=standard", "dc_description": "Smala, svarta jeans med sydda pressveck fram och bak. Bred, dubbel linning med synlig kn\u00e4ppning, fem svarta plastknappar samt knapph\u00e5l. Tv\u00e5 fickor bak. Tygetikett med f\u00f6retagsnamnet Acne Jeans, samt etikett med sk\u00f6tselanvisningar. Storlek 27.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmHz64i%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832977&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329711_&profile=standard", "dc_description": "Vit byxdr\u00e4kt i bomullstyg, res\u00e5rstickad sl\u00e5 i halsen och dito muddar i \u00e4rmsluten. Tudelat fram- och bakstycke. Isydda ens\u00f6ms\u00e4rmar. Dragkedja mitt fram. Dragsko med band i midjan. Tv\u00e5 stora br\u00f6stfickor med lock, tv\u00e5 fickor med nedvikt kant i l\u00e5rh\u00f6jd. Tygetikett i halsringningen med f\u00f6retagsnamnet \"MAISON du PANTALON\". Storlek M (normalstorlek 40). Stor och bylsig modell. \nAnm.: N\u00e5gra fl\u00e4ckar l\u00e4ngst ner p\u00e5 h\u00f6ger byxben.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329711%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831615&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328316&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r man, av r\u00f6d bomullstrik\u00e5 med frott\u00e9utsida, s.k. stretchfrott\u00e9.\nModell med raka ben, snett skurna insticksfickor med fickp\u00e5sar av vit nylon. Gylfkn\u00e4ppning med blixtl\u00e5s, metallknapp och \u00f6gla av tyget. Nedvikt kant i midjan sydd mot vitt \"spensband\", sex sk\u00e4rph\u00e4llor av tyget, nedsydda pressveck fram.\nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande jacka  inv.nr 328315.\n\nAnv\u00e4nd av konstn\u00e4ren Lars Millhagen (1936-1996, fr\u00e5n 1968 gift med givaren) mestadels vid fester under sommarhalv\u00e5ret i Sk\u00e5ne. Bodde i konstn\u00e4rskoloni p\u00e5 \u00d6sterlen.\nModellen designad av Sighsten Herrg\u00e5rd f\u00f6r Stinson.\nB\u00e5de stretchfrott\u00e9 och velourtrik\u00e5 var oerh\u00f6rt popul\u00e4rt under 1970-talet och anv\u00e4ndes i kl\u00e4der f\u00f6r b\u00e5da k\u00f6nen samt barn. Jfr Mah Jong. Jfr ocks\u00e5 ben\u00e4mningen \"velourputte\" och \"velourpappa\" som syftade p\u00e5 m\u00e4n som bar den h\u00e4r typen av mjuka kl\u00e4der.\n/Ingrid Roos 2005-04-28", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0328316%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Smokingbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023830912&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0327614&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Scandiahuset, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmF16g8%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skidbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023821897&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0318519&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeuKqv2%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023819434&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0315992&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YesrXbc%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818805&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0315363_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8Yesqrdj%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023817029&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0313601&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YerNXwC%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807982&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303876&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeoPtLG%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023806627&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0302520&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Mah-Jong, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeoNYL7%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023806624&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0302517_&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Mah-Jong, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YeoNYL3%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794439&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289496&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeiyGG6%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794438&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289495&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeiyGG4%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023737732&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0232956&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor, av s\u00e4mskskinn f\u00f6r pojke, i samma modell som mansbyxor, 2 framstycken med smal lucka fram, 2 bakstycken. Midjegjord med 3 sticks\u00f6mmar, sprund bak med 4 sn\u00f6rh\u00e5l, gjorden kn\u00e4pps med 3 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar och luckan likaledes med 3 dessutom 4 h\u00e4ngselknappar. L\u00e4tt rynkade mot kn\u00e4linningar med sprund som knyts med s\u00e4mskskinnsband.\nSkinnet tydligen \u00e5terbruk fr\u00e5n annat plagg.\nAnm. Spruckna vid baks\u00f6mmen, spricka vid kn\u00e4et lagad. 2 h\u00e4ngselknappar saknas.\n/Berit Eldvik 2008-10-06", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0232956%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023698473&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0193777&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av gulaktigt s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, bred lucka , kn\u00e4ppning antydd med ouppspr\u00e4ttade knapph\u00e5l och h\u00e5l f\u00f6r f\u00e4ste av knappar. Midjegjord  i 2 delar av ljusbrunt l\u00e4der med m\u00f6nsterstickning samt stansade h\u00e5l f\u00f6r knappf\u00e4ste med skinnsnoddar. Sprund bak som dras ihop med skinnband. Rikligt med maskinsydda laskningar i cirkelm\u00f6nster p\u00e5 benens framsidor. Smal kn\u00e4linning som dras ihop med skinnband genom h\u00e5l i sidkil. Inv\u00e4ndigt p\u00e5skrift av skinnaren: \"Krig (?) A. Oson Torl\u00e5ng 185\"\nUppenbarligen inte helt f\u00e4rdigsydda och ej anv\u00e4nda.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0193777%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023661759&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0157299&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av vit vadmal, 2 fram-och 2 bakstycken, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 platta m\u00e4ssingsknappar ornerade med pilar och krona, 4 h\u00e4ngselknappar av ben, sprund i ryggen med knytband av skinn. Lucka kn\u00e4ppt med 4 likadana m\u00e4ssingsknappar. Dekorativa stickningar p\u00e5 maskin runt luckan. I h\u00f6ger sida, dold av luckan, en snedficka av kyprat halvlinne med sl\u00e5 av brunt l\u00e4der, skodd med vitt skinn.\nKn\u00e4sprund 21,5 cm skodd p\u00e5 ena sidan med skinn kn\u00e4pps med 4 hakar och hyskor av m\u00e4ssing. L\u00e4ngs sprundet sticks\u00f6m i m\u00f6nster, kn\u00e4linning 2,5 cm bred med vita stickade r\u00e4nder, i var \u00e4nde ett sn\u00f6rh\u00e5l med genomtr\u00e4dda knytband av skinn, fastsydda p\u00e5 insidan, nedh\u00e4ngande kn\u00e4flik av vadmal. Byxan fodrad med kyprat halvlinne.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s84LSuVsW%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023657243&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0152766&profile=standard", "dc_description": "Ett par l\u00e5ngbyxor f\u00f6r man. Av kypertv\u00e4vt ylle sm\u00e5rutigt, s.k. hundtandsrutigt, i svart och vitt. Sydd av 4 stycken med raka ben, 2 iskurna horisonala fickor fickor fram och en passepoalerad bakficka, sp\u00e4nntamp och sprund bak i midjan, sv\u00e4ngd midjelinning med 6 h\u00e4ngselknappar av metall med firmanamnet Silvander & Weidig, gylf med 3 knappar och en svartlackerad byxhake. Infodrade upptill med bomullssatin i oblekt med smala bl\u00e5 r\u00e4nder. Fickp\u00e5sar av vitt mollskinn.\nHar tillh\u00f6rt grosshandlare Harder Georg Fleetwood, tillsammans med bonjour 152767.\nRutiga l\u00e5ngbyxor var mycket modernt p\u00e5 1860-talet.\n/Berit Eldvik 2009-07-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0152766%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023630980&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0129051C&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1916):\n\"129051 a-c. Sk\u00e5ne Ingelstads had L\u00f6derups sn. Mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av skinnjacka, bl\u00e5 v\u00e4st och vita linnebyxor (l\u00e5nga) Fr\u00e5n Hagestad.Ink. 14/12 1916 [fr\u00e5n] J\u00f6nsson, Hanna, fru, Borrby 30:-\"\n\nBilaga:\nFinns ej.\n\nKatalogkort:\nc: Teckning av lucka.\n\na. Tr\u00f6ja\nb. V\u00e4st av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal\nc. Vita linnebyxor\n\nc: L\u00e5ngbyxor. Material: Textil, halvlinne. Teknik: Handv\u00e4vning, kypert. Hands\u00f6mnad. F\u00e4rg: Vit. M\u00e5tt: L\u00e4ngd: 105 cm - ytterbensl\u00e4ngd. L\u00e4ngd: 74 cm - innerbensl\u00e4ngd. Vidd: 46 cm- nedtill.\nEtt par vita byxor med bred lucka, av kypertv\u00e4vt halvlinnetyg [linnetyg?]. Sydda med sprund, 14 cm i b\u00e5da sidor, fickor i sidorna. Luckan har infodring. Luckan har fem sydda knapph\u00e5l, kn\u00e4pps med p\u00e5sydda blyknappar p\u00e5 livgjorden. Dubbelvikt livgjord, 4 cm bred mitt fram, rundskuren och bredare ut \u00e5t sidorna, n\u00e5got smalare mitt bak. Livgjorden kn\u00e4pps fram med tv\u00e5 blyknappar. F\u00e5ll nedtill, 1,5 cm. Byxan \u00e4r handsydd.\nAnm: N\u00e5gra fl\u00e4ckar nedtill p\u00e5 ena benet. Lagad bristning p\u00e5 ena kn\u00e4t.\n\nL\u00e4stips: Svensson Sigfrid, (1935). Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter, en dr\u00e4kthistorisk unders\u00f6kning 1500 - 1900. Stockholm: Nordiska Museets Handlingar: 3. \n/Inga-Lill Eliasson 2008-10-07", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0129051C%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023581442&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0111075A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1907-1908):\n\"111075 a-b  Byxor och v\u00e4st, H\u00e4lsingland Alfta sn, av svart kl\u00e4de, a) 'lockbyxor', b) v\u00e4st, 'livstycke'. Ink. 1908 20/3 Johanson J., verkm\u00e4stare, Edsbyn. Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0111075A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023552619&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0101242&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5nga byxor av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal, skurna som andra mansbyxor med midjegjord och  bred lucka fram fr\u00e5n sida till sida, dessutom \u00e4r ytterkanten p\u00e5 byxbenen helt \u00f6ppna och kn\u00e4ppta uppifr\u00e5n och ned  med svarvade hornknappar, 13 knappar i var sida. Byxorna skinnskodda dels kring ytterkanter och lucka, dels i hela grenen och innerkanten \u00e4nda ned till byxkanten. Skinnskoningen uddkantad. \n4 h\u00e4ngselknappar. Helfodrade med linnel\u00e4rft.\nDenna byxtyp var modern under en period i b\u00f6rjan av 1800-talet runtom i landet och omtalas bland annat i Jonas Stolts minnen fr\u00e5n Sm\u00e5land. \" till ett annat slags vinterdr\u00e4kt, som varenda bonde hade h\u00f6rde de s\u00e5 kallade ridbyxorna. Dessa r\u00e4ckte fr\u00e5n foten upp p\u00e5 br\u00f6stet, men de voro icke att draga p\u00e5, utan en knapprad gick p\u00e5 utsidan fr\u00e5n foten och \u00e4nda upp, s\u00e5 att man s\u00e5g g\u00e4rna, om n\u00e5gon ville hj\u00e4lpa en med p\u00e5tagandet. De voro av gtr\u00e5tt vadmal och bekl\u00e4dda p\u00e5 inbenen, i aktern och \u00e4nda ned till foten med garvskinn samt fodrade med bl\u00e5ngarnsv\u00e4v helt om upp och ned, och de voro alla s\u00e5 lika, s\u00e5 att om vi hade tr\u00e4ffat hundra b\u00f6nder p\u00e5 ett st\u00e4lle, s\u00e5 hade alla byxorna varit lika,. S\u00e5dana gjordes aldrig nya efter 1820, men bibeh\u00f6lls likv\u00e4l, \u00e4rvda fr\u00e5n sterbhusen, tills det ena paret efter det andra blev utslitet av dr\u00e4ngar och arbetare.\" /sid 53.\n/Berit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s83YVJmrX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kavalleribyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023540030&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0096647&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012uPWFT3sZ1%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023414535&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0045789E&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1885):\n\"45.789 Mansdr\u00e4kt fr. Malm\u00f6hus l\u00e4n, Sk\u00e5ne. a. Rock. b. V\u00e4st. c. M\u00f6ssa. d. 1-2 Skjorta m. benknapp. e. Byxor, hvita. f. Strumpor. b. N\u00e5got mal\u00e4ten. G. af kandidaten F. Kron i H\u00f6rup gm. handl. A.J. \nAndersson i Stockholm 2/5 1885. Andersson\"\n\nKatalogkort: d: Finns ej.\n\nVita halvlinnebyxor med raka l\u00e5nga ben. Av halvlinnel\u00e4rft, skurna med 4 benstycken med ytter-och inners\u00f6m. 6 cm bred midjegjord som avsmalnar ba\u00e5t, Kort sprund i baks\u00f6mmen som knyts ihop med linnesnodd och 2 sn\u00f6rh\u00e5l. Fram kn\u00e4pps midjegjorden med 2 m\u00e4ssingsknappar av uniformstyp med ankare och 3 kronor fastsatta genom tyget med linnesnoddar som knyts p\u00e5 insidan, tr\u00e4nsade knapph\u00e5l.  Byxorna har lucka p\u00e5  h\u00f6ger framdel, kn\u00e4ppt i sidan med likadan m\u00e4ssingsknapp f\u00e4st med en l\u00e4ngre linnesnodd genom 2 sn\u00f6rh\u00e5l i midjegjorden. \nAnm \u00e4r m\u00f6jligen ett par uniformsbyxor f\u00f6r flottan fr\u00e5n tidigt 1800-tal som k\u00f6pts f\u00e4rdiga f\u00f6r att brukas med folklig dr\u00e4kt. Se uppgifter hos S.Svensson: Sk\u00e5nes folkdr\u00e4kter  sid 89-92 som kan tyda p\u00e5 detta, D\u00e4r det omtalas att m\u00e4nnen gick kl\u00e4dda som sj\u00f6m\u00e4n p\u00e5 flera h\u00e5ll. I den folkliga mer konventionella dr\u00e4kten bar m\u00e4nnen kn\u00e4byxor.\n/Berit Eldvik 2010-06-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7YYo8k1H%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023089922&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0012133&profile=standard", "dc_description": "Av svart vadmal, kn\u00e4byxor, 2 framstycken 2 bakstycken, bred lucka fram med 5 knapph\u00e5l, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 knappar, sprund bak med knytband av s\u00e4mskskinn i 2 par sn\u00f6rh\u00e5l, 4 h\u00e4ngselknappar. Alla knappar av m\u00e4ssing men av 8 olika sorter.Benen l\u00e4tt rynkade mot kn\u00e4linning med tamp och ett knapph\u00e5l, kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 4 mindre m\u00e4ssingsknappar. Byxorna helfodrade och mycket v\u00e4lsydda. Bak foder av oblekt linnel\u00e4rft, i frambenen av brunt skinn. Knapparna fastsydda med bitar av skinnremmar.\nHar tillh\u00f6rt s\u00e4ljarens far lantv\u00e4rnsmannen Isak Svensson f. 1788 d. 1868 fr\u00e5n Fr\u00f6deryd i Sm\u00e5land.\n/Berit Eldvik 2009-11-16", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0012133%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023087290&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0009473&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av vit linnel\u00e4rft, 2 fram- och 2 bakstycken, 5 cm bred midjegjord med sprund bak hopdraget med en linnesnodd, kn\u00e4ppt fram med bucklig tennknapp. Lucka fram med \u00f6ppning endast p\u00e5 ena sidan kn\u00e4ppt med m\u00e4ssingsknapp, den andra sidan har en p\u00e5sydd luckkant men ingen \u00f6ppning, men en dold ficka med \u00f6ppning upp\u00e5t. Vid kn\u00e4t sprund med 6 sm\u00e5 kupade m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l samt kn\u00e4linning som sn\u00f6rs med linnesnodd med tofsar. L\u00e4ngs sids\u00f6mmarna, kn\u00e4sprunden samt nedanf\u00f6r luckans kanter fritt broderi med vitt lingarn i fl\u00e4ts\u00f6m.\nHuvudliggaren: \"Ungkarlsbyxor, \u00f6ver 50 \u00e5r gamla\" (1876)\nSe S. Svensson; Sk\u00e5nes folkdr\u00e4kter sid 94.\n\n/Berit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzseHR7i%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081208&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0003362&profile=standard", "dc_description": "Av svart ylletyg, vadmal, tv\u00e5 framstycken, 2 bakstycken, smal lucka fram kn\u00e4ppt med tv\u00e5 svartlackerade metallknappar, midjegjord infodrad med beige bomullskypert, iskurna sidfickor med fickp\u00e5sar av fodertyget. Fyra h\u00e4ngselknappar. Alla l\u00e5nga s\u00f6mmar handsydda men stickningar p\u00e5 lucka och midjegjord sydda p\u00e5 maskin.\nByxorna liksom andra delar till mans-och kvinnodr\u00e4kten fr\u00e5n \u00d6verkalix aldrig anv\u00e4nda, Sannolikt uppsydda p\u00e5 best\u00e4llning f\u00f6r museet.\n Inga uppgifter kring f\u00f6rv\u00e4rvet funna.\n/Berit Eldvik 2004-11-24", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02TzsbJnCX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079858&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002057&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av m\u00f6rkbl\u00e5tt, tuskaftat ylletyg, 2 fram- och 2 bakstycken, bred lucka med 5 knapph\u00e5l, kn\u00e4pps mot midjegjord med sl\u00e4ta n\u00e5got kupade m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linningar med sprund kn\u00e4ppt med 5 sm\u00e5 platta m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster samt sp\u00e4nntamp med gjutet m\u00e4ssingssp\u00e4nne. Helfodrade med grov oblekt linnel\u00e4rft. Bak finns 4 sn\u00f6rh\u00e5l i midjan. 4 h\u00e4ngselknappar av m\u00e4ssing med blomm\u00f6nster.\n\nBerit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsZr8A8%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078909&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001122&profile=standard", "dc_description": "Mansbyxor av treskaftad linnekypert, skurna i endast 2 stycken med iskarvade stycken p\u00e5 benens insidor f\u00f6r benviddens skull, bak har byxan 11 lagda veck mot 6,5 cm bred midjegjord som kn\u00e4pps fram med en stor platt vitmetallknapp och knapph\u00e5l. Antydd lucka med 2 inf\u00e4llda stolpar d\u00e4r ena lucksidan \u00e4r ett sprund vid kn\u00e4ppnigen, den andra sidan har ist\u00e4llet en inf\u00e4lld ficka. Finns \u00e4ven en iskuren ficka nedanf\u00f6r midjegjorden, 13,5 cm l\u00e5nga sprund\u00f6ppningar i sidorna. utan kn\u00e4ppning.\nP\u00e5 ena sidan p\u00e5 midjegjorden finns ett knapph\u00e5l f\u00f6r en h\u00e4ngande slidkniv.\nHuvudliggaren: \"Till mansdr\u00e4kt om sommaren\".\n\nByxorna \u00e4r av en mycket \u00e5lderdomlig typ som levt kvar i vissa omr\u00e5den just som enkla hemgjorda arbetsbyxor.\n/Berit Eldvik 2006-09-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsYPpSG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078886&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001099&profile=standard", "dc_description": "Ett par kn\u00e4byxor av s\u00e4mskinn av renhud, smal lucka med 3 knapph\u00e5l, livgjord med sn\u00f6rning bak och 3 m\u00e4ssingsknappar fram. Totalt finns 8 m\u00e4ssingsknappar med stj\u00e4rnm\u00f6nster och 3 med andra m\u00f6nster. Ficka markerad med kn\u00e4ppt blindflik. Kn\u00e4sprund knyts ihop med smala skinnremmar.\nAnm. Byxorna aldrig anv\u00e4nda, uppsydda f\u00f6r museet. \" Best\u00e4llda i Ving\u00e5ker, fickorna saknas, de skulle \u00e4ven ha varit av s\u00e4mskskinn.\"\n/Berit Eldvik 2007-03-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYPpMr%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833486&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330222&profile=standard", "dc_description": "Ljusbl\u00e5 underbyxor i tunt syntetfibertyg med vit tyllkant kring ben\u00f6ppningarna. F\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. Ett bakstycke, ett framstycke, samt litet grenparti med dubbelt tyg, samtliga hopsydda med overlocks\u00f6m. Res\u00e5rband i midjan. Res\u00e5rs\u00f6m i ben\u00f6ppningarna.\nAnm: I ben\u00f6ppningarna har tyll och res\u00e5rs\u00f6mmar st\u00e4llvis sl\u00e4ppt.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-12-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKSQF4%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Cykelbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023827838&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0324535&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0324535%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023793565&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0288594_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeixbXR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023793563&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0288592&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeixbXM%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745748&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240608&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r murare i h\u00e4ngselmodell. Av vit bomullstwills,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 3 nitade vitmetallknappar med firmanamnet Algots, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med  en likadan knapp, br\u00f6stlapp som tg\u00e5r fr\u00e5n sida till sida och avsmalnar upp\u00e5t med en knapp p\u00e5 var sida, med mitts\u00f6m,  2 h\u00e4ngslen korsade och hopsyddda i ryggen .  2  p\u00e5sydda fickor fram och 1 bak.  Maskinsydda med 2-n\u00e5lss\u00f6mmar\nAnm.  Mycket slitna, trasiga och fl\u00e4ckiga, h\u00e4ngslena har sannolikt kn\u00e4ppts med metallsp\u00e4nnen mot knapparna, men sp\u00e4nnena saknas. Benen upplagda  9 cm\n Har anv\u00e4nts av murare i lule\u00e5, troligen s\u00e4ljaren sj\u00e4lv.\n ./Berit Eldvik 2012-12-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032wa1NRWcRv%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "F\u00e4stmansmansdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023694047&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0189354A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1931-1932):\n\"189354 ab V\u00e4st m byxor, fr\u00e5n \u00d6sby, Lunda sn, Seminghundra hd, Upland, ylle, sm\u00e5rutigt i svart, gr\u00e5tt och vitt; hemspunnet garn och hemv\u00e4vt tyg, omkr 1860; s\u00e4ljarens sv\u00e4rfaders f\u00e4stmanskl\u00e4der; fr. fru Anna Karlsson, \u00d6sby. 25:-\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0189354A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023599381&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0117137A_B&profile=standard", "dc_description": "a. arbetsblus, b. byxor\n\na. Blus av hemv\u00e4vd indigobl\u00e5 fyrskaftad linnekypert, 2 fram- och sidstycken, 2 bakstycken sydda med f\u00e4lls\u00f6mmar med gr\u00e5 linnetr\u00e5d., isydd \u00e4rm med 2 l\u00e4ngsg\u00e5ende s\u00f6mmar, halslinning, helkn\u00e4ppt fram med 5 sm\u00e5 tennknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l.\n\nb. L\u00e5nga byxor av samma tyg som a.\n2 framstycken, 2 bakstycken, gylf med 1 knapp, samt en midjeknapp, b\u00e5da av m\u00e4ssing, midjegjord bak, 4 h\u00e4ngselknappar av bly och vitmetall Knapph\u00e5len tr\u00e4sade med svartbrun dubbel tr\u00e5d. Fickor i sids\u00f6mmarna. Fickor och infodring i midjan av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnv\u00e4nda som arbetskl\u00e4der sommartid.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s83zdwmfP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Tr\u00f6ja", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021025844401&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091923A&profile=standard", "dc_description": "Tr\u00f6ja och byxor av m\u00f6rkgr\u00f6nt hemv\u00e4vt ylletyg i tuskaft stampat till en l\u00e4ttare vadmalskvalitet.\na. Tr\u00f6ja, kort modell med dubbelkn\u00e4ppning och krage med slag.\n2 framstycken/sidstycken och 2 ryggstycken med n\u00e5got sv\u00e4ngda ryggs\u00f6mmar. Isydd \u00e4rm med 2 s\u00f6mmar, n\u00e5got sv\u00e4ngd. \u00c4rmsprund med knapp och knapph\u00e5l tr\u00e4nsat med gr\u00e5 lintr\u00e5d. 2 iskurna fickor med list. Kragen dubbelvikt med viss h\u00f6jd, l\u00e5nga slag. Kn\u00e4ppt med 5 par kupiga knappar kl\u00e4dda med svart halvylletyg, knapph\u00e5l sydda p\u00e5 b\u00e5da framstyckena. Foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnm. en reva i fodret.\n\nb. l\u00e5nga raka byxor med midjegjord fram och bred lucka.  \n2 framstycken och 2 bakstycken. Midjegjorden fram med 2 iskurna fickor och kn\u00e4ppning med 3 m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med ljus lintr\u00e5d. Luckan kn\u00e4pps med 3 knappar av samma slag. Byxorna \u00e4r upptill of\u00e5llade och har infodring av grov oblekt linnel\u00e4rft som ocks\u00e5 finns i fickp\u00e5sarna. I \u00f6verkanten 4 h\u00e4ngselknappar i n\u00e5got mindre storlek \u00e4n de \u00f6vriga. Alla knappar f\u00e4stade p\u00e5 insidan med s\u00e4mskskinnremsor.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83KQCRib%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023514386&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0085849A_C&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Brurbr\u00f3k (brudgumsbyxor) Av s\u00e4mskskinn, med en rad sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar vid vardera sidan av l\u00e4mmen (luckan). Vid vardera kn\u00e4t en rad fasonnerade m\u00e4ssingsknappar av mindre storlek. Prydda med upph\u00f6jda sticks\u00f6msm\u00f6nster.\"\n\"Detta par f\u00f6rf\u00e4rdigadt \u00e5r 1850, \u00e4r ett af de sista som gjordes. Kommo ur bruk 1860. Fr\u00e5n g\u00e5rden Anders i Sunnan\u00e5. Ink. fr\u00e5n Per Olsson d\u00e4rst\u00e4des. Medd. af pastor Modin\".\nA. KATALOGKORT: brudgumsbyxor av gult s\u00e4mskskinn med laskat m\u00f6nster. Lucka med 14 knapph\u00e5l. Upptill sl\u00e4ta, kupiga m\u00e4ssingsknappar. Vid bensprunden kn\u00e4ppning med 6 m\u00e4ssingsknappar med pressat m\u00f6nster samt knapph\u00e5l. Kn\u00e4linningar med ovalt kn\u00e4sp\u00e4nne av m\u00e4ssing. Knapparna f\u00e4stade med skinnremmar p\u00e5 insidan. Linningen upptill fodrad med vitt tuskaftat ylle.\nInuti byxan sksivet med bl\u00e4ck: \"221 Hergdahl 145 J.O.son Sunnan\u00e5 2 skin 1 Rd. 24 s.\"\n\nB-C. Ovala sp\u00e4nnen av m\u00e4ssing med torn av j\u00e4rn, tr\u00e4s in genom kn\u00e4slejfens knapph\u00e5l och h\u00e5lls p\u00e5 plats med en vinklad T-hals p\u00e5 sp\u00e4nnets undersida.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0085849A-C%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Brudgumskn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078806&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001021&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av m\u00f6rkt bl\u00e5svart tuskaftat ylletyg med helt foder av oblekt treskaftat linne.6,5 cm bred midjegjord med 3 sticks\u00f6msrader, kn\u00e4ppt fram med 2 m\u00e4ssingsknappar, bak med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l. 25 cm bred lucka kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar. 3 cm breda kn\u00e4linningar med slejf och pl\u00f6s som h\u00e4nger 5 cm nedanf\u00f6r linningen. kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 5 par m\u00e4ssingsknappar.\nAnv\u00e4nd till brudgumsdr\u00e4kt midsommardagen 1795. Hela brudgumsdr\u00e4kten inv.nr 1019- 1021. \u00c4ven brudens dr\u00e4kt bevarad 1012- 1018. Se bild i Anna-Maja Nyl\u00e9n; Folkdr\u00e4kter, 1971\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0001021%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0296432%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0296432&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0296432%2F52688%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: J\u00e4gerylle.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0244555%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0244555&profile=standard", "dc_description": "Byxor: J\u00e4gerylle.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0244555%2F26870%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834895&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0331825B&profile=standard", "dc_description": "M\u00f6rkbl\u00e5 mammabyxor i velour. Rak modell med res\u00e5r i midjan och raka ben. I grens\u00f6mmen bak en etikett \" Jane Wikstr\u00f6m M 80% BOMULL  20% NYLON\" tv\u00e4ttsymboler f\u00f6r Maskintv\u00e4tt 40\u00b0. T\u00e5l ej blekmedel. Strykning, h\u00f6gsta temperatur \u00e4r 150\u00b0. Kemtv\u00e4tt, t\u00e5l inga v\u00e4tskor starkare \u00e4n perkloretylen. \"STR\u00c4CK P\u00c5 L\u00c4NGDEN  OCH BREDDEN TILL  URSPRUNGLIG FORM    10 \"\n/Magdalena Fick 2012-01-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032sA35A74yR%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kockbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833056&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329790&profile=standard", "dc_description": "Kockbyxor i 100% bomull, klassisk modell med pepitarutigt m\u00f6nster i svart och vitt. Byxorna hopsydda med ytters\u00f6m, inners\u00f6m samt grens\u00f6m. Insyningar i midjan fram och bak. Linning med sju sk\u00e4rph\u00e4llor. Gylfkn\u00e4ppning med tre dolda gr\u00e5a plastknappar och motsvarande knapph\u00e5l, samt i linningen en synlig knapp och knapph\u00e5l. Snedficka p\u00e5 vardera sida framtill. Bakficka p\u00e5 h\u00f6ger sida, f\u00f6rsedd med insyningar och lock, kn\u00e4pps med gr\u00e5 plastknapp samt knapph\u00e5l. P\u00e5 insidan av bakfickan vit textiletikett med uppgift om tillverkare och sk\u00f6tselanvisningar. Sm\u00e5 lappar med uppgift om storlek, 48 och l\u00e4ngd, 106. Nertill p\u00e5 byxbenens avigsida vitt textilband som f\u00f6rst\u00e4rkning och skydd mot slitage. Byxorna har pressveck.\n\nWerner V\u00f6geli (1930-2007) var under senare delen av 1900-talet kock och k\u00f6kschef p\u00e5 restauranger som Maxim\u00b4s i Paris, Palace Hotel i St. Moritz, Grand H\u00f4tel, Hasselbacken och 1959 Operak\u00e4llaren i Stockholm. Han uts\u00e5gs 1972 till hovk\u00f6ksm\u00e4stare och 1977 till hovtrakt\u00f6r. V\u00f6geli blev en folkk\u00e4r person genom sina matlagningsprogram p\u00e5 TV samt genom de kokb\u00f6cker han gav ut. Han har f\u00f6r\u00e4rats en m\u00e4ngd nationella och internationella utm\u00e4rkelser och bl.a. varit ordf\u00f6rande i den prestigefyllda Club des chefs des chefs, vars samtliga medlemmar \u00e4r k\u00f6kschefer hos regerande statschefer.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-11-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329790%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807973&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303867&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0303867%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023793566&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0288595&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0288595%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023793564&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0288593_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0288593%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kostym", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023668148&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0163674A_B&profile=standard", "dc_description": "Pojkkostym a-b best\u00e5ende av kavaj och l\u00e5nga byxor. Av smalrandigt s.k. kadettrandigt halvbomull i inslagskypert som g\u00f6r att inslaget av vitt lingarn inte framtr\u00e4der. Tyget sannolikt hemv\u00e4vt och kostymen helt handsydd.\na. Kavaj  kragl\u00f6s, 2 framstycken, 2 ryggstycken, utsv\u00e4ngd fr\u00e5n midjan, kantad runtom med snedsl\u00e5ar av tyget. Isydd \u00e4rm med 2 l\u00e4ngsg\u00e5ende s\u00f6mmar. 2 sm\u00e5 br\u00f6stfickor med list av tyget p\u00e5 snedden. 2 iskurna fickor med rundade nedvikta slag. Kn\u00e4ppt \u00f6ver br\u00f6stet med 4 vita  benknappar och langetterade knapph\u00e5l.\nDe 2 nedersta knapparna senare ersatta med 2-h\u00e5liga vita knappar.\nb. L\u00e5ngbyxor, av 2 stycken med s\u00f6mmar p\u00e5 insidan och i grenen, i sidorna sprund och insyning och kn\u00e4ppning med benknapp och knapph\u00e5l. Bak g\u00e5r byxorna upp i 2 snibbar med knapph\u00e5l f\u00f6r h\u00e4ngslen. Sl\u00e4t framkant infodrad med vit linnel\u00e4rft, ett fastsytt bomullsband mitt fram.\nHar tillh\u00f6rt Gustaf Lamm f\u00f6dd 1855 d\u00f6d 1892.\n/Berit Eldvik 2009-07-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YCXLcZD%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023460403&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0061596A_J&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt.\na) Rock, hvit.\nb) Byxor.\nc) V\u00e4st.\nf) Muddar.\ng) M\u00f6ssa, r\u00f6d.\nj) Skor.\nd, e, h och i f\u00f6rkomna p\u00e5 Skansen.\"\n\nF:1-2 \u00c4rmmuddar av r\u00f6d vadmal med fritt yllebroderi i \ns.k. sefirgarn i gr\u00f6nt, gult, violett, ljusbl\u00e5tt och vitt i platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m, m\u00f6nstret h\u00e4mtat fr\u00e5n bandv\u00e4vning och vitbroderi. T\u00e4tt och kortklippt flossabr\u00e4m med likartat m\u00f6nster i f\u00e4rger p\u00e5 r\u00f6d botten. Fodrade med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4pps med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, kn\u00e4ppkanten skodd med ljust s\u00e4mskskinn.\n\n/Berit Eldvik april 2005\n\nJ: 1-2 Ett par skor av svart l\u00e4der, l\u00e4ngd 27,5 cm, h\u00f6jd 9 cm. 2 bakstycken som avsmalnar och fram\u00e5t \u00f6verg\u00e5r i 2 slejfar som g\u00e5r omlott \u00f6ver ovanl\u00e4dret och h\u00e5lls samman med ett stort metallsp\u00e4nne. I \u00f6vre kanten p\u00e5 bakstyckena st\u00e4mpeldekor i form av rosettb\u00e5rd. Tr\u00e4pliggade l\u00e4dersulor med j\u00e4rnpliggade klackar med profilerade klackj\u00e4rn.\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0061596A-J%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023371311&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0031058A_F&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1881-1882):\n\"31.058 Mansdr\u00e4gt fr. Gerums sn. Vartofta hd. V\u00e4sterg\u00f6tland. Enligt f\u00f6rteckningen fr\u00e5n Gerum af H\u00e5ngsdala f\u00f6rsaml. a. M\u00f6ssa 'skinnsm\u00e4cka'. b. Hufvudbonad luden. 'Februari eller karpus.' Detta namn h\u00e4ntydande p\u00e5 den starka k\u00f6lden i Februari m\u00e5nad. 'Ur bref fr.  Fredman utan dagt.' c. Tovhatt. d. L\u00e5ngrock. e. V\u00e4st eller lifstycke. b. Mal\u00e4ten. d. Mal\u00e4ten. Obs g. \u00f6fverflyttadt t. 31,059 e. Ink. ss. 31,050 [= gm kandidat C.J. Fredman i H\u00e5ngdala]- 12 kr. Ank. 20/12 1881. Bil. Fredman 1.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0031058A-F%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Sommarbyxor: R\u00fc\u00fc-p\u00fcksid", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0091246A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0091246A_B&profile=standard", "dc_description": "Sommarbyxor: R\u00fc\u00fc-p\u00fcksid", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0091246A-B%2F190930%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023830925&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0327627&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Scandiahuset, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmF16kb%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023829132&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0325834&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmEz6gs%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023820787&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0317375_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeuJqF6%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807971&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303865&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0303865%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023751591&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0246426A_C&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort finns.\n\n\nc. Kn\u00e4byxor av gul  bomull i satinbindning. som skall imitera s\u00e4mskskinn. 2 framstycken och 2 bakstycken med 2 grenkilar. Lucka fram kn\u00e4ppt med 3 flata m\u00e4ssingsknappar. Sprund i sidorna med insydda fickp\u00e5sar, kn\u00e4pps i midjan med 1 m\u00e4ssingsknapp i var sidsprund, dessutom en fastsydd slejf i vart sprund som sp\u00e4nns ihop mitt bak med s\u00f6lja av m\u00e4ssing.Kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar. Alla knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med r\u00f6d tr\u00e5d. Fastsydda kn\u00e4band av r\u00f6d yllekypert med en fastsydd rosett med r\u00f6da ullbollar i \u00e4ndarna. Under rosetten hake och hyska. L\u00e4ngs benens framsidor broderi som antagligen skall likna laskningar, sydda med merceriserat bomullsgarn, s.k. p\u00e4rlgarn i orange, gult och 2 bl\u00e5 nyanse i fl\u00e4ts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m.\n\n\"Leksandsdr\u00e4kten\" sydd i V\u00e4nersborg av fr\u00f6knarna Kinnman 1902. Anv\u00e4ndes av Wilfrid Ullman i ungdomen vid dansuppvisningar i Folkdansklubben som bildats vid l\u00e4roverket och flickskolan av gymnastikl\u00e4rarinnan vid flickskolan fru Gerda \u00c5strand-Vibom.\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRpGBht%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023746128&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240987&profile=standard", "dc_description": "Spetsbyxor f\u00f6r kusk. Av vit  kraftig  bomullssatin s.k. mollskinn. 2 framstycken, 2 bakstycken, benen av ridbyxmodell med vidd \u00f6ver l\u00e5ren med sidkil, \u00e5tsittande om smalbenen med sprund upp till kn\u00e4t kn\u00e4ppt med 6 sm\u00e5 benknappar. Grens\u00f6m med kilar, gylfkn\u00e4ppning med 4 vita benknappar, framstycken utan linning, endast infodring, kn\u00e4ppning i midjan med st\u00f6rre benknapp, fickor i sids\u00f6mmarna,  bakstycken med f\u00f6rh\u00f6jning med sprund mitt bak och en sp\u00e4nntamp  med vitmetalls\u00f6lja, 6 h\u00e4ngselknappar varav 4 av ben och 2 mindre av tenn.  Maskinsydda med handsydda knapph\u00e5l.\nAnm.  Tyget sprucket vid v\u00e4nster kn\u00e4, flera knappar trasiga eller saknas, jordslag p\u00e5 h\u00f6ger sida.En sids\u00f6m uppspr\u00e4ttad ned till kn\u00e4t.\n F\u00f6r kusk vid Landstr\u00f6ms Hyrverk i Stockholm, som upph\u00f6rde 1950 och uppgick i Freys Hyrverk.\n/Berit Eldvik 2012-12-10", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wa1NSzw7m%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745302&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240162&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r bagare i h\u00e4ngselmodell. Av vit bomullskypert,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 2 knappar, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med 2 nitade metallknappar  , br\u00f6stlapp som avsmalnar upp\u00e5t med  nitade metallknappar  2 h\u00e4ngslen sammansydda i kors  i ryggen, kn\u00e4pps fast med metall\u00f6glesp\u00e4nnen mot br\u00f6stlappen. 2  p\u00e5sydda fickor fram och 1 bak samt ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben.  Maskinsydda. Firmam\u00e4rke med inv\u00e4vt: STANDARD bak p\u00e5 h\u00e4ngslena. M\u00e4rkta med m\u00e4rkbl\u00e4ck :CON\n Anv\u00e4nda av bagaren Carl Oskar Nortesim i Boden.\n Modellen \u00e4r densamma som anv\u00e4nds av m\u00e5lare och murare t.ex. \nI nyskick\n ./Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032wa1NRWcMR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021025849900&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091923B&profile=standard", "dc_description": "Tr\u00f6ja och byxor av m\u00f6rkgr\u00f6nt hemv\u00e4vt ylletyg i tuskaft stampat till en l\u00e4ttare vadmalskvalitet.\na. Tr\u00f6ja, kort modell med dubbelkn\u00e4ppning och krage med slag.\n2 framstycken/sidstycken och 2 ryggstycken med n\u00e5got sv\u00e4ngda ryggs\u00f6mmar. Isydd \u00e4rm med 2 s\u00f6mmar, n\u00e5got sv\u00e4ngd. \u00c4rmsprund med knapp och knapph\u00e5l tr\u00e4nsat med gr\u00e5 lintr\u00e5d. 2 iskurna fickor med list. Kragen dubbelvikt med viss h\u00f6jd, l\u00e5nga slag. Kn\u00e4ppt med 5 par kupiga knappar kl\u00e4dda med svart halvylletyg, knapph\u00e5l sydda p\u00e5 b\u00e5da framstyckena. Foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnm. en reva i fodret.\n\nb. l\u00e5nga raka byxor med midjegjord fram och bred lucka.  \n2 framstycken och 2 bakstycken. Midjegjorden fram med 2 iskurna fickor och kn\u00e4ppning med 3 m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med ljus lintr\u00e5d. Luckan kn\u00e4pps med 3 knappar av samma slag. Byxorna \u00e4r upptill of\u00e5llade och har infodring av grov oblekt linnel\u00e4rft som ocks\u00e5 finns i fickp\u00e5sarna. I \u00f6verkanten 4 h\u00e4ngselknappar i n\u00e5got mindre storlek \u00e4n de \u00f6vriga. Alla knappar f\u00e4stade p\u00e5 insidan med s\u00e4mskskinnremsor.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012wWWWntbWv%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023526659&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091923A_C&profile=standard", "dc_description": "Tr\u00f6ja och byxor av m\u00f6rkgr\u00f6nt hemv\u00e4vt ylletyg i tuskaft, stampat till en l\u00e4ttare vadmalskvalitet.\na. Tr\u00f6ja, kort modell med dubbelkn\u00e4ppning och krage med slag.\n2 framstycken/sidstycken och 2 ryggstycken med n\u00e5got sv\u00e4ngda ryggs\u00f6mmar. Isydd \u00e4rm med 2 s\u00f6mmar, n\u00e5got sv\u00e4ngd. \u00c4rmsprund med knapp och knapph\u00e5l tr\u00e4nsat med gr\u00e5 lintr\u00e5d. 2 iskurna fickor med list. Kragen dubbelvikt med viss h\u00f6jd, l\u00e5nga slag. Kn\u00e4ppt med 5 par kupiga knappar kl\u00e4dda med svart halvylletyg, knapph\u00e5l sydda p\u00e5 b\u00e5da framstyckena. Foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnm. en reva i fodret.\n\nb. l\u00e5nga raka byxor med midjegjord fram och bred lucka.  \n2 framstycken och 2 bakstycken. Midjegjorden fram med 2 iskurna fickor och kn\u00e4ppning med 3 m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med ljus lintr\u00e5d. Luckan kn\u00e4pps med 3 knappar av samma slag. Byxorna \u00e4r upptill of\u00e5llade och har infodring av grov oblekt linnel\u00e4rft som ocks\u00e5 finns i fickp\u00e5sarna. I \u00f6verkanten 4 h\u00e4ngselknappar i n\u00e5got mindre storlek \u00e4n de \u00f6vriga. Alla knappar f\u00e4stade p\u00e5 insidan med s\u00e4mskskinnremsor.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83KQCRib%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "\u00c4rmmudd", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023460405&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0061596F_2&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt.\na) Rock, hvit.\nb) Byxor.\nc) V\u00e4st.\nf) Muddar.\ng) M\u00f6ssa, r\u00f6d.\nj) Skor.\nd, e, h och i f\u00f6rkomna p\u00e5 Skansen.\"\n\nF:1-2 \u00c4rmmuddar av r\u00f6d vadmal med fritt yllebroderi i \ns.k. sefirgarn i gr\u00f6nt, gult, violett, ljusbl\u00e5tt och vitt i platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m, m\u00f6nstret h\u00e4mtat fr\u00e5n bandv\u00e4vning och vitbroderi. T\u00e4tt och kortklippt flossabr\u00e4m med likartat m\u00f6nster i f\u00e4rger p\u00e5 r\u00f6d botten. Fodrade med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4pps med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, kn\u00e4ppkanten skodd med ljust s\u00e4mskskinn.\n\nBerit Eldvik april 2005\n\nJ: 1-2 Ett par skor av svart l\u00e4der, l\u00e4ngd 27,5 cm, h\u00f6jd 9 cm. 2 bakstycken som avsmalnar och fram\u00e5t \u00f6verg\u00e5r i 2 slejfar som g\u00e5r omlott \u00f6ver ovanl\u00e4dret och h\u00e5lls samman med ett stort metallsp\u00e4nne. I \u00f6vre kanten p\u00e5 bakstyckena st\u00e4mpeldekor i form av rosettb\u00e5rd. Tr\u00e4pliggade l\u00e4dersulor med j\u00e4rnpliggade klackar med profilerade klackj\u00e4rn.\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s7YzvKn2b%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080301&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002483A_C&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor a. med kn\u00e4sp\u00e4nnen b-c.\nH\u00f6r ihop med rock 2481 och v\u00e4st 2490 samt m\u00f6ssa 949. Hel Nordmarksdr\u00e4kt best\u00e4lld av Artur Hazelius 1873 genom handlare H. S\u00f6derman i T\u00f6cksfors, och sydd av en byskr\u00e4ddare.\n/Berit Eldvik 2005-05-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsZroaU%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Arbetsbyxor: H\u00e4ngselbyxorSnickarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0314618%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0314618&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor: H\u00e4ngselbyxorSnickarbyxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0314618%2F29843%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0309030%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0309030&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0309030%2F18956%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxdr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0302517%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0302517_&profile=standard", "dc_description": "Byxdr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0302517%2B%2F18937%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0289474%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0289474&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0289474%2F175908%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Skidbyxor: Manchester.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0248492%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0248492&profile=standard", "dc_description": "Skidbyxor: Manchester.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0248492%2F175889%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0232955A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0232955A_B&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxor av ljust s\u00e4mskskinn. Skurna i 2 framstycken, 2 bakstycken samt grenkilar och midjelinning. Byxorna \u00e4r betydligt l\u00e4grew fram \u00e4n bak och kn\u00e4pps vid ett sprund p\u00e5 ena sidan. Benen rynkade l\u00e4tt mot snala kn\u00e4linningar , kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, dekor av ett dubbelvikt s\u00e4mskinnsband vid kn\u00e4sprundet, i \u00e4ndarna har bandet uddskurits och perforerats. Midjelinningen och kn\u00e4ppkanten vid kn\u00e4t har dekorstickningar gjorda p\u00e5 maskin.\nAnm. I mycket gott skick. Knapparna som har suttit fast med s\u00e4mskskinnremsor tr\u00e4dda genom h\u00e5l \u00e4r borttagna och endast en knapp av m\u00e4ssing, litt b. f\u00f6ljer med byxan.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0232955A-B%2F102705%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0190614%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0190614&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0190614%2F170744%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0179011%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0179011&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0179011%2F101202%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Vinterbyxor: Willased p\u00fcksid", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0091247A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0091247A_C&profile=standard", "dc_description": "Vinterbyxor: Willased p\u00fcksid", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0091247A-C%2F190760%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor:", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001663A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001663A_C&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F0e%2F0ed4f296cf2638a966abf3cd94de55af.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832576&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329275&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r sommarbruk av m\u00f6rkbl\u00e5 gabardin, bomull/polyester 50%/50%. Ordin\u00e4r modell med snett inskurna fickor, s.k. gubbveck \u00e5 framstyckena samt insyningar i midjeh\u00f6jd \u00e5 bakstyckena. Linning med knapp och knapph\u00e5l samt blixttl\u00e5skn\u00e4ppning mitt fram. En inskuren bakficka med passpoaler samt knapp och kn\u00e4pptamp. Fickfoder av vitt nyloncharmeuse. M\u00e4rkt vid linningens insida: \"Cubik Textil & Agentur AB -50% polyester 50% bomull - made in Portugal\", samt sk\u00f6tselsymboler. \"C 41\". \nByxan \u00e4ndrad f\u00f6r b\u00e4ttre passform och insydd vid yttre bens\u00f6mmar.\n\nAnv\u00e4nd av givaren fr\u00e5n 1991 till slutet av 1993 d\u00e5 hon arbetade som station\u00e4r personal vid SJ:s pendelt\u00e5gstrafik i Stockholm, Stockholm S\u00f6dra. Arbetet innebar biljettf\u00f6rs\u00e4ljning, redovisning, information samt en del st\u00e4dning. \nUniformens delar tillhandah\u00f6lls av SJ. \nF\u00f6ljande plagg ing\u00e5r i SJ:s arbetsuniform f\u00f6r anst\u00e4llda vid Storstockholms Lokaltrafiks (SL) pendelt\u00e5gstrafik:\nParkas med l\u00f6stagbart foder (inv.nr 329.273)\nMidjejacka med l\u00f6stagbart foder (inv.nr 329.274)\nL\u00e5ngbyxor f\u00f6r sommarbruk (inv.nr 329.275)\nL\u00e5ngbyxor f\u00f6r vinterbruk (inv.nr 329.276)\nLivrem (inv.nr 329.277)\nYlletr\u00f6ja, bl\u00e5 (inv.nr 329.278) \nYllekofta, r\u00f6d (inv.nr 329.279)\nScarf (inv.nr 329.280)\nBarett (inv.nr 329.281)\nSk\u00e4rmm\u00f6ssa (inv.nr 329.282)\nL\u00e5ng\u00e4rmad bomullstr\u00f6ja, randig (inv.nr 329.283)\nKort\u00e4rmad pik\u00e9tr\u00f6ja, randig (inv.nr 329.284)\n/Ingrid Roos 2008-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmHxQGz%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Aftonpyjamas", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023826364&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0323005A_B&profile=standard", "dc_description": "Aftonpyjamas i 2 delar; blus a.  och l\u00e5ngbyxor b.\nmed l\u00e5ng\u00e4rmat liv och l\u00e5ngbyxor med vida ben. Av konstsilketrik\u00e5.\na. Blus av tegelr\u00f6d trik\u00e5, figursydd kort modell, ett framstycke med res\u00e5r i midjan, ett bakstycke som slutar i midjan med 2 sk\u00e4rp\u00e4ndar fastsydda i sids\u00f6mmarna, sp\u00e4nns fram med ett gr\u00e5vitt p\u00e4rlemorsp\u00e4nne. L\u00e5nga blusande \u00e4rmar rynkade mot kn\u00e4ppt hansledslinning, V-formad halsringning kantad med tunn svart passepoal, i ryggen utskuret h\u00e5l med likadan bandkantning. Applikationer i form av svarta blomslingor p\u00e5 framstyckets h\u00f6gra sida och l\u00e4ngs \u00e4rmarna. Litet firmam\u00e4rke i nacken med namnet \"OKKO\" inom bl\u00e5 ring.\nb. l\u00e5ngbyxor svarta med stora blomsterapplikationer i blusens tegelr\u00f6da trik\u00e5 l\u00e4ngs benens utsidor. De vida benen \u00e4r nedtill infodrade med 15 cm av det tegelr\u00f6da tyget. Enkel sk\u00e4rning med res\u00e5r i midjan.\n\nTillh\u00f6rt Barbro Bomans mor, Rikards mormor, fru Gudrun Wullt f. Neeb 22/7 1896, gift med h\u00e4radsh\u00f6vdingen i Borgholm p\u00e5 \u00d6land. Hon var norska, mycket vacker, m\u00f6rk, tr\u00e5dsmal med vacker h\u00e5llning, klippte tidigt av sig h\u00e5ret, r\u00f6kte med l\u00e5ngt munstycke, handlade i Stockholm. Hon umgicks i s\u00e4llskapslivet med stadens societet med andra h\u00f6gre tj\u00e4nstem\u00e4n m. fruar. Hon \u00e4lskade att dansa och att k\u00e4nna sig s\u00f6t och uppvaktad. Man dansade vid den tiden f\u00f6rutom foxtrot och valser \u00e4ven modedanser som Lambeth walk och Pale estrole och \u00e4ven \u00e4ldre s\u00e4llskapsdaner som kotiljong. Gudrun gillade Zarah Leander och hade hennes skivor i hemmet.\n\nBerit Eldvik febr. 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YevoV7E%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807988&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303882&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeoPtUx%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807979&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303873&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YeoPtL8%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807976&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303870&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YeoPtFn%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807975&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303869&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0303869%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023806610&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0302503&profile=standard", "dc_description": "Av vit bomullssatin med ruggad yta, s.k. mollskinn avsett att imitera s\u00e4mskskinn. Kn\u00e4byxor med bred lucka kn\u00e4ppt mot livgjord med 9 stora flata gulmetallknappar, i midjan bak sp\u00e4nntamp med metalls\u00f6lja. Runt kanten 5 benknappar och en m\u00e4ssingsknapp f\u00f6r h\u00e4ngslen. 2 dolda fickor i livgjorden. Kn\u00e4linningar med sp\u00e4nntamp och s\u00f6lja under kn\u00e4t. Vid kn\u00e4sprundet och \u00e4nnu l\u00e4ngre upp p\u00e5 benet 10 sm\u00e5 flata vitmetallknappar. kantade kring ben och lucka med r\u00f6d ylleflanell.\nIng\u00e5r i en hel rekonstruerad Delsbodr\u00e4kt, \u00f6vriga delar 302500-302505.\nHar anv\u00e4nts av sedermera riksantikvarien prof. Sigurd Curman, 1879-1966, i ungdomen. Han och hans blivande hustru Signhild G\u00f6decke anv\u00e4nde b\u00e5da folkdr\u00e4kt i olika festsammanhang, bl.a. som medlemmar i Konstn\u00e4rsringen, se bild sid 14 i Hazelius-Berg/Arn\u00f6 Berg Folkdr\u00e4kter, 1975.\nSigurd Curman hade \u00e4ven en s.k. Nordmarksdr\u00e4kt (Norra Ny socken, V\u00e4rmland).\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeoNYFd%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023792445&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0287372&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0287372%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benskydd", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023752985&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0247811A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YRqipc2%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733349&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228587&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRcPwHX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Holk", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653727&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149266&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149266%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023590419&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0114183A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0114183A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023589961&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0114025A_K&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av 14 delar A-K.\nHuvudliggare:\n\"Mansdr\u00e4kt. Gula skinnbyxor, randig yllev\u00e4st, svart kl\u00e4destr\u00f6ja, rutig sidenhalsduk, skjorta m. hals-o \u00e4rmknappar, strumpeband, svarta ullstrumpor, svart skinnkaskett, skor m. st\u00e5lsp\u00e4nne.\"\n\n\nC. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat \u00e4lgskinn, total l\u00e4ngd 81 cm, benl\u00e4ngd 49 cm\n2 framstycken, 2 bakstycken, midjegjord med kil och sn\u00f6rh\u00e5l bak, innerficka av skinn, bred lucka med laskad dekor fram, kn\u00e4ppt med 4 m\u00e4ssingsknappar. Laskningar l\u00e4ngs benens ytters\u00f6m som slutar vid kn\u00e4sprundet, sprundet kn\u00e4ppt med 4 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, kn\u00e4linningar.\nD. Halskl\u00e4de l\u00e4ngd 86 cm, bredd 87 cm. Av r\u00f6drosa siden storrutig i gult, ljusgr\u00f6nt och vitt med bottenbindning i sm\u00e5rutig kypert. Glesiknuten frans av silke.\nAnm. Sk\u00f6r och trasig i h\u00f6rnen.\nE. Mansskjorta,   av vit bomullsl\u00e4rft, handsydd, initialerna PIS  broderat i korss\u00f6m med rosa bomullsgarn.. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Vitbroderi i r\u00e4tlinjig platts\u00f6m p\u00e5 krage och \u00e4rmlinningar.\nI Sorunda fanns det lokala folkliga dr\u00e4ktskicket kvar mycket l\u00e4ngre \u00e4n i omgivande trakter och det finns m\u00e5nga skjortor daterade efter 1850..\n/Berit Eldvik 2010-08-26\nF. 2 sl\u00e4ta ovala silverknappar sammanh\u00e5llna med en l\u00e4nk d\u00e4r silverst\u00e4mplarna sitter. St\u00f6rsta m\u00e5tt: 2 cm\nG:1-2 Lika som F s\u00e5 n\u00e4r som p\u00e5 l\u00e4nken som \u00e4r klenare och saknar st\u00e4mpel.\n\nI: 1-2 Strumpeband, l\u00e4ngd 107 cm exkl. tofsar, bredd 2,5 cm. Fl\u00e4tat i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och lila ullgarn. Tofs i b\u00e5da \u00e4ndar av den omknutna varpen.\nJ. Kaskett av m\u00f6rkbrunt narvat l\u00e4der h\u00f6jd 13 cm, br\u00e4ttets bredd 7 cm och l\u00e4ngd 22 cm. Ett halvrunt framstycke och likadant bakstycke med ett ovalt hj\u00e4sstycke som kan formas och vikas in p\u00e5 mitten. Sk\u00e4rm av samma skinn med st\u00e4mplat stj\u00e4rnm\u00f6nster. Runt kullen skinnband med flikig kant med \u00e4ndar som ligger omlott mitt fram och l\u00e5ser i varandra. Foder av vit bomullsflanell.\n\nBerit Eldvik nov 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0114025A-K%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023565632&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0105465A_C&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1905-1906):\n\"105465 a-c Mansdr\u00e4kt, best\u00e5ende av 'h\u00e4[ers\u00e4tter det \u00f6verstrukna: \u00f6]jtetr\u00f6ja', v\u00e4st och 'vrielafsb\u00f6jser'. Tr\u00f6jan med h\u00e4ktor samt v\u00e4sten av bl\u00e5 vadmal, kn\u00e4byxorna av hjorthud. Sk\u00e5ne Torna hd Everl\u00f6vs sn Ink. 1905 15/11 Reimer P.L., skoll\u00e4rare, J\u00e4rstorp. Bil. Reimer 62\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83f4Kb43%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023564689&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0105182A_C&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s83f4GtpU%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023460395&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0061593A_E&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n Forsa sn.\"\n\nA. Jacka l\u00e4ngd\nB. Kn\u00e4byxor l\u00e4ngd 64,5 cm, benl\u00e4ngd 42 cm, luckbredd 48 cm, luckh\u00f6jd 11 cm\nC. V\u00e4st l\u00e4ngd 53 cm, kragh\u00f6jd 4,5 cm\nD. V\u00e4st l\u00e4ngd fram 44 cm, kragh\u00f6jd 7,5 cm\nE. M\u00f6ssa h\u00f6jd 28 cm, omkrets 56 cm, uppslag 9-10 cm\n\nA. Jacka, av mellanbl\u00e5 vadmal, 2 framstycken, 2 avsmalnande ryggstycken som slutar isk\u00f6rtflikar. Isydd \u00e4rm formad med 2 s\u00f6mmar och rynkor p\u00e5 \u00e4rmkullen, st\u00e5ndkrage, runt alla kanter r\u00f6d passepoal av ylletyg, knapph\u00e5l sydda med r\u00f6d lintr\u00e5d p\u00e5 b\u00e5da framstyckena, dubbelkn\u00e4ppt med 12 knappar kl\u00e4dda med r\u00f6tt tyg, helfodrad med oblekt linnel\u00e4rft, 2 iskurna fickor med r\u00f6dkantade ficklister. Malh\u00e5l i kanterna.\n\nB. Kn\u00e4byxor av svart vadmal, bred lucka med 4 knapph\u00e5l Midjegjorden kn\u00e4pps fram med 2 par knappar och knapph\u00e5l, sprund bak med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l och s\u00e4mskskinnsrem f\u00f6r hopsn\u00f6rning.\n6 m\u00e4ssingsknappar. Vid kn\u00e4t sprund kn\u00e4ppt med 5 ornerade mindre m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linning kn\u00e4ppt med tr\u00e4nsat knapph\u00e5l samt svartbrun knapp. Alla knappar f\u00e4stade med s\u00e4mskskinnsremsor. Helfodrade med halvblekt linnel\u00e4rft.\n\nC. V\u00e4st av randigt halvylle i korskypert med smala bomulls- och silker\u00e4nder. 2 framstycken, 2 bakstycken, krage med slag, dubbelkn\u00e4ppt med 6 par toppiga m\u00e4ssingsknappar med gr\u00f6nt m\u00f6nster, 2 par knappar vid krage och slag, 2 stolpfickor, foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\n1 knapp saknas.\n\nD. V\u00e4st av vit randad bomullspik\u00e9, ryggstycke av vit linnel\u00e4rft, som \u00e4ven \u00e4r foder i framstyckena. Dubbelkn\u00e4ppt med 9 par sm\u00e5 \u00f6verkl\u00e4dda knappar i samma tyg, tv\u00e5 stolpfickor. H\u00f6g st\u00e5ndkrage.\n\nE. Toppm\u00f6ssa stickad av r\u00f6tt ullgarn i sl\u00e4tstickning och filtad.Uppslaget vidgat, m\u00f6ssan dubbel, i toppen en silketofs i bl\u00e5gr\u00f6n f\u00e4rg. Sannolikt maskinstickad och f\u00e4rdigk\u00f6pt.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s7YzvKmj2%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Snickarbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0314624%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0314624&profile=standard", "dc_description": "Snickarbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0314624%2F43633%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0244890%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0244890&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0244890%2F48066%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0146087%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0146087&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0146087%2F101222%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kockbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833057&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329791&profile=standard", "dc_description": "Svarta kritstrecksrandiga kockbyxor med pressveck, i tunn ylle/polyesterblandning.. Byxorna hopsydda med ytters\u00f6m, inners\u00f6m samt grens\u00f6m. Insyningar i midjan fram och bak. Linning med sex sk\u00e4rph\u00e4llor. Linningen f\u00f6rst\u00e4rkt p\u00e5 insidan med vitt bomullstyg f\u00f6rsett med tillverkarens namn i brunt. W.V. och O.K. skrivet f\u00f6r hand med r\u00f6d tuschpenna. Gylfkn\u00e4ppning med fyra dolda svarta plastknappar och motsvarande knapph\u00e5l, samt hyska och hake. I linningen en synlig knapp och knapph\u00e5l. Sidficka i vardera sids\u00f6m. Lockf\u00f6rsedd bakficka p\u00e5 h\u00f6ger sida, kn\u00e4pps med svart plastknapp samt dold \u00f6gla under locket. P\u00e5 insidan av bakfickan vit textiletikett med uppgift om tillverkare och sk\u00f6tselanvisningar, samt storlek, 46. Liten lapp med uppgift som ev. syftar p\u00e5 midjevidden, 98. Samtliga fickp\u00e5sar i samma vita tyg som i midjelinningen. \nAnm: Tyget n\u00f6tt och kritstrecksr\u00e4nderna borta p\u00e5 ett flertal st\u00e4llen.\nO.K. i linningen syftar med all sannolikhet p\u00e5 Operak\u00e4llaren. \n\nWerner V\u00f6geli (1930-2007) var under senare delen av 1900-talet kock och k\u00f6kschef p\u00e5 restauranger som Maxim\u00b4s i Paris, Palace Hotel i St. Moritz, Grand H\u00f4tel, Hasselbacken och fr\u00e5n 1959 Operak\u00e4llaren i Stockholm. Han uts\u00e5gs 1972 till hovk\u00f6ksm\u00e4stare och 1977 till hovtrakt\u00f6r. V\u00f6geli blev en folkk\u00e4r person genom sina matlagningsprogram p\u00e5 TV samt genom de kokb\u00f6cker han gav ut. Han har f\u00f6r\u00e4rats en m\u00e4ngd nationella och internationella utm\u00e4rkelser och bl.a. varit ordf\u00f6rande i den prestigefyllda Club des chefs des chefs, vars samtliga medlemmar \u00e4r k\u00f6kschefer hos regerande statschefer.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-11-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmKR3nY%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832577&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329276&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r vinterbruk av m\u00f6rkbl\u00e5 ull/polyester 50%/50%. Ordin\u00e4r modell med snett skurna insticksfickor samt s.k. gubbveck \u00e5 framsidan, insyningar i midjeh\u00f6jd \u00e5 baksidan. Linning med knapp och knapph\u00e5l, blixtl\u00e5skn\u00e4ppning mitt fram. \u00c5 baksidan en inskuren ficka med passpoaler, knapp samt kn\u00e4pptamp. Byxan \u00e4r \u00e4ndrad genom insyning av yttre bens\u00f6mmen f\u00f6r b\u00e4ttre passform. M\u00e4rkt \u00e5 vidsydd etikett vid linningens insida: \"Cubik Textil & Agentur ab - 45% ull 55% polyester- dropptorkas - made in Portugal\" samt sk\u00f6tselsymboler. \" C 41\" = storleksangivelse.\n\nAnv\u00e4nd av givaren fr\u00e5n 1991 till slutet av 1993 d\u00e5 hon arbetade som station\u00e4r personal vid SJ:s pendelt\u00e5gstrafik i Stockholm, Stockholm S\u00f6dra. Arbetet innebar biljettf\u00f6rs\u00e4ljning, redovisning, information samt en del st\u00e4dning. \nUniformens delar tillhandah\u00f6lls av SJ. \nF\u00f6ljande plagg ing\u00e5r i SJ:s arbetsuniform f\u00f6r anst\u00e4llda vid Storstockholms Lokaltrafiks (SL) pendelt\u00e5gstrafik:\nParkas med l\u00f6stagbart foder (inv.nr 329.273)\nMidjejacka med l\u00f6stagbart foder (inv.nr 329.274)\nL\u00e5ngbyxor f\u00f6r sommarbruk (inv.nr 329.275)\nL\u00e5ngbyxor f\u00f6r vinterbruk (inv.nr 329.276)\nLivrem (inv.nr 329.277)\nYlletr\u00f6ja, bl\u00e5 (inv.nr 329.278) \nYllekofta, r\u00f6d (inv.nr 329.279)\nScarf (inv.nr 329.280)\nBarett (inv.nr 329.281)\nSk\u00e4rmm\u00f6ssa (inv.nr 329.282)\nL\u00e5ng\u00e4rmad bomullstr\u00f6ja, randig (inv.nr 329.283)\nKort\u00e4rmad pik\u00e9tr\u00f6ja, randig (inv.nr 329.284)\n/Ingrid Roos 2008-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329276%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Shorts", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023827556&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0324249&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YevpqLb%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kostym", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023802163&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0298044A_B&profile=standard", "dc_description": "Kostym best\u00e5ende av kavaj och l\u00e5nga byxor, av \u00e4garen kallad zigenar- eller h\u00f6vdinguniform.\nAv m\u00f6rkbl\u00e5tt diagonalv\u00e4vt ylle.\na. Kavaj i traditionellt svenskt snitt, 2 framstycken, 2 bakstycken, isydd \u00e4rm, krage med breda spetsiga slag, 2 br\u00f6stfickor och 2 fickor med ficklock. Runt krage, slag, fram-och nederkanter samt p\u00e5 fickor och \u00e4rmae bandgarneringar av brungr\u00f6na bomullsband. P\u00e5 slagen tv\u00e5 sm\u00e5 silverknappar med ristad dekor och st\u00e4mplade.\nFramstyckena prydda med 8 enorma \u00e4ggformade solida silverknappar fastsatta med sn\u00f6re p\u00e5 insidan, \u00e4ven de st\u00e4mplade. kavajen kn\u00e4ppt i midjan med ett silversp\u00e4nne med tre sl\u00e4ta bucklor. Tre h\u00e5l p\u00e5 varje ficklock f\u00f6r ytterligare knappar.\nb.Byxor 2 framstycken, 2 bakstycken, uppslag p\u00e5 benen, gylf kn\u00e4ppt med 5 dolda knappar, mycket bred midjegjord kn\u00e4ppt fram med 3 knappar, under gjorden 8 sk\u00e4rph\u00e4llor, fickor i sids\u00f6mmarna, 1 2 passepoalerade bakfickor med knapp och h\u00e4lla. P\u00e5sydda dubbla rev\u00e4rer av samma band som p\u00e5 kavajen.\n\nKatalogkort:\n\"Tillh\u00f6rt Bomba Taikon f. 1901. Best\u00e4lld hos en \"bondskr\u00e4ddare\" i Munkedal, Bohusl\u00e4n omkr. 1950. Skr\u00e4ddaren hade varit i Ryssland och sett andra zigenare d\u00e4r och visste hur de ville ha sina kl\u00e4der. Modellen till uniformen tog Bomba efter faderns, som alltid gick kl\u00e4dd i s\u00e5dan fram till sin d\u00f6d vid 92 \u00e5rs \u00e5lder. Bomba har anv\u00e4nt uniformen b\u00e5de till vardags n\u00e4r det var kallt ute och till fest. De tunga silverknapparna anv\u00e4ndes bara till fest. Dem hade han f\u00e5tt av fadern medan denne \u00e4nnu levde. Bomba drev ett eget tivoli som han b\u00f6rjat med redan som 15-\u00e5ring, 1916.\n/Berit Eldvik aug 1976\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YekSvfn%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023800551&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0296432&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YekRuzg%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Modsdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023773963&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0268800A_E&profile=standard", "dc_description": "a. Milit\u00e4rjacka av gr\u00e5gr\u00f6nt kraftigt tuskaftat bomullstyg s.k. kanvas,  2 framstycken, 1 bakstycke, isydd n\u00e5got sv\u00e4ngd \u00e4rm med 6 cm bred kn\u00e4ppt \u00e4rmlinning.krage med knapph\u00e5l i snibbarna. Dold kn\u00e4ppning fram under f\u00f6rslag med dels 7 par nitade tryckknappar och ett kraftigt blixtl\u00e5s i vitmetall. 2 iskurna fickor med ficklock med tryckknapp och 2 stora utanp\u00e5liggande br\u00f6stfickor av b\u00e4lgtyp med lock och tryckknapp. Axelklaffar med knapp och knapph\u00e5l. Knapparna gr\u00f6na 4-h\u00e5lsknappar. Dragsko med knytsnodd dels i midjan  dels i nederkant. Foder av bomullstyg i samma f\u00e4rg som yttertyg, st\u00e4mpel p\u00e5 insidan m. otydlig text :\" ?? Department U.S Marine Corps,  ??-1960\"\nP\u00e5 v\u00e4nster \u00e4rm \u00e4r p\u00e5sytt vinkelm\u00e4rke i silver p\u00e5 svart botten. P\u00e5 ena axeklaffen fastydd gr\u00f6n bandrosett, p\u00e5 den andra en rosavit rosett.\nHela jackan \u00e4r fullskriven med olika namn med svart och bl\u00e5 tuschpenna samt med r\u00f6da hj\u00e4rtan. De flesta namnen \u00e4r fr\u00e5n popgruppen The Mascots (fr\u00e5n Stockholm) och speciellt en av bandmedlemmarna Rolf \"Boffe\" Adolfsson \u00e5terkommer. \u00c4ven grupperna Tages ( fr\u00e5n G\u00f6teborg) The Shanes (Norrland) och Beatles (England). Dessutom m\u00e4ngder av kompisarnas namnteckningar.\nd+ 1 par tr\u00e4skor av svart narvat l\u00e4der, fastsatt med metallklammer mot tr\u00e4botten, l\u00e4derband \u00f6ver vristen. P\u00e5 b\u00e5de band och ovanl\u00e4der m\u00e5lat med klarbl\u00e5 lackf\u00e4rg: MASCOTS BOFFE.\nGummiklackarna bortslitna och tr\u00e4et n\u00e5got nedslitet.\n\nBoffe smeknamn p\u00e5 Rolf Adolfsson medlem i svenska popgruppen Mascots.\nBars ihop med  jeans, ljusbl\u00e5 trik\u00e5tr\u00f6ja och tr\u00e4skor eller basketk\u00e4ngor av Inger Nilsson i 14-\u00e5rs\u00e5ldern n\u00e4r hon gick i 7:e klass i Enskede och var Mods\n/Berit Eldvik 2009-08-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YYLJ1Wi%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023751870&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0246693&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r m\u00e5lare i h\u00e4ngselmodell. Av vit bomullskypert,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 2 knappar, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med 2 nitade metallknappar med firmanamnet GEFA, br\u00f6stlapp som avsmalnar upp\u00e5t med  nitad metallknapp  och p\u00e5 ena sidan ersatt med vit p\u00e4rlemorknapp,   2 h\u00e4ngslen i ryggen, kn\u00e4pps fast med  gulmetall\u00f6glesp\u00e4nnen mot br\u00f6stlapp. 2  p\u00e5sydda fickor fram och 1 bak samt ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben.  Maskinsydda. \nAnm.  slitna, fl\u00e4ckiga av f\u00e4rg, lappade p\u00e5  kn\u00e4na och p\u00e5 flera st\u00e4llen...\n ./Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032waVEbvhoV%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023751857&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0246680&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r murare. Av vit  kraftig  bomullstwills. 2 framstycken, 2 bakstycken, Grens\u00f6m med kilar, gylfkn\u00e4ppning med 3 vitmetallknappar, 3,5 cm bred  linning kn\u00e4ppt i midjan med metallhake, 6 nitade  h\u00e4ngselknappar av vitmetallmed texten:.Ffor gentlemen,  samt 6 sk\u00e4rph\u00e4llor  2 sidfickor, 1 inf\u00e4lld  bakficka. 1 ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben. Maskinsydda\n Anv\u00e4ndes av murare och \u00e4ven tegelb\u00e4rare  vid byggen.\nAnm. Slitna och smutsiga.\n Givaren O. Engkvist var storbyggm\u00e4stare i Stockholm vid 1900-talets mitt.\n/Berit Eldvik 2012-12-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022waVEbvNrV%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733325&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228563&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0228563%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733324&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228562&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YRcPcQp%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kalsonger", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023728449&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0223700&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0223700%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023625327&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0126241A_D&profile=standard", "dc_description": "Utdrag ur katalogkort:\nc: \"Se fotografi av hela dr\u00e4kten.\"\nd: \"Se fotografi av hela dr\u00e4kten.\"\n\nc. L\u00e5ngbyxor. Material: Textil, bomull. Teknik: Kypert. Maskins\u00f6mnad.\nF\u00e4rg: Vit. M\u00e5tt: L\u00e4ngd: 107 cm - totall\u00e4ngd. 73 cm - innerbens\u00f6m. Vidd: 46 cm - nedtill.\nEtt par l\u00e5nga byxor av vitt kyprtat bomullstyg. Fram och bakstycke med klocklucka.  Sprund, 13 cm, i sidorna till luckan. Dubbelvikt livgjord, 6 cm bred, kn\u00e4pps med tv\u00e5 vitmetallknappar, tv\u00e5 sydda knapph\u00e5l. Luckan kn\u00e4pps med fyra vitmetallknappar fastsydda i livgjorden, sydda knapph\u00e5l p\u00e5 luckan.i \u00f6vre kant. bred. Kort sprund, 6 cm, mitt bak, sp\u00e5r av sn\u00f6rh\u00e5l. Knytband saknas. Tv\u00e5 vitmetallknappar fastsydda fram och bak i livgjorden, troligen f\u00f6r h\u00e4ngslen.F\u00e5ll nedtill, 2 cm bred. Byxan \u00e4r maskinsydd.\n\nd. Skjorta. L\u00e4ngd: 100 cm. L\u00e4ngd: 56 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Vidd: 50 cm - \u00e4rmvidd. Bredd: 68 cm - b\u00e5lbredd. H\u00f6jd: 8 cm - kragh\u00f6jd inkl spets. Material: Textil, bomull. Lingarn - spets. Teknik: Tuskaft. Knypplat. Hands\u00f6mnad. F\u00e4rg: Vit.\nRak mansskjorta i vitt tuskaftat bomullstyg. B\u00e5ltyget i ett stycke, p\u00e5sydda axelf\u00f6rst\u00e4rkningar, sprund i sidorna nedtill, 20 cm, smal handsydd f\u00e5ll nedtill. Rund halsringning med en dubbelvikt krage, 7 cm h\u00f6g, fastsydd knypplad kantspets, 1 cm bred, 2 sydda knapph\u00e5l. \u00d6ppning fram, 25,5 cm l\u00e5ngt sprund med enkel f\u00f6rst\u00e4rkning nedtill, smal f\u00e5llkant. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Stripade rynkor mot 3,5 cm bred dubbelvikt \u00e4rmlinning i bomullstyg, 1 cm bred knypplad kantspets. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2008-09-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s84DkTQRE%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Hosor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023586466&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0112784&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83t6Paz9%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023564677&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0105181A_C&profile=standard", "dc_description": "Mansdr\u00e4kt \"habit \u00e0 la francaise\" i 3 delar, rock, v\u00e4st och kn\u00e4byxor. Av m\u00f6nsterv\u00e4vd brun silkesammet med blomm\u00f6nster. Rock med sk\u00f6rt bak, stora fickor med lock, breda \u00e4rmuppslag, m\u00e5nga knappar. Kn\u00e4byxor med lucka fram, helt fodrade med s\u00e4mskskinn f\u00f6r att h\u00e5lla v\u00e4rmen. V\u00e4st med l\u00e5nga \u00e4rmar, kn\u00e4ppning och ficklock som p\u00e5 rocken.\nTypisk f\u00f6r det franskinfluerade  herrmodet vid 1700-talets mitt, tyget troligen utl\u00e4ndskt och av h\u00f6g kvalitet. Statmakterna reagerade mot f\u00f6r stor tyg\u00e5tg\u00e5ng i de breda uppslagen, rockens vidd och de stora ficklocken, vilket f\u00f6rbj\u00f6ds i \u00f6verfl\u00f6dsf\u00f6rordningar.\nHar tillh\u00f6rt Jonas Alstr\u00f6mer 1685-1761. Har tillh\u00f6rt Jonas Alstr\u00f6mer, (1685-1761) fr\u00e5n Alings\u00e5s. En av den svenska industriella begynnelsens f\u00f6rgrundsfigurer. Importerade maskiner och arbetskraft och grundade med statligt st\u00f6d bl.a Alings\u00e5s Manufakturverk p\u00e5 1720-talet.\n/Berit Eldvik 2009-12-11", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0105181A-C%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Damasker", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023523387&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0090782A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s7ZTJJKMq%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023516071&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0086623A_D&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n R\u00e4ttviks sn.\nA. Rock, \nB. Kn\u00e4byxor\nC. V\u00e4st, \nD. Strumpor,\n\nA. HL=Rock av m\u00f6rkt bl\u00e5 vadmal, med helskuret i sidorna insv\u00e4ngt ryggstycke, l\u00e5g uppst\u00e5ende remsa kring halsen, smala krok\u00e4rmar med sprund vid h\u00e4nderna, r\u00f6d kantning p\u00e5 framstycken och kring handlederna. Kn\u00e4pps med hakar och hyskor.\n\nB. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat bockskinn, 2 fram-och 2 bakstycken, maskinsydda med dekorstickningar p\u00e5 midjegjord och luckans kant, byxorna l\u00e5ga fram med smal lucka kn\u00e4ppt med tv\u00e5 stora m\u00e4ssingsknappar med ett ornerat E, troligen livr\u00e9knappar. Sprund i midjegjorden bak med knyttamp av skinn. Benen l\u00e4tt rynkade vid kn\u00e4t med en smal linning, isydd kil som knyts in med ett knytband av brunt skinn avslutat med r\u00f6da ullgarnsbollar.\n\nC. V\u00e4st av svart kl\u00e4de, fodrad med randigt bolstervarstyg. \u00c5 sidan och h\u00f6gra br\u00f6stet fickor. Kantad med r\u00f6da lister. Kn\u00e4ppning med hakar och hyskor.\n\nD:1 - D:2 Strumpor av m\u00f6rkt indigobl\u00e5tt ullgarn, sl\u00e4tstickade i tv\u00e5\u00e4ndsstickning med en b\u00e5rd upptill i aviga maskor, foten tillstickad med svart ullgarn. Mycket trasiga och \u00e4tna av skadedjur under foten efter att has st\u00e5tt utst\u00e4llda 1957- 2004.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0086623A-D%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023498436&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0077707A_F&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av\na. Tr\u00f6ja\nb. V\u00e4st av r\u00f6tt ylle\nc. Kn\u00e4byxor av skinn\nd. strumpor gr\u00e5 \ne. Halsduk svart/vit\nf. Cylinderhatt\n\na. Tr\u00f6ja l\u00e4ngd 60,5 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 52 cm, kragbredd 8 cm. Av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de med krage och slag, slagen pikerade. 2 framstycken, 2 sidstycken, 2 ryggstycken avsmalnande nedtill med ett igensytt sprund och 2 sk\u00f6rtveck prydda med m\u00e4ssingsknappar. Isydda sv\u00e4ngda \u00e4rmar med 2 s\u00f6mmar, kort sprund med rundade h\u00f6rn i \u00e4rmen. Tr\u00f6jan kantad runt krage och framstycken med gr\u00f6nt glansigt ylleband, 2 inf\u00e4llda fickor likas\u00e5 kantade med gr\u00f6na band. Dubbelkn\u00e4ppt med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena och 3 par m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster. Fodrad med gr\u00f6n vadmal och i \u00e4rmarna med brungr\u00e5randigt halvylle, en innerficka, l\u00e4derhank i nacken.\nb. V\u00e4st l\u00e4ngd 44 cm, kragh\u00f6jd 8 cm. Framstycken av r\u00f6d vadmal med tryckt randm\u00f6nster i svart oljef\u00e4rg. Ryggstycke av oblekt linnekypert med bl\u00e5 r\u00e4nder, i sidan skarvad med oblekt linnekypert. Framstyckena fodrade med tuskaftat linne i gulbrunt och gr\u00e5tt. St\u00e5ndkrage och sm\u00e5 slag. Dubbelkn\u00e4ppt med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena och 6 par m\u00e4ssingsknappar med Carl XIV Johans namnchiffer. Tv\u00e5 fickor.\n\nb. V\u00e4st l\u00e4ngd 44 cm, kragh\u00f6jd 8 cm. Framstycken av r\u00f6d vadmal med tryckt b\u00e5rdm\u00f6nster i svart oljef\u00e4rg. Ryggen av oblekt linnekypert med bl\u00e5 r\u00e4nder, i sidan skarvat med oblekt linnekypert. Framstyckena fodrade med tuskaftat linne i gulbrunt och gr\u00e5tt, st\u00e5ndkrage med sm\u00e5 slag, dubbelkn\u00e4ppning med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstycena och 6 par m\u00e4ssingsknappar med Carl XIV Johans namnchiffer. Tv\u00e5 fickor.\n\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZLYwGbe%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0302520%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0302520&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0302520%2F18938%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831696&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328396&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r pojke av m\u00f6rkbl\u00e5tt diagonalv\u00e4vt tyg i polyester/viskos. Raka ben, p\u00e5sydd linning med res\u00e5r, jylfkn\u00e4ppning med blixtl\u00e5s och midjehake, sk\u00e4rph\u00e4llor, sidfickor. Fickp\u00e5sar av vitt tyg. Etikett med tryckt text \"Bhs 110 cm AGE*EDAD 5 ...\" samt material- och sk\u00f6tseluppgifter. Storlek 110 cm, 5 \u00e5r.\n\nByxorna anv\u00e4nda tillsammans med skjorta, fluga, skor inv.nr 328396ff av Jonathan Negussie (f 1999) vid begravningen 23 maj 2003 i Bromma kyrka av hans morfar Erik Eriksson. F\u00f6rv\u00e4rvet ing\u00e5r i dokumentationsprojektet \"D\u00f6dens riter och platser i m\u00e5ngfaldens Sverige\" initierat av M\u00e5ngkulturellt centrum i samarbete med Nordiska museet.\n/Elisabeth Brundin, Ingrid Frankow 2006-08-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmGUR59%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023809064&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0305152&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeoQDpB%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023807978&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0303872&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Bas, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0303872%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023778776&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0273620A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YYPFKGS%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023755598&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0250497&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r m\u00e5lare, midjebyxor av vit kraftig linnel\u00e4rft,  i samma modell som vanliga herrbyxor med l\u00e4tt f\u00f6rh\u00f6jt bakstycke med kort sp\u00e4nntamp i midjan. Gylfkn\u00e4ppning med 4 flata tennknappar, linning som avsmalnar mot ryggen med kort sprund mitt bak, infodring av vit bomullsl\u00e4rft, 6 h\u00e4ngselknappar av tenn. Fickor i sids\u00f6mmarna.\n Anm. Fl\u00e4ckade med gr\u00e5brun oljef\u00e4rg, f.\u00f6 i gott skick. \n/Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022waVEbvhxT%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023747850&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0242706&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Byxor, bl\u00e5byxor f\u00f6r pojke, av bl\u00e5 bomullstvills, med linning i midjan, sp\u00e4nntamp bak, sidosprund och 2 p\u00e5sydda fickor framtill, julp. Tumstocksficka p\u00e5 h\u00f6ger ben.\nNygjord 1951. Ing\u00e5r i utkl\u00e4dsel av Valborre, pojke\" 242.705-242.707\n\nSe \u00e4ven 242.700-242.704\n\nLena K\u00e4ttstr\u00f6m H\u00f6\u00f6k 2007-01-04", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRnkr3H%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745832&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240692&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r murare, midjebyxor av vit kraftig bomullssatin s.k. mollskinnt,  i samma modell som vanliga herrbyxor med l\u00e4tt f\u00f6rh\u00f6jt bakstycke med kort sp\u00e4nntamp i midjan. Gylfkn\u00e4ppning med 3 flata tennknappar, linning som avsmalnar mot ryggen med kort sprund mitt bak, fram kn\u00e4ppt med metallhake,  infodring upptill av vit bomullsl\u00e4rft, 4 h\u00e4ngselknappar av tenn. Fickor i sids\u00f6mmarna.\n Anm.Mycket fl\u00e4ckiga.  Slitna p\u00e5 kn\u00e4n och l\u00e5r, reva p\u00e5 h\u00f6ger kn\u00e4. lappade nedtill i benen.\n/Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wa1NRWxHp%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745749&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0240609&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r m\u00e5lare i h\u00e4ngselmodell. Av vitt bomullstyg i tuskaft,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 2 vitmetallknappar medfirmanamnet SLITMAN,, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med  likadana knappar, br\u00f6stlapp som avsmalnar upp\u00e5t med en nitad metallknapp p\u00e5 var sida, 2 h\u00e4ngslen korsade och hopsyddda i ryggen, kn\u00e4pps fast med  gulmetall\u00f6glesp\u00e4nnen. 2  p\u00e5sydda fickor fram och ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben.  Maskinsydda med 2-n\u00e5ls\u00f6mmar. \nAnm.  slitna, fl\u00e4ckiga av f\u00e4rg, lappade p\u00e5 ena kn\u00e4t, i baken och fram vid ena fickan. 2 tidigare bakfickor bortspr\u00e4ttade och anv\u00e4nda som laglappar.\n ./Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wa1NRWcWG%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023745103&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0239963&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor f\u00f6r m\u00e5lare i h\u00e4ngselmodell. Av vit bomull i spetskypert,   2 framstycken, 2 bakstycken,   gylfkn\u00e4ppning med 2 knappar, sprund i b\u00e5da sidor  kn\u00e4ppta med 2 nitade metallknappar med firmanamnet ERLA, br\u00f6stlapp i  ett med framstycken,  som avsmalnar upp\u00e5t med  nitad metallknapp  och p\u00e5 ena sidan ersatt med vit p\u00e4rlemorknapp,   2 h\u00e4ngslen sammanfl\u00e4tade i ryggen  med res\u00e5rband, kn\u00e4pps fast med  gulmetall\u00f6glesp\u00e4nnen mot br\u00f6stlapp,  samt en sp\u00e4nntamp i midjan bak med metalls\u00f6lja. 2  p\u00e5sydda fickor fram och 2 bak samt ficka f\u00f6r tumstock p\u00e5 h\u00f6ger ben.  Maskinsydda. \nAnm.  slitna, fl\u00e4ckiga av f\u00e4rg, lappade p\u00e5 h\u00f6ger  kn\u00e4 och p\u00e5 flera st\u00e4llen.\n Anv\u00e4nda av m\u00e5larm\u00e4stare P. H\u00f6\u00f6k f\u00f6dd i Hudiksvall 1886\n ./Berit Eldvik 2012-12-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032wa1NQ5eQX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733327&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228565&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRcPcQs%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733326&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228564&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0228564%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023728434&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0223685A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YKGkhBf%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023630972&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0129051A_C&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1916):\n\"129051 a-c. Sk\u00e5ne Ingelstads had L\u00f6derups sn. Mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av skinnjacka, bl\u00e5 v\u00e4st och vita linnebyxor (l\u00e5nga) Fr\u00e5n Hagestad.Ink. 14/12 1916 [fr\u00e5n] J\u00f6nsson, Hanna, fru, Borrby 30:-\"\n\nBilaga:\nFinns ej.\n\nKatalogkort:\nc: Teckning av lucka.\n\na. Tr\u00f6ja\nb. V\u00e4st av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal\nc. Vita linnebyxor\n\nL\u00e4stips: Svensson Sigfrid, (1935). Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter, en dr\u00e4kthistorisk unders\u00f6kning 1500 - 1900. Stockholm: Nordiska Museets Handlingar: 3. \n/Inga-Lill Eliasson 2008-10-07", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0129051A-C%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benkl\u00e4der", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023523375&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0090776&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZTJJKHP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Benkl\u00e4der", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023523373&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0090775&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0090775%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023523149&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0090649A_F&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt fr\u00e5n \u00d6ster\u00e5ker A.-F.\n\nA. Hatt\nB.L\u00e5ngrock\nC.Kn\u00e4byxor\nD.\nE\nF. Halsduk\n\nA. Hatt, h\u00f6jd 15 cm, cylinderformig av svart felb, br\u00e4ttet uppvikt vid sidorna och kantat med svart sidenband. Kullen n\u00e5got insv\u00e4ngd i sidorna. Kring kullen ett svart band med ett rektangul\u00e4rt sp\u00e4nne p\u00e5  v\u00e4nster sida. Svettrem av r\u00f6tt skinn, foder av papper, tryckt med silverf\u00e4rg.\nB. L\u00e5ngrock\nC. Kn\u00e4byxor l\u00e4ngd 79 cm, av s\u00e4mskat renskinn, midjegjord och smal lucka med 4 kullriga m\u00e4ssingsknappar, 2 fickor vid sidan om luckan. Kn\u00e4sprund som kn\u00e4pps med hakar och hyskor, kn\u00e4linningar som knyts med smala skinnremmar.\n/Berit Eldvik juni 2005\nF. Halsduk, avklippt tresnibb av yllemuslin. Klippt av ett st\u00f6rre halskl\u00e4de. Gr\u00e5lila bottenf\u00e4rg med tryckt m\u00f6nster i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och gult p\u00e5 utsparad vit botten, gles lila yllefrans. F\u00e5llad med tr\u00e5ckelstygn. St\u00e4mpel i svart i ena h\u00f6rnet, sv\u00e5rl\u00e4st men troligen: G\u00f6teborg 184?.\nViks till smal remsa, vid p\u00e5tagningen l\u00e4ggs mitten af halsduken \u00f6ver strupen, \u00e4ndarna tas i kors i nacken, och knyts sedan fram.\n/Berit Eldvik 2010-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s7ZTJHeUJ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023503879&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0080254A_F&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt  a- f.\na. Cylinderhatt\nb. Rock  \nc. V\u00e4st\nd. Kn\u00e4byxor\ne:-1-2 Strumpor\nf. Handskar\n\na. H\u00f6g svart hatt av felb. Inuti st\u00e4mplad D.Hagelin, Ekesj\u00f6. Mal\u00e4ten\nb. Rock av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal i frackmodell, total l\u00e4ngd 96 cm, l\u00e4ngd fram  55 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 52 cm, kragbredd 11 cm.\nFrack med l\u00e5nga sk\u00f6rt bak, avskuren i midjan, 4 ryggstycken, knappar vid sk\u00f6rtet. Ett smalt vek p\u00e5 \u00f6mse sidor om sprundet. \u00c4rmar med 2 s\u00f6mmar, fastsytt uppslag med sprund med kl\u00e4dd knapp, dubbelkn\u00e4ppt fram med 4 par kl\u00e4dda knappar och knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena, nedvikt krage med spetsiga slag. Fodertyg upptill mycket grovt of\u00e4rgat halvylletyg, lin i varpen och ullgarn  i inslag, i sk\u00f6rtet randigt halvylle i bl\u00e5tt och svart.\nd. Kn\u00e4byxor av svart ylletyg, total l\u00e4ngd 81 cm, benl\u00e4ngd 43 cm, luckans bredd 14 cm.\n2 framstycken, 2 bakstycken, skarvade p\u00e5 flera st\u00e4llen. smal lucka kn\u00e4ppt med 2 knappar, och 2 knappar i midjegjorden, brunsvarta eller gulaktiga hornknappar. Tv\u00e5 iskurna fickor i sids\u00f6mmarna samt en liten ficka ovanf\u00f6r luckan i midjan. Ben sprund med tv\u00e5 kupiga gulmetallknappar och kn\u00e4sp\u00e4nne av gul ornerad metall. Fodrade delvis med grovt linne.\ne:1-2 Strumpor , skaft 46 cm, fot 25 cm. Av vitt s-tvinnat ullgarn, skaften och fotens \u00f6versida stickade med 5 r\u00e4ta och 1 avig maska, fotens undersida sl\u00e4tstickad, annat vitt garn i t\u00e5partiet. H\u00e4len tillstickad genom att plocka upp maskor vid vristen och sticka en l\u00f6s h\u00e4l som sedan sytts fast ist\u00e4llet f\u00f6r en bortklippt trasig.\nAnm. Stoppade p\u00e5 flera st\u00e4llen.\n/Berit Eldvik 2007-07-04", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s7ZLgLCiQ%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023496879&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0076805A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s7ZLXQwKt%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0313628%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0313628&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0313628%2F15378%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021025839083&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0332073&profile=standard", "dc_description": "Byxor av ylle. Svarta, raka ben, vid modell med pressveck fram- och baktill. Tv\u00e5 cm. breda rev\u00e4rer av sidentyg p\u00e5 vardera ytterkant. Fem knappar i gylfen, metallhake l\u00e4ngst upp. Sex knappar f\u00f6r h\u00e4ngslen i linningen. Tv\u00e5 fickor framtill och tv\u00e5 baktill. Slejf med sp\u00e4nne baktill. Handsydd kant p\u00e5 insidan av linningen, i \u00f6vrigt maskinsydda byxor. \n\nMaterial: Fint ylletyg, kant av sidentyg p\u00e5 insidan av linningen, samt rev\u00e4rer av sidentyg. \n/Lisa Eide 2014-10-06", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012wWWWmSxgP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834004&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330705&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor. M\u00f6rkbl\u00e5tt ull/polyestertyg. Ledig modell med ett lagt veck vid midjan \u00e5 varje sida framtill. Linning, blixtl\u00e5sgylf, snett inskurna framfickor samt en kn\u00e4ppt bakficka. Infodring midja samt fickp\u00e5sar av vitt bomullstyg. Framfoder av vitt (troligen) polyester. Skodd nedtill till skydd mot slitage. Vidsydda tygetiketter inuti byxorna: \"holborn KANSASworkwear\" samt material- tv\u00e4tt- och storleksupplysning.\n/Ingrid Roos 2010", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmLuNvp%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021025970385&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0104348B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"a-b, Mansdr\u00e4kt av gr\u00e5 vadmal, rock 'sk\u00e4tovamsa' och byxor 'bixo'.\n[Brukningsort] Livland, Run\u00f6.\nInk. gm P\u00f6hl. H, Skoll\u00e4rare, Nuck\u00f6.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wXVwcPiET%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023522779&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0090412A_F&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Mandr\u00e4kt fr\u00e5n Boda sn Dalarna\nA. Rock, l\u00e4ngd \nB. Skinnbyxor\nC. V\u00e4st \"livstycke\"\nD. Skor\nE. F\u00f6rskinn \"skimpa\"\nF. Br\u00f6stlapp \"halskrage\"\n\nA. Rock av svart vadmal, 2 fram- och 2 ryggstycken, helskurna. P\u00e5 insidan av framkanterna r\u00f6da kl\u00e4deslister, den h\u00f6gra med 6 hakar av m\u00e4ssing, p\u00e5 den v\u00e4nstra 6 hyskor p\u00e5 utsidan. Isydd \u00e4rm med \u00e4rmsprund med hake och hyska och infodring av oblekt linnel\u00e4rft. Kring halsen en 2,4 cm bred halslinning. \u00d6ppningar i sids\u00f6mmar.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0090412A-F%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023498426&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0077706A_F&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av:\na. Tr\u00f6ja, svart kl\u00e4de\nb. V\u00e4st , r\u00f6tt ylle\nc. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn\nd. Strumpor av gr\u00e5tt ullgarn\ne. Halsduk lila/vitt bomullstyg\nf. Hatt av yllefelb.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0077706A-F%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0315992%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0315992&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0315992%2F175983%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0313601%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0313601&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0313601%2F15369%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kn\u00e4byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0311859%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0311859&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0311859%2F52758%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0305626%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0305626&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: JeansBomullsdenim.\n\n\nJeansbyxa f\u00f6r ton\u00e5rsflicka i storlek 155 centilong.\nAv kypertv\u00e4vd bomull, indigof\u00e4rgad varp med vitt inslag s.k. denim. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, smala ben. Midjelinning med kn\u00e4ppning i v\u00e4nster sida med en fastnitad metallknapp med pr\u00e4glat firmanamn, knapph\u00e5l samt blixtl\u00e5s av metall. Tv\u00e5 inprovningar fram p\u00e5 var sida om grens\u00f6m. Tv\u00e5 iskurna framfickor med vitt fickp\u00e5sfoder, tv\u00e5 p\u00e5sydda bakfickor med ett A som dekorstickning i gult. Baktill under linningen till h\u00f6ger en p\u00e5sydd brun galonetikett med svart text: \"Pr\u00e4rie\" samt en h\u00e4st.\n\u00d6ver linningen fasth\u00e4ftad pappersetikett med firmanamn, modell, f\u00e4rg etc. och p\u00e5 insidan tryckt varudeklaration. Prisuppgift: 19,75:-\n/Berit Eldvik 2009-04-03", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0305626%2F109880%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0296935%2B*1%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0296935__1&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: S-byxanL\u00e5ngbyxor f\u00f6r man, av tillverkaren kallad S-byxan. Av ljusbrunt tuskaftat  tyg i blandfiber, 54% polyester, 44% ull och 2% lycra. 2 framstycken, 2 bakstycken, midjelinning med reglerbar vidd genom  ett itr\u00e4tt band som kan dras \u00e5t och f\u00e4sts med kardborrkn\u00e4ppning p\u00e5 linningens insida, gylf med blixtl\u00e5s och 2 byxhakar, 2 tv\u00e4rst\u00e4llda inskurna framfickor, 1 passepoalerad bakfick med knapp och h\u00e4lla. Isytt firmam\u00e4rke med texten: \"S-byxan, en byxa f\u00f6r bilfolk - korselastisk. Made in Sweden by Brason, antistatbehandlad.\" samt tv\u00e4ttanvisningar. Tyget fr\u00e5n Saxylle/Kilsund.\n\n2 st\u00f6rre h\u00e4ngetiketter !. Information fr\u00e5n Herrmoder\u00e5det, 2. Konsumentinstitutets anteckningar om material, pris ca 100:- och tv\u00e4ttmetoder. Byxan testtv\u00e4ttad 5 ggr.\nByxan  utvecklad  speciellt f\u00f6r bilisten, d\u00e4rf\u00f6r extra elastisk, fickan inte s\u00e5 djup som vanligt. Den s\u00e5ldes ganska mycket.\nBroschyrer, skrifter mm. se arkivet 17/1976.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0296935%2B*1%2F103004%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0296427%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0296427&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxor till rekonstruerad folkdr\u00e4ktKatalogkort: KN\u00c4BYXOR till rekonstruerad Sk\u00e5nedr\u00e4kt\n\nav gult s.k. mollskinn( bomullssatin med ruggad yta), 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 3 knappar, sprund i ryggen med knytband av linne, midjegjord kn\u00e4ppt med 3 knappar, infodrad med oblekt linnel\u00e4rft. De flesta s\u00f6mmarna handsydda, benlinningar under kn\u00e4t med sprund i sidorna kn\u00e4ppta med 4 knappar. Kring sids\u00f6mmarna och p\u00e5 luckan broderi med bl\u00e5tt, gr\u00f6nt och r\u00f6tt silke i fl\u00e4ts\u00f6m, platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m. Fastsydda kn\u00e4band fl\u00e4tade av r\u00f6tt och gr\u00f6nt ullgarn avslutade med tofsar. Knapparna av silver efter sk\u00e5nsk modell och st\u00e4mplade: EVM=Mandahl- H\u00e4lsingborg-kattfot-S-M7= 1914\nSe dr\u00e4ktens \u00f6vriga delar inv.nr 296425-429.\n\nBerit Eldvik febr- 1976", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0296427%2F165221%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0289496%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0289496&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0289496%2F43575%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Bl\u00e5boxer", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0279972A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0279972A_B&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Bl\u00e5byxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0279972A-B%2F13894%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0194218%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0194218&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0194218%2F102059%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0157120%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0157120&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Ett par kn\u00e4byxor f\u00f6r \u00e4ldre pojke av oblekt 4-skaftad linnekypert av bl\u00e5ngarn \"blaggarn\".  2 framstycken och 2 bakstycken, smal lucka fram kn\u00e4ppt mot midjelinning med 3 knappar och tr\u00e4nsade stora knapph\u00e5l, knapparna saknas men har varit f\u00e4stade med s\u00e4mskinnsband p\u00e5 insidan, och har troligen varit av tenn eller m\u00e4ssing. Linningen har sprund bak hopsn\u00f6rt med en s\u00e4mskinnsremsa genom 2 kantsydda h\u00e5l. Benen har korta kn\u00e4sprund med en knapp och knapph\u00e5l. \u00c4ven dessa knappar borttagna.\nByxorna \u00e4r lappade med lapp p\u00e5 lapp av olika hemv\u00e4vda oblekta linnelappar. \u00c4r sedan s\u00e5 trasiga att de n\u00e4tt och j\u00e4mnt h\u00e5ller ihop.  De har sannolikt kasserats och varit stoppning i v\u00e4gg eller trossbotten i n\u00e5gon byggnad.\nKan sannolikt vara fr\u00e5n 1700-talet, men datering \u00e4r sv\u00e5r att g\u00f6ra eftersom b\u00e5de byxtyp och det hemv\u00e4vda materialet anv\u00e4nts under l\u00e5ng tid.\n/Berit Eldvik 2010-09-10", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0157120%2F134780%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kn\u00e4byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0113567%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0113567&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0113567%2F101312%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833994&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330695&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor. M\u00f6rkbl\u00e5tt ylletyg av s.k. panamatyp. Modell med rymlig benvidd n\u00e5got avsmalnande ned\u00e5t. R\u00f6relsevidd lagd i tv\u00e5 veck \u00e5 var framsida varav det ena l\u00f6per som skarpt pressveck. Inskurna sidfickor samt myntficka fram, kn\u00e4ppta bakfickor en \u00e5 var sida. Gylf med kn\u00e4ppning. Infodrat midjeparti med ljust ripsband och dolt utrymme f\u00f6r sv\u00e5ngrem. Knappar och tampar \u00e5 insida f\u00f6r ev. f\u00e4stande av h\u00e4ngslen. Fickfoder av kraftigt ljust bomullstyg.\n/Ingrid Roos 2010", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330695%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Delsbodr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023759922&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0254794A_E&profile=standard", "dc_description": "Rekonstruerad Delsbodr\u00e4kt f\u00f6r man best\u00e5ende av 5 delar.\na.Tr\u00f6ja\nb. Byxor\nc. V\u00e4st\nd. Huvudbonad\ne+. Strumpeband\n\na. Tr\u00f6ja, l\u00e4ngd 51 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 79 cm,  av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de med r\u00f6da kl\u00e4deslister i s\u00f6mmarna, st\u00e5ndkrage, dubbelkn\u00e4ppt med 11 par m\u00e4ssingsknappar med motiv av 3 bockhuvuden, knapph\u00e5l endast markerade med r\u00f6d s\u00f6m, ej klippta, ficklock med stickningar, foder av rutig bomullsflanell.\nb. Kn\u00e4byxor, l\u00e4ngd 79 cm, av samma tyg som tr\u00f6jan, lucka fram med sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, kn\u00e4sprund med 6 mindre m\u00e4ssingsknappar sydda p\u00e5 markerade knapph\u00e5l som dekor, kn\u00e4ppning under med hakar och hyskor.\nc. V\u00e4st, l\u00e4ngd 54 cm, av r\u00f6d ylleflanell med foder av vit bomullssatin, ficklock med gr\u00f6na stickningar, enkelkn\u00e4ppt med 11 m\u00e4ssingsknappar med H\u00e4lsinglands vapen, f\u00e4stade p\u00e5 gemensam tr\u00e5d genom h\u00e5l i tyget. Knapph\u00e5len tr\u00e4nsade med gr\u00f6n tr\u00e5d.\nd. Kalottm\u00f6ssa, omkrets 60 cm, sydd av 6 kilar.\"\u00c4kta\" fr\u00e5n Delsbo av r\u00f6d vadmal med garnering \u00f6ver kils\u00f6mmarna och runt kanten med svarta ylleband. Inuti m\u00e4rkt G i vit stj\u00e4lks\u00f6m, foder av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal.\ne+. ett par kn\u00e4band, l\u00e4ngd 150 cm, bredd 5 cm, \u00e4ven de tillverkade i Delsbo, m\u00f6nsterv\u00e4vda av r\u00f6tt och gr\u00f6nt ullgarn och vitt bomullsgarn avslutade med stora tofsar.\nDr\u00e4kten sydd f\u00f6r givaren Gunnar Afzelius f. 1878 n\u00e4r han som ung juridikstudent i Uppsala dansade i f\u00f6reningen Philocoros p\u00e5 1890-talet.\nDelsbodr\u00e4kt var en av de f\u00e5 framtagna mansdr\u00e4kterna som d\u00e5 fanns att f\u00e5 tag p\u00e5.\n\nBerit Eldvik juli 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YYBS6ng%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0324413%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0324413&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor: L\u00e5ngbyxorMaskinsydda m\u00f6rkt gr\u00e5bruna l\u00e5ngbyxor av kraftigt ylletyg i kypertv\u00e4vnad. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, kn\u00e4ppning med gylf fodrad med bomullstyg, tv\u00e5 knappar och knapph\u00e5l, hake och hyska vid linningen, likaledes infodrad med bomullstyg. H\u00e4llor f\u00f6r livrem fastsydda nedanf\u00f6r linningen. Slejf med metalls\u00f6lja baktill. Mycket v\u00e4l anv\u00e4nda, fl\u00e4ckiga, trasiga och lagade f\u00f6r hand p\u00e5 in- och utsidan med stora och sm\u00e5 tygbitar av olika bruna ylletyger.\n\nTillh\u00f6r en samling arbetskl\u00e4der som givaren funnit bland veden han ropat in p\u00e5 auktion i S\u00f6der Bergs\u00e4ng, Leksand efter Pers Anna Andersdotter i aug. 1982. Bland vedtr\u00e4na i vedboden, insl\u00e4ngda vid olika tillf\u00e4llen l\u00e5g en samling utslitna arbetskl\u00e4der.\n/Berit Eldvik 2009-09-18\nAnm. Oerh\u00f6rt lappade och trasiga.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0324413%2F102977%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Snickarbyxor: Bl\u00e5st\u00e4ll", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0316050%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0316050_&profile=standard", "dc_description": "Snickarbyxor: Bl\u00e5st\u00e4ll", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0316050%2B%2F46089%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Arbetsbyxor: H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0314619%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0314619&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor: H\u00e4ngselbyxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0314619%2F27755%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0313614%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0313614&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0313614%2F15371%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0193777%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0193777&profile=standard", "dc_description": "Byxor: SkinnbyxorKn\u00e4byxor av gulaktigt s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, bred lucka , kn\u00e4ppning antydd med ouppspr\u00e4ttade knapph\u00e5l och h\u00e5l f\u00f6r f\u00e4ste av knappar. Midjegjord  i 2 delar av ljusbrunt l\u00e4der med m\u00f6nsterstickning samt stansade h\u00e5l f\u00f6r knappf\u00e4ste med skinnsnoddar. Sprund bak som dras ihop med skinnband. Rikligt med maskinsydda laskningar i cirkelm\u00f6nster p\u00e5 benens framsidor. Smal kn\u00e4linning som dras ihop med skinnband genom h\u00e5l i sidkil. Inv\u00e4ndigt p\u00e5skrift av skinnaren: \"Krig (?) A. Oson Torl\u00e5ng 185\"\nUppenbarligen inte helt f\u00e4rdigsydda och ej anv\u00e4nda.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0193777%2F165199%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0152766%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0152766&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Ett par l\u00e5ngbyxor f\u00f6r man. Av kypertv\u00e4vt ylle sm\u00e5rutigt, s.k. hundtandsrutigt, i svart och vitt. Sydd av 4 stycken med raka ben, 2 iskurna horisonala fickor fickor fram och en passepoalerad bakficka, sp\u00e4nntamp och sprund bak i midjan, sv\u00e4ngd midjelinning med 6 h\u00e4ngselknappar av metall med firmanamnet Silvander & Weidig, gylf med 3 knappar och en svartlackerad byxhake. Infodrade upptill med bomullssatin i oblekt med smala bl\u00e5 r\u00e4nder. Fickp\u00e5sar av vitt mollskinn.\nHar tillh\u00f6rt grosshandlare Harder Georg Fleetwood, tillsammans med bonjour 152767.\nRutiga l\u00e5ngbyxor var mycket modernt p\u00e5 1860-talet.\n/Berit Eldvik 2009-07-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0152766%2F102991%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0057209A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0057209A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fa0%2Fa04e3a5e0e45b560bcbfada6fbfffefd.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0013240%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0013240&profile=standard", "dc_description": "Skinnbyxor: SkinnbrackorKn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, smal midjelinning 2,2 cm bred med  sprund vid sidan om grens\u00f6mmen fram, kn\u00e4ppt med 2 platta bronsknappar med sk. v\u00e5rtknopp 3 cm i diam. Knappen fastsatt med skinnremsa p\u00e5 insidan. Bak har linningen 2 h\u00e5l med knytband av skinn. Laskat enkelt m\u00f6nster nedtill p\u00e5 benet. Kn\u00e4sprund 11 cm l\u00e5ngt med en hake och hyska av m\u00e4ssing. Kn\u00e4linning 1,1 cm bred med 2 sn\u00f6rh\u00e5l och knytband av svart skinn med sm\u00e5 tofsar av r\u00f6tt ullgarn. Inuti byxorna skrivet p\u00e5 skinnet, antagligen av skinnaren: 192,  2 skin 10.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F8a%2F8a30edf4af4160fea35aa6976aaf9f74.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833999&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330700&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor. M\u00f6rkbl\u00e5tt ull/polyestertyg 80/20%. Ledig passform med tv\u00e5 lagda r\u00f6relseveck \u00e5 var sida framtill. Snett inskurna fickor fram samt tv\u00e5 kn\u00e4ppta bakfickor. Linning och blixtl\u00e5sgylf. 6 st sk\u00e4rph\u00e4llor. Fickp\u00e5sar samt foder insida linning av vitt bomull/polyestertyg. Byxan framfodrad ned till kn\u00e4h\u00f6jd med vitt viskostyg. . Enda uppgift \u00e5 vidsydd tygetikett: \"LJUNGSTR\u00d6MSGRUPPEN  MADE IN SWEDEN\". Storlek C54. \n/Ingrid Roos 2010", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmLuNrU%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832879&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329578&profile=standard", "dc_description": "Svarta l\u00e5ngbyxor av ylletyg f\u00f6r manlig f\u00e5nge. Kn\u00e4ppgylf. Tv\u00e5 sidofickor samt en bakficka. P\u00e5 linningens insida fyra svarta bakelitknappar. Sex h\u00e4llor i midjan.\n\nIng\u00e5r i en Kyrkkl\u00e4dnad dvs dr\u00e4kt att b\u00e4ras av f\u00e5nge vid kyrkobes\u00f6k. \u00d6vriga delar i dr\u00e4kten; skjorta, kavajliknande jacka, skor och ansiktsmask (se inv.nr 329.577-329.581).\n\nIng\u00e5r i ett st\u00f6rre f\u00f6rv\u00e4rv av f\u00f6rem\u00e5l fr\u00e5n svenska f\u00e4ngelser.\n/Cecilia Hammarlund-larsson 2009-08-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmHykWN%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023832672&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329371&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor - jeans - i barnstorlek - storlek 9. av m\u00e4rket Lee. Svart bomull (98%) och Elastan (2%), med tre framfickor och tv\u00e5 bakfickor, fem s\u00f6ljor f\u00f6r sk\u00e4rp. Framfickorna f\u00f6rst\u00e4rkta med nitf\u00f6rband. \n\nInk\u00f6pt i nyskick med bibeh\u00e5llen prislapp i midjelinningen (baktill) och med tv\u00e5 lappar med information om plagget. Bl.a om att f\u00e4rgen kan f\u00e4lla samt att det \u00e4r \"Lee Perry Boys Slim & Narrow\"\n\nF\u00f6rem\u00e5let ink\u00f6pt f\u00f6r att rekonstruera julklapps\u00f6nskem\u00e5l fr\u00e5n Felix Emtefalls, \u00c4ppelviken, Stockholm, f\u00f6dd 1997. Ink\u00f6pt av Nordiska museet f\u00f6r 600 kr 2008. Ing\u00e5r i projektet \"Barn tar plats\". Se dokumentation i arkivet D455.\n/Ulf Hamilton 2008-05-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmHxkDS%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: Jeanstyg.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0311766%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0311766&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: Jeanstyg.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0311766%2F101321%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Skyddsbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0310840%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0310840&profile=standard", "dc_description": "Skyddsbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0310840%2F27739%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0301188%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0301188&profile=standard", "dc_description": "Byxor: L\u00e5ngbyxor med utsv\u00e4ngda ben av r\u00f6d flanell troligen en blandning av ull/syntetfiber. 2 framstycken, 2 bakstycken, grenkilar. Byxorna har l\u00e5g sk\u00e4rning och vilar p\u00e5 h\u00f6ften, infodrade upptill med vitt ripsband, fem sk\u00e4rph\u00e4llor, liten innerficka fram av vitt nylontyg, gylf med nylonblixtl\u00e5s och  knapp med knapph\u00e5l, nedsydda pressveck b\u00e5de fram och bak. Isytt firmam\u00e4rke med texten:\"Gul&Bl\u00e5, design Gul&Bl\u00e5 Stockholm\".\nAnm. Krympte vid tv\u00e4tt s\u00e5 mycket att de sen inte kunde anv\u00e4ndas.\nBars tillsammans med m\u00f6nstrad skjorta i turkos/gult/vitt 301189 och vitt b\u00e4lte 301190, samt svarta blanka skor. Tillh\u00f6rt givaren Nils-Peter Barkman f. 1942, 185 cm l\u00e5ng. Plaggen k\u00f6ptes i Gul&Bl\u00e5butiken i Birger jarlspassagen v\u00e5ren 1967, byxorna kostade ca 90:-. De var mycket tajta, d\u00e4rav inga fickor, \"inga p\u00f6siga kalsonger, d\u00e5 blev det veck\". Anv\u00e4ndes vid diskoteksdans i Stockholm och p\u00e5 Gotland. F\u00e4rg och modell var mycket nytt och v\u00e4ckte uppm\u00e4rksamhet, \"tjejerna visslade fr\u00e5n balkongerna\". H\u00e5ret som var m\u00f6rkt bars i \"fransk\" frisyr, uppkammat fr\u00e5n en punkt fram i pannan och ganska l\u00e5ngt f\u00f6r den tiden.\n/Berit Eldvik 2009-08-28", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0301188%2F103006%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0098890%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0098890&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Sk\u00e4ttafallsb\u00f6jserAv grov fiskbensm\u00f6nstrad linnekypert av sk\u00e4ktefallsgarn, 2 benstycken, inners\u00f6m, bred lucka kn\u00e4ppt med 4 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, midjegjord med sprund bak, kn\u00e4ppt fram med m\u00e4ssingsknapp.\nEn knapp har bild av Karl XIV Johan.\n\nUppm\u00e4tningsritning se Sigrfid Svensson: Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter sid 98.\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0098890%2F165122%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0057208A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0057208A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F68%2F682afe7d0b7710271590bf7a48329872.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Vadmalsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0003362%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0003362&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Av svart ylletyg, vadmal, tv\u00e5 framstycken, 2 bakstycken, smal lucka fram kn\u00e4ppt med tv\u00e5 svartlackerade metallknappar, midjegjord infodrad med beige bomullskypert, iskurna sidfickor med fickp\u00e5sar av fodertyget. Fyra h\u00e4ngselknappar. Alla l\u00e5nga s\u00f6mmar handsydda men stickningar p\u00e5 lucka och midjegjord sydda p\u00e5 maskin.\nByxorna liksom andra delar till mans-och kvinnodr\u00e4kten fr\u00e5n \u00d6verkalix aldrig anv\u00e4nda, Sannolikt uppsydda p\u00e5 best\u00e4llning f\u00f6r museet.\n Inga uppgifter kring f\u00f6rv\u00e4rvet funna.\n/Berit Eldvik 2004-11-24", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0003362%2F165045%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kn\u00e4byxor: \u00c4lgskinnsbyxorBilaga: brev f\u00f6re f\u00f6rv\u00e4rv fr\u00e5n s\u00e4ljaren: \"ett par \u00e4lgskinnsbyxor ca 150 \u00e5r men f\u00f6r mycket utslitna f\u00f6r att kunna s\u00e4ndas, men nu finns ej s\u00e4mskskinn i h\u00e4r i Helsingland och ingen s\u00e4mskskinnsmakare, skall jag l\u00e5ta en skr\u00e4ddare f\u00f6rf\u00e4rdiga ett par af vadmal?\"\n\nTroligen \u00e4r det dessa byxor som sedan s\u00e4ndes till museet.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001304%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001304&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: \u00c4lgskinnsbyxorBilaga: brev f\u00f6re f\u00f6rv\u00e4rv fr\u00e5n s\u00e4ljaren: \"ett par \u00e4lgskinnsbyxor ca 150 \u00e5r men f\u00f6r mycket utslitna f\u00f6r att kunna s\u00e4ndas, men nu finns ej s\u00e4mskskinn i h\u00e4r i Helsingland och ingen s\u00e4mskskinnsmakare, skall jag l\u00e5ta en skr\u00e4ddare f\u00f6rf\u00e4rdiga ett par af vadmal?\"\n\nTroligen \u00e4r det dessa byxor som sedan s\u00e4ndes till museet.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0001304%2F193886%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0000213%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0000213&profile=standard", "dc_description": "Skinnbyxor: Kn\u00e4byxor av kraftigt s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, midjegjord, bred lucka fr\u00e5n sids\u00f6m till sids\u00f6m kn\u00e4ppt med 5 m\u00e4ssingsknappar i olika modell, bl.a tv\u00e5 med Oscar II:s namnchiffer. Gjorden fodrad med oblekt linnel\u00e4rft. Knapparna fastsydda med s\u00e4mskskinnsremsor genom gjorden och fastsydda p\u00e5 insidan med grov linnetr\u00e5d. Kn\u00e4sprund med 6 par m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster fastsydda p\u00e5 en gemensam s\u00e4mkskinnsremsa. Knapph\u00e5len sydda med rosa silke. Knytband av s\u00e4mskskinn. Dekorlaskningar p\u00e5 benens utsida och p\u00e5 luckan fram.\n\nBerit Eldvik juni 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fab%2Fabebce7a5dbc8dce819595671fe05b6c.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: Sommarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228840%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228840&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Sommarbyxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228840%2F94687%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0149273%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0149273&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0149273%2F94608%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Lapska f\u00f6rem\u00e5l : Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : Byxor Samisk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0004200%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0004200&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor fr. Lappland. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F8a%2F8a6903f5a0df0c870390893dc3ddbe4b.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0258493A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0258493A_B&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0258493A-B%2F130399%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Sommarbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0213690%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0213690&profile=standard", "dc_description": "Sommarbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0213690%2F94657%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Skinnbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0112788%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0112788&profile=standard", "dc_description": "Skinnbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F12%2F12d6706d99fe216ac296a1596e930a57.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor Lapska f\u00f6rem\u00e5l : Dr\u00e4kt : Byxor Samisk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0029027B%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0029027B_&profile=standard", "dc_description": "Byxholkar: LappskorHuvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0029027B%2B%2F81352%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Troms\u00f6. Tillh\u00f6rande lappsk kvinnodr\u00e4gt. 16.972-16.975 ink. gm. fr\u00f6ken Hedda Arell. 29/3 1877.\"", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0016973%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0016973&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Troms\u00f6. Tillh\u00f6rande lappsk kvinnodr\u00e4gt. 16.972-16.975 ink. gm. fr\u00f6ken Hedda Arell. 29/3 1877.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fdc%2Fdc0515c0970b082a48ecf5fcd4d23178.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: Fragment", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0219599%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0219599_&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Fragment", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0219599%2B%2F94665%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0149275%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0149275&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0149275%2F94609%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Lapska f\u00f6rem\u00e5l : Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : Byxor Samisk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0070017%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0070017&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af skinn med fastsydda bellingar. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.018. 1891. Bil. Samzelius 721.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F82%2F821d399197f8e12f9fca078e0cd91b49.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Lapska f\u00f6rem\u00e5l : Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : Byxor Samisk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0029027A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0029027A_B&profile=standard", "dc_description": "Byxholkar: LappskorHuvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F92%2F92beb7b7095c8741f1af0d9bf6090657.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0308888%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0308888&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0308888%2F98144%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228835%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228835&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228835%2F94685%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor Lapska f\u00f6rem\u00e5l : Dr\u00e4kt : Byxor Samisk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0070018%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0070018&profile=standard", "dc_description": "Underbyxor: Huvudliggaren:\n\"Underbyxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af groft ylle. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.017. 1891. Bil. Samzelius 722.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0070018%2F98098%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0230203%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0230203&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0230203%2F94690%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Vinterbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0213694%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0213694&profile=standard", "dc_description": "Vinterbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0213694%2F94660%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0221919%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0221919&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0221919%2F94669%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0149277%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0149277&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0149277%2F94611%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0004209%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0004209&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fa6%2Fa68839a986212c253110714e3d41a9db.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023805308&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0301188&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor med utsv\u00e4ngda ben av r\u00f6d flanell troligen en blandning av ull/syntetfiber. 2 framstycken, 2 bakstycken, grenkilar. Byxorna har l\u00e5g sk\u00e4rning och vilar p\u00e5 h\u00f6ften, infodrade upptill med vitt ripsband, fem sk\u00e4rph\u00e4llor, liten innerficka fram av vitt nylontyg, gylf med nylonblixtl\u00e5s och  knapp med knapph\u00e5l, nedsydda pressveck b\u00e5de fram och bak. Isytt firmam\u00e4rke med texten:\"Gul&Bl\u00e5, design Gul&Bl\u00e5 Stockholm\".\nAnm. Krympte vid tv\u00e4tt s\u00e5 mycket att de sen inte kunde anv\u00e4ndas.\nBars tillsammans med m\u00f6nstrad skjorta i turkos/gult/vitt 301189 och vitt b\u00e4lte 301190, samt svarta blanka skor. Tillh\u00f6rt givaren Nils-Peter Barkman f. 1942, 185 cm l\u00e5ng. Plaggen k\u00f6ptes i Gul&Bl\u00e5butiken i Birger jarlspassagen v\u00e5ren 1967, byxorna kostade ca 90:-. De var mycket tajta, d\u00e4rav inga fickor, \"inga p\u00f6siga kalsonger, d\u00e5 blev det veck\". Anv\u00e4ndes vid diskoteksdans i Stockholm och p\u00e5 Gotland. F\u00e4rg och modell var mycket nytt och v\u00e4ckte uppm\u00e4rksamhet, \"tjejerna visslade fr\u00e5n balkongerna\". H\u00e5ret som var m\u00f6rkt bars i \"fransk\" frisyr, uppkammat fr\u00e5n en punkt fram i pannan och ganska l\u00e5ngt f\u00f6r den tiden.\n/Berit Eldvik 2009-08-28", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0301188%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733328&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228566&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0228566%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023574598&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0108765A_L&profile=standard", "dc_description": "Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av 12 delar.\na. skjorta\nb. rock av svart kl\u00e4de\nc. v\u00e4st av svart kl\u00e4de\nd. kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn\ne. f\u00f6rskinn\nf. 1 par strumpor vita\ng. handskar av s\u00e4msskinn\nh. 1 par skor\ni. hatt\nj. hatt\nk. l\u00e5nghalsduk\nl. l\u00f6skrage.\n/BEEL\n\na. M\u00e5tt: l\u00e4ngd: 96 cm. L\u00e4ngd: 52 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Vidd: 52 cm - \u00e4rmvidd\nMaterial: Textil, linne. Lingarn - broderier, band. Teknik: Handv\u00e4vning. G\u00e5s\u00f6gon. Tr\u00e5dbundet broderi. Broderi - platts\u00f6m. Hands\u00f6mnad\nRak mansskjorta i handv\u00e4vt hellinnetyg, v\u00e4vt i g\u00e5s\u00f6gon.  B\u00e5ltyget i ett stycke, sidos\u00f6mmar med 13 cm l\u00e5nga sidosprund. \u00d6ppning fram, 31 cm l\u00e5ngt sprund. Rektangul\u00e4rt halsspj\u00e4ll,  rynkningar mot 8,5 cm h\u00f6g krage med broderier p\u00e5 b\u00e5de in- och utsida i kanten, platts\u00f6m och tr\u00e4ds\u00f6m, nuggor i katnen. Tv\u00e5 fastsydda m\u00f6nsterv\u00e4vda knytband, bl\u00e5/vit och vit. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Rynkningar mot 1,3 cm bred \u00e4rmlinning broderad med platts\u00f6m och tr\u00e4ds\u00f6m, nuggor i kanten,  m\u00f6nsterv\u00e4vda knytband.. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2007-04-17\n\n\nf. 1 par strumpor  skaftl\u00e4ngd 40 cm, fot 26 cm; tv\u00e5\u00e4ndsstickade av vitt ullgarn i sl\u00e4tstickning.\ng.\nh.\ni.\nj.Hatt, svart rundkullig filthatt, kullens h\u00f6jd 14 cm, br\u00e4tte bredd 5 cm; l\u00e4tt uppb\u00f6jt br\u00e4tte kantat med bomullsband, delvis fodrad med ljust bomullstyg.\n/BEEL\nk.L\u00e4ngd: 139 cm. Bredd: 18,5 cm. Material: Halvlinne. Telnik: Handv\u00e4vning, dr\u00e4ll. Hands\u00f6mnad.\nL\u00e5nghalsduk v\u00e4vd i dr\u00e4ll, avl\u00e5ng,  randigt m\u00f6nster av ca 1,3 cm breda r\u00e4nder i dr\u00e4ll med tuskaft emellan. Handsydd smal f\u00e5llad kant.\nAnm: N\u00e5got gulnad.\n/INEL\nl. L\u00f6skrage \"hassdutj\" l\u00e4ngd 34 cm, bredd 8,7 cm, rak remsa av vit fin linnel\u00e4rft, broderi i platts\u00f6m l\u00e4ngs l\u00e5ngsidorna med sm\u00e5 \"nuggor\" i kanten. Baksida av en bit linnev\u00e4v med r\u00e4nder i kypertvariation, knytband i \u00e4ndarna av m\u00f6nsterv\u00e4vt linneband i ljusgr\u00e5tt och vitt.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0108765A-L%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Korta byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0322010%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0322010&profile=standard", "dc_description": "Byxor: UnderbyxorUnderbyxor f\u00f6r liten flicka, av vitt bomullstyg, kallas Tobralco, sydda av 2 stycken med grens\u00f6m, dragsko med res\u00e5r i midjan och kring benen. \nH\u00f6r ihop med kl\u00e4nning 322 011 och m\u00f6ssa 322 009. Tillh\u00f6rt Inga  Bergner f. 1951. Kl\u00e4derna sydda av modern Ing-Marie Bergner omkr. 1953 efter Vi-m\u00f6nster 3811, se inv.nr\n\nSe Torsten Bergners personarkiv acc.nr. 10/1996\n/Berit Eldvik 2009-09-04", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0322010%2F102976%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0315363%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0315363_&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0315363%2B%2F43643%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303873%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303873&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303873%2F27714%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303869%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303869&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303869%2F15011%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: 044", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303867%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303867&profile=standard", "dc_description": "Byxor: 044", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303867%2F15008%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0289306%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0289306&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: L\u00e5ngbyxor f\u00e4r man av gr\u00e5gr\u00f6nmelerat panamav\u00e4vt tyg, troligen blandning av ull och syntetfiber, 2 framstycken, 2 bakstycken, midjelinning med 7 sk\u00e4rph\u00e4llor, fickor i sids\u00f6mmarna, 2 bakfickor,gylf med blixtl\u00e5s, hake och hyska i linningen. Firmam\u00e4rke med texten: \"This is a genuine pair of Loggers Slax.\"\nAnv\u00e4nda av Tord Jonsby f. 1942 i Stockholm, under den tid p\u00e5 1960-talet n\u00e4r han var popmusiker. Bars till olika tr\u00f6jor, skjortor med eller utan kavaj. Anv\u00e4ndes mycket i olika sammanhang fram till omkr. 1969. K\u00f6ptes i en boutique i London p\u00e5 turn\u00e91965.\n/Berit Eldvik 2009-08-31", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0289306%2F103000%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: GalonbyxorPlasten \u00e4r PVC enligt konservator Thea Winther 2010.", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0280019%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0280019&profile=standard", "dc_description": "Byxor: GalonbyxorPlasten \u00e4r PVC enligt konservator Thea Winther 2010.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0280019%2F129904%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0114183A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0114183A_B&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F93%2F9356a3e23b03f53f9cb7427582cef0cf.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0111075A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0111075A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0111075A-B%2F95247%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0098067%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0098067&profile=standard", "dc_description": "Byxor: SkinnbyxorKn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn m\u00f6jligen av \u00e4lgskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, bred lucka kn\u00e4ppt med 6 knapph\u00e5l mot midjegjord. Gjorden har 3 rader stickningar, sprund bak, ficka i v\u00e4nster sida och totalt 12 m\u00e4ssingsknappar med heraldiskt lejon, n\u00e5gra knappar ersatta med mindre. Kn\u00e4sprund med linning och fyrkantigt kn\u00e4sp\u00e4nne av gjuten m\u00e4ssing, kn\u00e4ppning med 4 par mindre m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l.\nBilaga: \"D\u00e5 jag var ung k\u00e4nde jag m\u00e4n f\u00f6dda 1770 som buro s\u00e5dana plagg.\" (p\u00e5 1850-talet)\n\nBerit Eldvik nov. 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0098067%2F165118%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0002057%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0002057&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Kn\u00e4byxor av m\u00f6rkbl\u00e5tt, tuskaftat ylletyg, 2 fram- och 2 bakstycken, bred lucka med 5 knapph\u00e5l, kn\u00e4pps mot midjegjord med sl\u00e4ta n\u00e5got kupade m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linningar med sprund kn\u00e4ppt med 5 sm\u00e5 platta m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster samt sp\u00e4nntamp med gjutet m\u00e4ssingssp\u00e4nne. Helfodrade med grov oblekt linnel\u00e4rft. Bak finns 4 sn\u00f6rh\u00e5l i midjan. 4 h\u00e4ngselknappar av m\u00e4ssing med blomm\u00f6nster.\n\nBerit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fd9%2Fd99684bf2744ae6c60b9d6fd5180bc83.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Holkbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001122%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001122&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Mansbyxor av treskaftad linnekypert, skurna i endast 2 stycken med iskarvade stycken p\u00e5 benens insidor f\u00f6r benviddens skull, bak har byxan 11 lagda veck mot 6,5 cm bred midjegjord som kn\u00e4pps fram med en stor platt vitmetallknapp och knapph\u00e5l. Antydd lucka med 2 inf\u00e4llda stolpar d\u00e4r ena lucksidan \u00e4r ett sprund vid kn\u00e4ppnigen, den andra sidan har ist\u00e4llet en inf\u00e4lld ficka. Finns \u00e4ven en iskuren ficka nedanf\u00f6r midjegjorden, 13,5 cm l\u00e5nga sprund\u00f6ppningar i sidorna. utan kn\u00e4ppning.\nP\u00e5 ena sidan p\u00e5 midjegjorden finns ett knapph\u00e5l f\u00f6r en h\u00e4ngande slidkniv.\nHuvudliggaren: \"Till mansdr\u00e4kt om sommaren\".\n\nByxorna \u00e4r av en mycket \u00e5lderdomlig typ som levt kvar i vissa omr\u00e5den just som enkla hemgjorda arbetsbyxor.\n/Berit Eldvik 2006-09-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fdb%2Fdb1e889b2573e8ef12d64f706ad3bb6e.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023801053&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0296935__1&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor f\u00f6r man, av tillverkaren kallad S-byxan. Av ljusbrunt tuskaftat  tyg i blandfiber, 54% polyester, 44% ull och 2% lycra. 2 framstycken, 2 bakstycken, midjelinning med reglerbar vidd genom  ett itr\u00e4tt band som kan dras \u00e5t och f\u00e4sts med kardborrkn\u00e4ppning p\u00e5 linningens insida, gylf med blixtl\u00e5s och 2 byxhakar, 2 tv\u00e4rst\u00e4llda inskurna framfickor, 1 passepoalerad bakfick med knapp och h\u00e4lla. Isytt firmam\u00e4rke med texten: \"S-byxan, en byxa f\u00f6r bilfolk - korselastisk. Made in Sweden by Brason, antistatbehandlad.\" samt tv\u00e4ttanvisningar. Tyget fr\u00e5n Saxylle/Kilsund.\n\n2 st\u00f6rre h\u00e4ngetiketter !. Information fr\u00e5n Herrmoder\u00e5det, 2. Konsumentinstitutets anteckningar om material, pris ca 100:- och tv\u00e4ttmetoder. Byxan testtv\u00e4ttad 5 ggr.\nByxan  utvecklad  speciellt f\u00f6r bilisten, d\u00e4rf\u00f6r extra elastisk, fickan inte s\u00e5 djup som vanligt. Den s\u00e5ldes ganska mycket.\nBroschyrer, skrifter mm. se arkivet 17/1976.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YekSFFT%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023800546&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0296427&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort: \n\"KN\u00c4BYXOR till rekonstruerad 'Sk\u00e5nedr\u00e4kt'\n1914, mollskinn, maskin- och hands\u00f6mnad.\nTotal l\u00e4ngd 72 cm, benl\u00e4ngd 48 cm, benvidd 46 cm, luckans br. 29 cm.\nav gult s.k. mollskinn( bomullssatin med ruggad yta), 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 3 knappar, sprund i ryggen med knytband av linne, midjegjord kn\u00e4ppt med 3 knappar, infodrad med oblekt linnel\u00e4rft. De flesta s\u00f6mmarna handsydda, benlinningar under kn\u00e4t med sprund i sidorna kn\u00e4ppta med 4 knappar. Kring sids\u00f6mmarna och p\u00e5 luckan broderi med bl\u00e5tt, gr\u00f6nt och r\u00f6tt silke i fl\u00e4ts\u00f6m, platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m. Fastsydda kn\u00e4band fl\u00e4tade av r\u00f6tt och gr\u00f6nt ullgarn avslutade med tofsar. Knapparna av silver efter sk\u00e5nsk modell och st\u00e4mplade: EVM=Mandahl- H\u00e4lsingborg-kattfot-S-M7= 1914\nH\u00f6r till rekonstruerad folkdr\u00e4kt fr\u00e5n Sk\u00e5ne, \u00f6vriga delar inv.nr  296.425-429.\nTillh\u00f6rt d\u00e5varande kronprinsen sedemera kungen Gustaf VI Adolf.\nBerit Eldvik febr- 1976\nG\u00e5va 2.4 1974 av Gustaf VI Adolfs arvingar gnm. Kungl. Livrustkammaren.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YekRuvJ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023785126&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0280019&profile=standard", "dc_description": "Plasten \u00e4r PVC enligt konservator Thea Winther 2010.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YehSwDY%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Skidbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023753682&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0248492&profile=standard", "dc_description": "Manchester.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRqjW2U%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Damasker", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023714129&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0209454A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YK9JQQW%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023584394&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0112056A_H&profile=standard", "dc_description": "Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n Floda sn best\u00e5ende av:\na. bl\u00e5 vadmalsrock \"bl\u00e5tr\u00f6ja\"\nb. kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, l\u00e4ngd bak 90 cm, luckans br: 28 cm\nc. v\u00e4st av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de, l\u00e4ngd bak 42 cm, fram 37 cm,\nd. 1-2 \u00e4rmmuddar\ne. strumpor\nf. strumpeband, \ng. skjorta, \nh. nattkappa\n\nBilaga:\nFinns ej.\n\nKatalogkort:\ng: \"Skjorta. L\u00e4ngd: 102 cm. Axelbredd: 65 cm. Rakskuren. Hela framstycket av hellinne, ryggstycket av halvlinne. Ett 26. cm l\u00e5ngt sprund framtill med ett veck, som d\u00f6ljer sprundet. 2 knapph\u00e5l och 2 vita porslinsknappar. Skjortan rynkad vid kragen, vilken \u00e4r 46 cm. l\u00e5ng och 9,5 cm. bred. Ett 9 cm l\u00e5ngt sprund nedtill i varje sida. \u00c4rmens l\u00e4ngd 58 cm., vidd 49 cm. med spj\u00e4ll. \u00c4rmen nedtill rynkad vid den 3,7 cm. breda, med r\u00e4tlinjig platts\u00f6m broderade linningen. En vit porslinsknapp, ett knapph\u00e5l.\"\n\nb. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 fram-och 2 bakstycken midjegjord infodrad med svartrandig bomullskypert, sprund mitt bak, kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar, 4 h\u00e4ngselknappar, lucka av ovanligt slag med dubbla knapprader med 10 m\u00e4ssingsknappar, rikligt ornerade laskningar p\u00e5 luckan och p\u00e5 kn\u00e4na med stj\u00e4rnm\u00f6nster, bensprund med 4 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, benlinningar f\u00f6r kn\u00e4sp\u00e4nnen, kn\u00e4lapp nedh\u00e4ngande.\n\nc.V\u00c4ST 2 framstycken av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de, ett bakstycke av randigt bolstervarstyg i bounll i beige, r\u00f6dbrunt, bl\u00e5tt, gult, gr\u00e5brunt, gulbrunt och vitt. 2 iskurna fickor med 4,3 cm breda sl\u00e5ar. Dubbelkn\u00e4ppt med 16 svarta knappar och knapph\u00e5l, en knapp har saknats \u00e4r nu ersatt med annan knapp. Foder av kyprtat bomullstyg.\nBerit Eldvik 2004\n\ng: L\u00e4ngd: 102 cm. L\u00e4ngd: 58 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Bredd: 46 cm - krage. H\u00f6jd: 9,5 cm - kragh\u00f6jd. Vidd: 112 cm. Vidd: 48 cm - \u00e4rmvidd.\nMansskjorta av kypertv\u00e4vt linne i framstycket och kypertv\u00e4vt halvlinne i bakstycket, \u00f6verg\u00e5ngen mellan hel- och halvlinne sker 6 cm nedanf\u00f6r axeln p\u00e5 framstycket. Traditionelll modell med dubbelvikt b\u00e5lstycke, 9 cm l\u00e5ngt sprund i sidorna. Rektangul\u00e4rt halsspj\u00e4ll med rynkningar mot krage. Dubbelvikt krage av fint hellinne, 9,5 cm h\u00f6g, 2 porslinsknappar p\u00e5 insidan. F\u00f6rslag med sytt knapph\u00e5l, l\u00e4ngd: 26 cm, bredd: 10 cm. Vidsydd kypertv\u00e4vd \u00e4rm i halvlinne med \u00e4rmspj\u00e4ll. Rynkningar mot 3 cm bred \u00e4rmlinning med platts\u00f6msbroderi i rombiska mindre former, vitt bomullsgarn, vit porslinsknapp och syttt knapph\u00e5l. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2006-11-13\n\nh: Nattkappa av tuskaftat vitt bomullstyg. Tre stycken, ett l\u00e5ngt, 23 cm, och tv\u00e5 kortare 9 cm p\u00e5 var sida, hopsydda och rynkade mot 9 cm h\u00f6g krage som dubbelviks. Tv\u00e5 cm bred broderad kantb\u00e5rd upptill, vinklar och sm\u00e5 rombiska former i  r\u00e4tlinjig platts\u00f6m, vitt lingarn. Langetterade b\u00e5gar utmed kanten. Nattkappan \u00e4r handsydd, smala f\u00e5llade kanter.\nAnm: Gulnat.\n/Inga-Lill Eliasson 2006-11-21", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032wY1AR6Npu%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0317101%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0317101_&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: HippiebyxorVida byxor av diffust blommigt viskostyg, m\u00f6nstret tryckt i brunt, orange och gulgr\u00f6nt p\u00e5 beige botten 2 fram-och 2 bakstycken, raka,  utan passform. Dragsko i midjan med 2 cm brett knytband, gylf kn\u00e4ppt med 3 vita knappar. Fickor i sids\u00f6mmarna.\nTillh\u00f6r modedesigner Sighsten Herrg\u00e5rd 1943-1989. Bars 1969 tillsammans med \u00f6vriga hippieplagg som brun mockav\u00e4st med l\u00e5nga fransar inv.nr 317100, b\u00e4lte med applikationer 317105 eller b\u00e4lte med fransar 317104. Till detta m\u00e5nga olika halsband och halskedjor, bl,a ett av b\u00f6nor 317108, halsband av tr\u00e4kulor m. h\u00e4ngkors 317107. P\u00e5 f\u00f6tterna mockast\u00f6vlar med fransar i samma stil som v\u00e4sten 317103.\nI arkivet finns modebilder, klippb\u00f6cker mm. material om S.Herrg\u00e5rd, acc.nr 17/1992.\n/Berit Eldvik 2009-08-31", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0317101%2B%2F103013%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0251718%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0251718&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Ett par kn\u00e4byxor av vitt valkat ylletyg, vadmal, skurna i tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, bred lucka fram, sprund bak, midjegjord av brunt l\u00e4der i 2 delar som sn\u00f6rs samman bak och kn\u00e4pps fram.Kn\u00e4sprund med hakar och hyskor samt s\u00e4mskskinnsremsa l\u00e4ngst ned vid kn\u00e4t.Luckans kant och ficka p\u00e5 v\u00e4nster sida l\u00e4derskodda. Kn\u00e4ppning med 4 gjutna metallknappar. P\u00e5 luckkanten samt vid ena kn\u00e4linningen delar av initialer i bl\u00e5svart tr\u00e4dd tr\u00e5d. M\u00f6jligen m\u00e4rkning av tyget vid valkning.\nAnm. 1 knapp saknas.\nS\u00e4ljare Stor Daniel Elofsson, har tillh\u00f6rt hans far Stor Elof Elofsson f. 1848 d\u00f6d 1924 fr\u00e5n Leksand.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0251718%2F165211%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228587%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228587&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228587%2F170775%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "ridbyxxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0101242%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0101242&profile=standard", "dc_description": "Byxor: L\u00e5nga byxor av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal, skurna som andra mansbyxor med midjegjord och  bred lucka fram fr\u00e5n sida till sida, dessutom \u00e4r ytterkanten p\u00e5 byxbenen helt \u00f6ppna och kn\u00e4ppta uppifr\u00e5n och ned  med svarvade hornknappar, 13 knappar i var sida. Byxorna skinnskodda dels kring ytterkanter och lucka, dels i hela grenen och innerkanten \u00e4nda ned till byxkanten. Skinnskoningen uddkantad. \n4 h\u00e4ngselknappar. Helfodrade med linnel\u00e4rft.\nDenna byxtyp var modern under en period i b\u00f6rjan av 1800-talet runtom i landet och omtalas bland annat i Jonas Stolts minnen fr\u00e5n Sm\u00e5land. \" till ett annat slags vinterdr\u00e4kt, som varenda bonde hade h\u00f6rde de s\u00e5 kallade ridbyxorna. Dessa r\u00e4ckte fr\u00e5n foten upp p\u00e5 br\u00f6stet, men de voro icke att draga p\u00e5, utan en knapprad gick p\u00e5 utsidan fr\u00e5n foten och \u00e4nda upp, s\u00e5 att man s\u00e5g g\u00e4rna, om n\u00e5gon ville hj\u00e4lpa en med p\u00e5tagandet. De voro av gtr\u00e5tt vadmal och bekl\u00e4dda p\u00e5 inbenen, i aktern och \u00e4nda ned till foten med garvskinn samt fodrade med bl\u00e5ngarnsv\u00e4v helt om upp och ned, och de voro alla s\u00e5 lika, s\u00e5 att om vi hade tr\u00e4ffat hundra b\u00f6nder p\u00e5 ett st\u00e4lle, s\u00e5 hade alla byxorna varit lika,. S\u00e5dana gjordes aldrig nya efter 1820, men bibeh\u00f6lls likv\u00e4l, \u00e4rvda fr\u00e5n sterbhusen, tills det ena paret efter det andra blev utslitet av dr\u00e4ngar och arbetare.\" /sid 53.\n/Berit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F6e%2F6ed2ae31a31a0c3dbab6e202e39bfae0.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0084947%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0084947&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Huvudliggare:\n\"Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskad renhud, liknande 84941.\"\n\nKn\u00e4byxor av s\u00e4mskat renskinn, 2 framstycken med bred lucka, 2 bakstycken, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 sl\u00e4ta kupiga m\u00e4ssingsknappar, sp\u00e4nntamp i ryggen genom 4 sn\u00f6rh\u00e5l, 4 h\u00e4ngselknappar och 6 luckknappar alla av sl\u00e4t m\u00e4ssing. Kn\u00e4sprund med 4 mindre m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l. Vackra laskningar p\u00e5 luckan och kring kn\u00e4sprunden. Inf\u00e4lld ficka i midjegjorden.\n\nBilaga: \"S\u00e4ljaren Bengt Eriksson i Norr Eneby har sj\u00e4lf f\u00f6rf\u00e4rdigat dem f\u00f6r 1897 \u00e5rs utst\u00e4llning i Stockholm, der de erh\u00f6llo hedersomn\u00e4mnande.\"\n/Berit Eldvik 2006-09-25", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F92%2F924be9fc2518eabf0e893f9babd19f0d.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0072262B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0072262B&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Hel mansdr\u00e4kt a-d. Dr\u00e4kten har tillh\u00f6rt rusth\u00e5llaren Sven M\u00e5rtensson i Valleberga f\u00f6dd 1805 d\u00f6d 1891\na. Tr\u00f6ja\nb. Kn\u00e4byxor\nc.1-2 strumpeband\nd.1-2 strumpeband\n\n\nb. Kn\u00e4byxor av ljust s\u00e4mskskinn med bred lucka, total l\u00e4ngd 74 cm, benl\u00e4ngd 39 cm. Kn\u00e4pps med 8 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linning med sprund kn\u00e4ppt med 6 m\u00e4ssingsknappar med inpressat blomm\u00f6nster och knytning med s\u00e4mskskinnsremsor. Bak finns 2 h\u00e4ngselknappar.\n/Berit Eldvik 2007-07-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fb8%2Fb8898509daee6a83cd1208727a313acf.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0045789E%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0045789E&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Huvudliggaren (\u00e5r 1885):\n\"45.789 Mansdr\u00e4kt fr. Malm\u00f6hus l\u00e4n, Sk\u00e5ne. a. Rock. b. V\u00e4st. c. M\u00f6ssa. d. 1-2 Skjorta m. benknapp. e. Byxor, hvita. f. Strumpor. b. N\u00e5got mal\u00e4ten. G. af kandidaten F. Kron i H\u00f6rup gm. handl. A.J. \nAndersson i Stockholm 2/5 1885. Andersson\"\n\nKatalogkort: d: Finns ej.\n\nVita halvlinnebyxor med raka l\u00e5nga ben. Av halvlinnel\u00e4rft, skurna med 4 benstycken med ytter-och inners\u00f6m. 6 cm bred midjegjord som avsmalnar ba\u00e5t, Kort sprund i baks\u00f6mmen som knyts ihop med linnesnodd och 2 sn\u00f6rh\u00e5l. Fram kn\u00e4pps midjegjorden med 2 m\u00e4ssingsknappar av uniformstyp med ankare och 3 kronor fastsatta genom tyget med linnesnoddar som knyts p\u00e5 insidan, tr\u00e4nsade knapph\u00e5l.  Byxorna har lucka p\u00e5  h\u00f6ger framdel, kn\u00e4ppt i sidan med likadan m\u00e4ssingsknapp f\u00e4st med en l\u00e4ngre linnesnodd genom 2 sn\u00f6rh\u00e5l i midjegjorden. \nAnm \u00e4r m\u00f6jligen ett par uniformsbyxor f\u00f6r flottan fr\u00e5n tidigt 1800-tal som k\u00f6pts f\u00e4rdiga f\u00f6r att brukas med folklig dr\u00e4kt. Se uppgifter hos S.Svensson: Sk\u00e5nes folkdr\u00e4kter  sid 89-92 som kan tyda p\u00e5 detta, D\u00e4r det omtalas att m\u00e4nnen gick kl\u00e4dda som sj\u00f6m\u00e4n p\u00e5 flera h\u00e5ll. I den folkliga mer konventionella dr\u00e4kten bar m\u00e4nnen kn\u00e4byxor.\n/Berit Eldvik 2010-06-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0045789E%2F1475%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0009473%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0009473&profile=standard", "dc_description": "Byxor: UngkarlsbyxorKn\u00e4byxor av vit linnel\u00e4rft, 2 fram- och 2 bakstycken, 5 cm bred midjegjord med sprund bak hopdraget med en linnesnodd, kn\u00e4ppt fram med bucklig tennknapp. Lucka fram med \u00f6ppning endast p\u00e5 ena sidan kn\u00e4ppt med m\u00e4ssingsknapp, den andra sidan har en p\u00e5sydd luckkant men ingen \u00f6ppning, men en dold ficka med \u00f6ppning upp\u00e5t. Vid kn\u00e4t sprund med 6 sm\u00e5 kupade m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l samt kn\u00e4linning som sn\u00f6rs med linnesnodd med tofsar. L\u00e4ngs sids\u00f6mmarna, kn\u00e4sprunden samt nedanf\u00f6r luckans kanter fritt broderi med vitt lingarn i fl\u00e4ts\u00f6m.\nHuvudliggaren: \"Ungkarlsbyxor, \u00f6ver 50 \u00e5r gamla\" (1876)\nSe S. Svensson; Sk\u00e5nes folkdr\u00e4kter sid 94.\n\n/Berit Eldvik juni 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fc8%2Fc87198a8793e5e66cfe793ff4e881109.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Haftabyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001185A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001185A_B&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F40%2F40ac72416d5ccb71711bce2edd6bcb84.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001099%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001099&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Ett par kn\u00e4byxor av s\u00e4mskinn av renhud, smal lucka med 3 knapph\u00e5l, livgjord med sn\u00f6rning bak och 3 m\u00e4ssingsknappar fram. Totalt finns 8 m\u00e4ssingsknappar med stj\u00e4rnm\u00f6nster och 3 med andra m\u00f6nster. Ficka markerad med kn\u00e4ppt blindflik. Kn\u00e4sprund knyts ihop med smala skinnremmar.\nAnm. Byxorna aldrig anv\u00e4nda, uppsydda f\u00f6r museet. \" Best\u00e4llda i Ving\u00e5ker, fickorna saknas, de skulle \u00e4ven ha varit av s\u00e4mskskinn.\"\n/Berit Eldvik 2007-03-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0001099%2F165027%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834930&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0331860&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxa f\u00f6r pojke stl ca 6-7 \u00e5r av gult mollskinnn (bomullstyg v\u00e4vt i satinbindning) huvusakligen maskinsydd. Kn\u00e4byxan \u00e4r fodrad med ett vitt bomullstyg i tuskaft. Byxan har en 26 cm djup gylf med kn\u00e4ppning av fyra vita platta plastknappar. Knapph\u00e5len \u00e4r sydda med vitt bomullsgarn. Midjelinningen st\u00e4ngs med hyska och hake av metall. P\u00e5 midjelinningen fram sitter fyra knappar av plast. P\u00e5 midjelinningen bak sitter tv\u00e5 knappar av plast. Med hj\u00e4lp av res\u00e5rband mellan knapparna kan midjevidden justeras. Kn\u00e4linningarna st\u00e4ngs med hj\u00e4lp av knapp och knapph\u00e5l. Mitt bak sitter ett sp\u00e4nne och tampar f\u00f6r justering av midjem\u00e5ttet.  Byxorna har tv\u00e5 inv\u00e4ndiga fickor sydda av vitt bomullstyg. \n//2013-02-06 Anna-Karin Jobs Arnberg", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022sA35A75Cb%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831191&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0327892&profile=standard", "dc_description": "Manchester.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmF1mns%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023829124&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0325826&profile=standard", "dc_description": "Manchester.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmEz6cV%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023739684&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0234886A_B&profile=standard", "dc_description": "Dragstyg.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YRgrahn%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Sl\u00e5tterutrustning", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023510125&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0083531A_G&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"a-g Dr\u00e4kt- och Sl\u00e5tterutrustning fr. S\u00f6dra Finnskoga sn., Elfdals hd., V\u00e4rmland. F\u00f6r finne. Dr\u00e4kten best\u00e5ende af: a.1. Ylletr\u00f6ja, stickad af ullgarn i r\u00f6da och hvita r\u00e4nder. a.2. Byxor, svarta, af vadmal, med 10 m\u00e4ssingsknappar. a.3. V\u00e4st af rutigt ylletyg i r\u00f6dt och brunt (med p\u00e5satta lappar af annat tyg). a4. M\u00f6ssa, svart. a.5. 1 par ullstrumpor, gr\u00e5, utam f\u00f6tter. a.6. 1 par n\u00e4fverskor. a.7. Lifb\u00e4lte af svart l\u00e4der med vidh\u00e4ngande tre knifvar och en syl i tv\u00e5 slidor. a.8. 1 par kn\u00e4band. L. 0,54 och 0,47. V\u00e4fda i r\u00f6dt och hvitt. a.9. 1 par skinnvantar. Sl\u00e5tterutrustningen best\u00e5ende af: b. N\u00e4fverkont. H 0,63. B 0,56. Med ett inneliggande blad (se c). c. Lieblad. L. 0,815. St\u00e4mpl: 'N [ritat: tv\u00e5 korslagda pilar omgivna av E och O och kring det en cirkel av prickar] L\u00c5NG\u00d6 F\u00d6'. d. Lie med skaft. Liens l. 0,705. Skaftets l. 1,335. Skaftet m\u00e4rkt 'P'. e. R\u00e4fsa. f. Saltflaska. H. 0,15. Af n\u00e4fver. g. Saltflaska. H. 0,18. Af n\u00e4fver. a. Kl\u00e4derna mycket slitna och s\u00f6ndriga. d. Lien br\u00e4ckt och lagad.\"\n\nUtdrag ur bilaga:\n\"P\u00e5 Rottneros bruks utst\u00e4llning /Stockholmsutst\u00e4llningen 1897/ har jag placerat en finngubbe som skulle framst\u00e4lla sk\u00f6rdeverktygen f\u00f6rr till jemf\u00f6relse med dem som  nu anv\u00e4ndas, och som tillverkas h\u00e4r. Denna gubbe har jag t\u00e4nkt att sk\u00e4nka till Nordiska museet.\" (brev fr\u00e5n brukspatron H.E.Montgomery , 25/9 1897)\n\nDr\u00e4kt- och sl\u00e5tterutrustning A-G, d\u00e4r A.1 - A.9 \u00e4r en dr\u00e4kt f\u00f6r en \"finngubbe\".\n\nA.1 Ylletr\u00f6ja stickad, med r\u00f6da och vita r\u00e4nder\nA.2 Byxor, av svart vadmal med 10 m\u00e4ssingsknappar\nA.3 V\u00e4st av rutigt ylletyg i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och brunt, lappad med annat tyg.\nA.4 M\u00f6ssa svart\nA.5 1 par gr\u00e5 yllestrumpor utan f\u00f6tter\nA.6 1 par n\u00e4verskor\nA.7 Livb\u00e4lte av svart l\u00e4der med vidh\u00e4ngande tre knivar och en syl i tv\u00e5 slidor.\nA.8 1 par kn\u00e4band v\u00e4vda i vitt och r\u00f6tt\nA.9 1 par skinnvantar.\nHuvudliggaren: \"Kl\u00e4derna mycket slitna och s\u00f6ndriga\".\nA.9 Tumvantar av skinn, l\u00e4ngd 28 cm, bredd 16 cm, ovansida av vitt krulligt lammskinn, insida av m\u00f6rkbrunt p\u00e4lsskinn, f\u00f6rst\u00e4rkt ev. sekund\u00e4rt med l\u00e4derstycke. Fodrade med liknande p\u00e4ls, sydda med grovt lingarn. Mycket n\u00f6tta, spec. de m\u00f6rka p\u00e4lsh\u00e5ren n\u00e4stan borta.\n\nBerit Eldvik nov.2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s7ZT4z7gk%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0311860%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0311860&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Norra ny dr\u00e4ktRekonstruerad folkdr\u00e4ktKatalogkort :  \"Kn\u00e4byxor till rekonstruerad folkdr\u00e4kt \"Norra Nydr\u00e4kt\"\nav gul ruggad bomullssatin, s.k. mollskinn, avsett att imitera s\u00e4mskskinn. 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 6 gulmetalllknappar och 2 benknappar. Midjegjord infodrad med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4ppt med 2 gulmetallknappar, 4 benknappar f\u00f6r h\u00e4ngslen, fickor i sids\u00f6mmarna, benlinningar med sp\u00e4nntamp och metallsp\u00e4nne samt bensorund.\nV\u00e4nster ben skarvat vid kn\u00e4et.\nH\u00f6r till rekonstruerad Norra Ny-dr\u00e4kt, \u00f6vriga delar inv.nr 311-856-861.\nHar tillh\u00f6rt givarens far James Heyman, 1882-1956, professor vid Radiumhemmet, en av grundarna av dansf\u00f6reningen Philochorus i Uppsala.\"\n/Berit Eldvik 2009-04-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0311860%2F52759%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0307821%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0307821&profile=standard", "dc_description": "Byxor: JeansAv tuskaftat kraftigt brunt bomullstyg, s.k. kanvas. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, n\u00e5got h\u00f6gre bak. L\u00e4tt avsmalnande ben, okavsk\u00e4rning bak med slejf med metallsp\u00e4nne. Tv\u00e5 iskurna framfickor. Gylf kn\u00e4ppt med 2 mindre metallknappar och en st\u00f6rre i midjan. Linning med h\u00e4ngselknappar av metall med instansat LEVI STRAUSS& CO Sf Cal. Synliga s\u00f6mmar i brunt.\nByxan fabriksny, enligt uppgift fr\u00e5n f\u00f6retaget sydd efter modell fr\u00e5n omkring 1850, de allra tidigaste av Levi\u00b4s modeller av arbetsbyxor som sedermera blev jeans. Ing\u00e5r i Levi Strauss s.k. jeansmuseum som utl\u00e5nas till \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare av jeans som reklammaterial.\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0307821%2F110446%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303878%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303878&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303878%2F15025%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: 128", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303876%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303876&profile=standard", "dc_description": "Byxor: 128", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303876%2F15021%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303870%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303870&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303870%2F15013%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: 055", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303865%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303865&profile=standard", "dc_description": "Byxor: 055", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303865%2F15005%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0289495%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0289495&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0289495%2F43573%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kn\u00e4byxor: Folkdr\u00e4ktsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0288818%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0288818&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Folkdr\u00e4ktsbyxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0288818%2F52750%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0232956%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0232956&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxorKn\u00e4byxor, av s\u00e4mskskinn f\u00f6r pojke, i samma modell som mansbyxor, 2 framstycken med smal lucka fram, 2 bakstycken. Midjegjord med 3 sticks\u00f6mmar, sprund bak med 4 sn\u00f6rh\u00e5l, gjorden kn\u00e4pps med 3 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar och luckan likaledes med 3 dessutom 4 h\u00e4ngselknappar. L\u00e4tt rynkade mot kn\u00e4linningar med sprund som knyts med s\u00e4mskskinnsband.\nSkinnet tydligen \u00e5terbruk fr\u00e5n annat plagg.\nAnm. Spruckna vid baks\u00f6mmen, spricka vid kn\u00e4et lagad. 2 h\u00e4ngselknappar saknas.\n/Berit Eldvik 2008-10-06", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0232956%2F105988%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0210735%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0210735&profile=standard", "dc_description": "Byxor: HosorSommarbyxorEtt par l\u00e5ngbyxor av vitt grovt linne i fyrskaftad kypert. Skurna i 2 stycken med inners\u00f6m, varje del har flera materialskarvar, totalt best\u00e5r benen av 9 hopskarvade bitar. Sprund  vid sidan om grens\u00f6mmen, midjelinning kn\u00e4ppt med hake och hyska av m\u00e4ssing.\n\nLinnebyxor med l\u00e5nga ben \u00e4r ett \u00e5lderdomligt plagg som levt kvar inom vissa omr\u00e5den som sommarplagg, t.ex. V\u00e5nga i \u00d6sterg\u00f6tland och Ving\u00e5ker i S\u00f6dermanland\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0210735%2F165203%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Brudgumsdr\u00e4kt : Brudgumsv\u00e4star Dr\u00e4kt : Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0189354A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0189354A_B&profile=standard", "dc_description": "F\u00e4stmansmansdr\u00e4kt: Huvudliggaren (\u00e5r 1931-1932):\n\"189354 ab V\u00e4st m byxor, fr\u00e5n \u00d6sby, Lunda sn, Seminghundra hd, Upland, ylle, sm\u00e5rutigt i svart, gr\u00e5tt och vitt; hemspunnet garn och hemv\u00e4vt tyg, omkr 1860; s\u00e4ljarens sv\u00e4rfaders f\u00e4stmanskl\u00e4der; fr. fru Anna Karlsson, \u00d6sby. 25:-\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0189354A-B%2F95518%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0157299%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0157299&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxorKn\u00e4byxor av vit vadmal, 2 fram-och 2 bakstycken, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 platta m\u00e4ssingsknappar ornerade med pilar och krona, 4 h\u00e4ngselknappar av ben, sprund i ryggen med knytband av skinn. Lucka kn\u00e4ppt med 4 likadana m\u00e4ssingsknappar. Dekorativa stickningar p\u00e5 maskin runt luckan. I h\u00f6ger sida, dold av luckan, en snedficka av kyprat halvlinne med sl\u00e5 av brunt l\u00e4der, skodd med vitt skinn.\nKn\u00e4sprund 21,5 cm skodd p\u00e5 ena sidan med skinn kn\u00e4pps med 4 hakar och hyskor av m\u00e4ssing. L\u00e4ngs sprundet sticks\u00f6m i m\u00f6nster, kn\u00e4linning 2,5 cm bred med vita stickade r\u00e4nder, i var \u00e4nde ett sn\u00f6rh\u00e5l med genomtr\u00e4dda knytband av skinn, fastsydda p\u00e5 insidan, nedh\u00e4ngande kn\u00e4flik av vadmal. Byxan fodrad med kyprat halvlinne.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0157299%2F165193%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Tr\u00f6ja", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0101057A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0101057A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fc3%2Fc31cf7041e950ad67b231369aeb004c1.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0091292A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0091292A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F5b%2F5b282212fcd0094bb9bf20301f666f1f.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0078050%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0078050&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat bockskinn, 2 fram -och 2 bakstycken, bred lucka som g\u00e5r fr\u00e5n sida till sidan, kn\u00e4ppt med 5 flata m\u00e4ssingsknappar enbart i \u00f6verkant. Kn\u00e4linningar med knytremmar av skinn med breda \u00e4ndar med perforerat m\u00f6nster, samt med 6 knappar med inpressat blomm\u00f6nster och knapph\u00e5l vid kn\u00e4sprundet. Byxorna har laskat m\u00f6nster p\u00e5 luckan och l\u00e4ngs ytters\u00f6mmarna.\nI midjan finns endast en knapp kvar, en saknas vid ena kn\u00e4et och tv\u00e5 vid det andra. Rekonstruerade med andra. Solkiga.\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0078050%2F165100%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0012133%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0012133&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Av svart vadmal, kn\u00e4byxor, 2 framstycken 2 bakstycken, bred lucka fram med 5 knapph\u00e5l, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 knappar, sprund bak med knytband av s\u00e4mskskinn i 2 par sn\u00f6rh\u00e5l, 4 h\u00e4ngselknappar. Alla knappar av m\u00e4ssing men av 8 olika sorter.Benen l\u00e4tt rynkade mot kn\u00e4linning med tamp och ett knapph\u00e5l, kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 4 mindre m\u00e4ssingsknappar. Byxorna helfodrade och mycket v\u00e4lsydda. Bak foder av oblekt linnel\u00e4rft, i frambenen av brunt skinn. Knapparna fastsydda med bitar av skinnremmar.\nHar tillh\u00f6rt s\u00e4ljarens far lantv\u00e4rnsmannen Isak Svensson f. 1788 d. 1868 fr\u00e5n Fr\u00f6deryd i Sm\u00e5land.\n/Berit Eldvik 2009-11-16", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0012133%2F121936%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0008699%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0008699&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Mansbyxor, kn\u00e4byxor av tunn svart vadmal med bred lucka fram, 2 framstycken, 2 bakstycken avskurna \u00f6ver baken, midjegjord som har r\u00e5 klippt kant upptill, lucka och midjegjord infodrade med gr\u00e5/vit gles linnel\u00e4rft. Sn\u00f6rs bak i 2 par h\u00e5l i midjegjorden med en l\u00e4dersnodd. Kn\u00e4sprund kn\u00e4ppta med 4  m\u00e4ssingsknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l, kn\u00e4liningar med vitmetallsp\u00e4nnen. Byxorna sydda med ljusgr\u00e5 lintr\u00e5d. Alla knappar \u00e4r av m\u00e4ssing av udda sorter, 11 olika varianter.\nBlekningsr\u00e4nder \u00f6ver l\u00e5ren.\n/Berit Eldvik 2009-09-15", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0008699%2F105985%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0004109%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0004109&profile=standard", "dc_description": "Skinnbyxor: Av ljust s\u00e4mskskinn. Kn\u00e4byxor i traditionell modell med luckkn\u00e4ppning. Sids\u00f6mmar, grens\u00f6m, inners\u00f6mmar, bred lucka med 5 knapph\u00e5l, materialskarvar upp-och nertill och i grenen. Livgjord med sprund bak med sn\u00f6rning, fram en dold innerficka av linnekypert fastsydd vid gjorden. Kn\u00e4pps fram med 2 par m\u00e4ssingsknappar, och  likadana knappar f\u00f6r luckan. Kn\u00e4sprund med 5 ornerade m\u00e4ssingsknappar. Stansad flik samt sp\u00e4nntamp med knapp och knapph\u00e5l. Fina laskningar p\u00e5 luckan och vid kn\u00e4sprunden. \nTotalt 10 ornerade m\u00e4ssings-och bronsknappar p\u00e5 livgjorden.\nKnapparna p\u00e5 s\u00e4nntamparna vid kn\u00e4na saknas.\n/Berit Eldvik 2010-01-07", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fb5%2Fb546c38eab084dc8a279a1063e4154a2.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001100%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001100&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Kn\u00e4byxor av  s\u00e4mskat bockskinn, uppsydda 1873 i traditionell modell p\u00e5 best\u00e4llning av Nordiska museet. Smal lucka fram 16,5 cm bred  kn\u00e4ppt med 3 knappar mot  midjegjorden som har 3 rader stickningar och kn\u00e4pps fram med  3 knappar, i ryggen sprund med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l och sn\u00f6rband av s\u00e4mskskinn.  Vid sidan om luckan 2 blindfickor med knapp och knapph\u00e5l. 4 h\u00e4ngselknappar i midjegjorden. Knappar flata av m\u00e4ssing med r\u00e4fflat m\u00f6nster. Kn\u00e4list och kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing samt knytning med s\u00e4mskskinnsband.\n/Berit Eldvik 2009-03-25", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F76%2F76b842f4571d8ee66dbfea9a48416a0e.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833639&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330372&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor, skidbyxor, till flygv\u00e4rdinneuniform, SAS,  M\u00f6rkbl\u00e5tt elastatyg, blandning av ull och syntet. Sl\u00e4t modell med blixtl\u00e5s i v\u00e4nster sida och blixtl\u00e5sf\u00f6rsedd ficka i h\u00f6ger sida. T\u00e4mligen vid \u00f6ver stuss och l\u00e5r med insydda kilar i inre bens\u00f6mmar. Avsmalnande ned\u00e5t och f\u00f6rsedd med bred h\u00e4lla under foten.\n/Ingrid Roos 2010-05-24", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YmKTQP9%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0312916%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0312916&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0312916%2F27748%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303872%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303872&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303872%2F15017%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0271386%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0271386&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: SlacksL\u00e5ngbyxor f\u00f6r kvinna med  avsmalnande benvidd.Av kraftigt kypertv\u00e4vt tyg med viss elasticitet, trol. av syntetfiber m\u00f6jligen blandat med ull, sm\u00e5rutigt i svart och vitt s.k. pepitarutigt. 2 framstycken, 2 bakstycken, 2 grenkilar. smal midjelinning som kn\u00e4pps i v\u00e4nster sida med een svart knapp och knapph\u00e5l, blixtl\u00e5s av gulmetall i samma sida, fickor i sids\u00f6mmarna. F\u00f6refaller inte konfektionssydda, inga firmam\u00e4rken finns, s\u00f6msm\u00e5nen sydd med vanlig zig-zags\u00f6m ej overlock. M\u00f6jligen best\u00e4llda p\u00e5 syatelj\u00e9.\nBrukaren Greta Edlund f. Thunberg k\u00f6pte mycket fr\u00e5n M\u00e4rthaskolan, NK:s Franska m.fl.\nModellen med smala ben och med sidkn\u00e4ppning mycket typisk f\u00f6r 1960-talets f\u00f6rsta h\u00e4lft, liksom det pepitarutiga m\u00f6nstret.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0271386%2F102997%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0234886A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0234886A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Dragstyg.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0234886A-B%2F95331%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228563%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228563&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228563%2F170753%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "rekonstruerad folkdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0134910%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0134910&profile=standard", "dc_description": "Skinnbyxor: Av kraftigt s\u00e4mskat \u00e4lgskinn. 2 framstyckem med bred lucka, 2 bakstycken, midjegjord av tunnare s\u00e4mskskinn med mellanl\u00e4gg av linnel\u00e4rft, luckan och midjegjorden \u00e4ndar samt bensprund kantade med centimeterbred r\u00f6da kl\u00e4deslister, dekorativt laskad s\u00f6m p\u00e5 luckan, luckan kn\u00e4ppt med 11 stora m\u00e4ssingsknappar ( 1 saknas, 2 utbytta), vid vart bensprund 12 sm\u00e5 kupiga m\u00e4ssingsknappar enbart som dekor, under finns 2 rader hakar och hyskor. Kn\u00e4sp\u00e4nnen av gjuten m\u00e4ssing med tv\u00e4rten som sticks in och f\u00e4sts p\u00e5 remmen genom knapph\u00e5l.\nDold liten ficka av linnel\u00e4rft innanf\u00f6r luckan.\n\nS\u00e4llskapet Philochoros medlemmar var manliga studenter som dansade folkdans i Uppsala. F\u00f6r att f\u00e5 tag p\u00e5 folkdr\u00e4kter k\u00f6pte de upp eller l\u00e4t sy plagg i resp. socken d\u00e4r det fortfarande fanns yrkesm\u00e4n som kunde f\u00f6rf\u00e4rdiga plagg p\u00e5 autentiskt vis. Oklart om dessa byxor var anv\u00e4nda eller nysydda n\u00e4r de k\u00f6ptes av f\u00f6reningen.\n\nBerit Eldvik \n2004-05-13", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0134910%2F165324%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Tr\u00f6ja", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0075401A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0075401A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Ffd%2Ffd04f33072dd3351929b0bba70a8ad9b.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Skodon : Skor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0061596F%3A2%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0061596F_2&profile=standard", "dc_description": "\u00c4rmmudd: Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt.\na) Rock, hvit.\nb) Byxor.\nc) V\u00e4st.\nf) Muddar.\ng) M\u00f6ssa, r\u00f6d.\nj) Skor.\nd, e, h och i f\u00f6rkomna p\u00e5 Skansen.\"\n\nF:1-2 \u00c4rmmuddar av r\u00f6d vadmal med fritt yllebroderi i \ns.k. sefirgarn i gr\u00f6nt, gult, violett, ljusbl\u00e5tt och vitt i platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m, m\u00f6nstret h\u00e4mtat fr\u00e5n bandv\u00e4vning och vitbroderi. T\u00e4tt och kortklippt flossabr\u00e4m med likartat m\u00f6nster i f\u00e4rger p\u00e5 r\u00f6d botten. Fodrade med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4pps med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, kn\u00e4ppkanten skodd med ljust s\u00e4mskskinn.\n\nBerit Eldvik april 2005\n\nJ: 1-2 Ett par skor av svart l\u00e4der, l\u00e4ngd 27,5 cm, h\u00f6jd 9 cm. 2 bakstycken som avsmalnar och fram\u00e5t \u00f6verg\u00e5r i 2 slejfar som g\u00e5r omlott \u00f6ver ovanl\u00e4dret och h\u00e5lls samman med ett stort metallsp\u00e4nne. I \u00f6vre kanten p\u00e5 bakstyckena st\u00e4mpeldekor i form av rosettb\u00e5rd. Tr\u00e4pliggade l\u00e4dersulor med j\u00e4rnpliggade klackar med profilerade klackj\u00e4rn.\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Ff0%2Ff027136ba61b1ca061b62a9a66b02d4b.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Skodon : Skor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0061596A-J%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0061596A_J&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt.\na) Rock, hvit.\nb) Byxor.\nc) V\u00e4st.\nf) Muddar.\ng) M\u00f6ssa, r\u00f6d.\nj) Skor.\nd, e, h och i f\u00f6rkomna p\u00e5 Skansen.\"\n\nF:1-2 \u00c4rmmuddar av r\u00f6d vadmal med fritt yllebroderi i \ns.k. sefirgarn i gr\u00f6nt, gult, violett, ljusbl\u00e5tt och vitt i platts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m, m\u00f6nstret h\u00e4mtat fr\u00e5n bandv\u00e4vning och vitbroderi. T\u00e4tt och kortklippt flossabr\u00e4m med likartat m\u00f6nster i f\u00e4rger p\u00e5 r\u00f6d botten. Fodrade med oblekt bomullsl\u00e4rft, kn\u00e4pps med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, kn\u00e4ppkanten skodd med ljust s\u00e4mskskinn.\n\n/Berit Eldvik april 2005\n\nJ: 1-2 Ett par skor av svart l\u00e4der, l\u00e4ngd 27,5 cm, h\u00f6jd 9 cm. 2 bakstycken som avsmalnar och fram\u00e5t \u00f6verg\u00e5r i 2 slejfar som g\u00e5r omlott \u00f6ver ovanl\u00e4dret och h\u00e5lls samman med ett stort metallsp\u00e4nne. I \u00f6vre kanten p\u00e5 bakstyckena st\u00e4mpeldekor i form av rosettb\u00e5rd. Tr\u00e4pliggade l\u00e4dersulor med j\u00e4rnpliggade klackar med profilerade klackj\u00e4rn.\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F94%2F9484ec3acf0933c8d660e724e42de9e9.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 91625, "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023565783&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0105521A_G&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"a-g, Lappdr\u00e4kt f\u00f6r man, av skinn, best\u00e5ende av rock, byxor, b\u00e4lte, pj\u00e4xor, br\u00f6stlapp, m\u00f6ssa, vantar. Oviksfj\u00e4ll.\"\n\na) Rock, b) Byxor c) B\u00e4lte, d:1-2) Skor, d:3-4) Skoband, e) br\u00f6stlapp, f) m\u00f6ssa, g) 1 par vantar.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s83f4Kvm7%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngbyxor: Punkbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0317375%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0317375_&profile=standard", "dc_description": "L\u00e5ngbyxor: Punkbyxor", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0317375%2B%2F101346%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0303882%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0303882&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0303882%2F15032%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Rockar : L\u00e5ngrockar Dr\u00e4kt : V\u00e4star", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0246426A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0246426A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Leksandsdr\u00e4ktRekonstruerad folkdr\u00e4ktKatalogkort finns.\n\n\nc. Kn\u00e4byxor av gul  bomull i satinbindning. som skall imitera s\u00e4mskskinn. 2 framstycken och 2 bakstycken med 2 grenkilar. Lucka fram kn\u00e4ppt med 3 flata m\u00e4ssingsknappar. Sprund i sidorna med insydda fickp\u00e5sar, kn\u00e4pps i midjan med 1 m\u00e4ssingsknapp i var sidsprund, dessutom en fastsydd slejf i vart sprund som sp\u00e4nns ihop mitt bak med s\u00f6lja av m\u00e4ssing.Kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar. Alla knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med r\u00f6d tr\u00e5d. Fastsydda kn\u00e4band av r\u00f6d yllekypert med en fastsydd rosett med r\u00f6da ullbollar i \u00e4ndarna. Under rosetten hake och hyska. L\u00e4ngs benens framsidor broderi som antagligen skall likna laskningar, sydda med merceriserat bomullsgarn, s.k. p\u00e4rlgarn i orange, gult och 2 bl\u00e5 nyanse i fl\u00e4ts\u00f6m och stj\u00e4lks\u00f6m.\n\n\"Leksandsdr\u00e4kten\" sydd i V\u00e4nersborg av fr\u00f6knarna Kinnman 1902. Anv\u00e4ndes av Wilfrid Ullman i ungdomen vid dansuppvisningar i Folkdansklubben som bildats vid l\u00e4roverket och flickskolan av gymnastikl\u00e4rarinnan vid flickskolan fru Gerda \u00c5strand-Vibom.\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0246426A-C%2F109485%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: S B H", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228566%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228566&profile=standard", "dc_description": "Byxor: S B H", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228566%2F170756%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228565%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228565&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228565%2F170755%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228562%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228562&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228562%2F170752%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Hosor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0112784%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0112784&profile=standard", "dc_description": "Hosor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F20%2F206e267d3d49c50a8617439f3f72de44.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Brudgumsdr\u00e4kt Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0001021%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0001021&profile=standard", "dc_description": "Brudgumskn\u00e4byxor: Kn\u00e4byxor av m\u00f6rkt bl\u00e5svart tuskaftat ylletyg med helt foder av oblekt treskaftat linne.6,5 cm bred midjegjord med 3 sticks\u00f6msrader, kn\u00e4ppt fram med 2 m\u00e4ssingsknappar, bak med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l. 25 cm bred lucka kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar. 3 cm breda kn\u00e4linningar med slejf och pl\u00f6s som h\u00e4nger 5 cm nedanf\u00f6r linningen. kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 5 par m\u00e4ssingsknappar.\nAnv\u00e4nd till brudgumsdr\u00e4kt midsommardagen 1795. Hela brudgumsdr\u00e4kten inv.nr 1019- 1021. \u00c4ven brudens dr\u00e4kt bevarad 1012- 1018. Se bild i Anna-Maja Nyl\u00e9n; Folkdr\u00e4kter, 1971\n\nBerit Eldvik okt 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F0b%2F0b9f523fe9186d29e0ec1e9a820c445f.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0307818%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0307818&profile=standard", "dc_description": "Byxor: JeansJeans f\u00f6r man av bomullskypert, s.k denim, med indigof\u00e4rgad varp och vitt inslag. Femficksmodell. Tv\u00e5 fram- och 2 bakstycken, okavsk\u00e4rning bak, l\u00e4tt utst\u00e4llda ben, grenkil. Linning med 5 h\u00e4llor, i bakre delen av linningen res\u00e5rband. Gylf med metalldragkedja och metalltryckknapp med instansat GOLD RIVER JEANS CALIFORNIA. Tv\u00e5 inskurna fickor fram med nitar, en p\u00e5sydd ficka bak, den andra saknas. Synliga s\u00f6mmar i gult, delvis tv\u00e5n\u00e5lss\u00f6mmar.\nInuti byxan firmam\u00e4rke.\nAnm. Slitna lappade och lagade med sick-sacks\u00f6m p\u00e5 kn\u00e4na.\nJeanssen ink\u00f6ptes i Palm Spring, Californien 29/10 1946, Eric Pr\u00e5hl som reste till USA p\u00e5 uppdrag av varuhuset NK i Stockholm d\u00e4r han var chef f\u00f6r herravdelningen. Han fascinerades av fritidkl\u00e4derna i Californien och blev mycket intresserad av jeans som d\u00e5 var ett arbetsplagg d\u00e4r. Han gjorde best\u00e4llning p\u00e5 ett parti f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4ljning p\u00e5 NK v\u00e5ren 1947 och ink\u00f6pte detta par f\u00f6r egen del. De l\u00e5nades ut till ett v\u00e4veri i Fritsla samt till Algots i Bor\u00e5s som f\u00f6rebild f\u00f6r kollektionstillverkning, till en b\u00f6rjan med ensamr\u00e4tt f\u00f6r NK. Detta pga. av importstopp p\u00e5 amerikanska jeans fr\u00e5n 1947. De numera slitna och lappade jeansen hade fr\u00e5n b\u00f6rjan en bredare uppvikning nedtill p\u00e5 benen. Uppvikningen var b\u00e5gformad fram, dvs. en kontur som \u00f6verensst\u00e4mde med Western-st\u00f6vlarnas. Uppgifterna l\u00e4mnade av Eric P. vid en intervju 9/3 1980 med Inga Wintzell fr\u00e5n Nordiska museet.\nSe \u00e4ven boken: Jeans av Inga Wintzell, 1985 sid 43.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0307818%2F109881%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0269369A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0269369A_B&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0269369A-B%2F43570%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0237545%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0237545&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Av s\u00e4mskat \u00e4lgskinn, ingnidet med gulockra, tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, bred lucka, r\u00f6da kl\u00e4deskanter, ficka med r\u00f6d kant i midjegjorden. Laskningar.Ursprungligen 10 stora uniformsm\u00e4ssingsknappar i midjegjord och lucka. 3 knappar saknas. 12 sm\u00e5 kupiga m\u00e4ssingsknappar vid kn\u00e4sprunden som dekor, kn\u00e4ppning under med 3 stora hakar och tr\u00e5dhankar. Hakarna har ursprungligen varit 6 och \u00e4r flyttade.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0237545%2F165207%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0228564%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0228564&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0228564%2F170754%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : Kavajer Dr\u00e4kt : Kostymer", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0163674A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0163674A_B&profile=standard", "dc_description": "Kostym: Dr\u00e4ktPojkkostym a-b best\u00e5ende av kavaj och l\u00e5nga byxor. Av smalrandigt s.k. kadettrandigt halvbomull i inslagskypert som g\u00f6r att inslaget av vitt lingarn inte framtr\u00e4der. Tyget sannolikt hemv\u00e4vt och kostymen helt handsydd.\na. Kavaj  kragl\u00f6s, 2 framstycken, 2 ryggstycken, utsv\u00e4ngd fr\u00e5n midjan, kantad runtom med snedsl\u00e5ar av tyget. Isydd \u00e4rm med 2 l\u00e4ngsg\u00e5ende s\u00f6mmar. 2 sm\u00e5 br\u00f6stfickor med list av tyget p\u00e5 snedden. 2 iskurna fickor med rundade nedvikta slag. Kn\u00e4ppt \u00f6ver br\u00f6stet med 4 vita  benknappar och langetterade knapph\u00e5l.\nDe 2 nedersta knapparna senare ersatta med 2-h\u00e5liga vita knappar.\nb. L\u00e5ngbyxor, av 2 stycken med s\u00f6mmar p\u00e5 insidan och i grenen, i sidorna sprund och insyning och kn\u00e4ppning med benknapp och knapph\u00e5l. Bak g\u00e5r byxorna upp i 2 snibbar med knapph\u00e5l f\u00f6r h\u00e4ngslen. Sl\u00e4t framkant infodrad med vit linnel\u00e4rft, ett fastsytt bomullsband mitt fram.\nHar tillh\u00f6rt Gustaf Lamm f\u00f6dd 1855 d\u00f6d 1892.\n/Berit Eldvik 2009-07-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0163674A-B%2F103021%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0129051A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0129051A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren (\u00e5r 1916):\n\"129051 a-c. Sk\u00e5ne Ingelstads had L\u00f6derups sn. Mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av skinnjacka, bl\u00e5 v\u00e4st och vita linnebyxor (l\u00e5nga) Fr\u00e5n Hagestad.Ink. 14/12 1916 [fr\u00e5n] J\u00f6nsson, Hanna, fru, Borrby 30:-\"\n\nBilaga:\nFinns ej.\n\nKatalogkort:\nc: Teckning av lucka.\n\na. Tr\u00f6ja\nb. V\u00e4st av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal\nc. Vita linnebyxor\n\nL\u00e4stips: Svensson Sigfrid, (1935). Sk\u00e5nes Folkdr\u00e4kter, en dr\u00e4kthistorisk unders\u00f6kning 1500 - 1900. Stockholm: Nordiska Museets Handlingar: 3. \n/Inga-Lill Eliasson 2008-10-07", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0129051A-C%2F48562%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0091923A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0091923A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Tr\u00f6ja och byxor av m\u00f6rkgr\u00f6nt hemv\u00e4vt ylletyg i tuskaft, stampat till en l\u00e4ttare vadmalskvalitet.\na. Tr\u00f6ja, kort modell med dubbelkn\u00e4ppning och krage med slag.\n2 framstycken/sidstycken och 2 ryggstycken med n\u00e5got sv\u00e4ngda ryggs\u00f6mmar. Isydd \u00e4rm med 2 s\u00f6mmar, n\u00e5got sv\u00e4ngd. \u00c4rmsprund med knapp och knapph\u00e5l tr\u00e4nsat med gr\u00e5 lintr\u00e5d. 2 iskurna fickor med list. Kragen dubbelvikt med viss h\u00f6jd, l\u00e5nga slag. Kn\u00e4ppt med 5 par kupiga knappar kl\u00e4dda med svart halvylletyg, knapph\u00e5l sydda p\u00e5 b\u00e5da framstyckena. Foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnm. en reva i fodret.\n\nb. l\u00e5nga raka byxor med midjegjord fram och bred lucka.  \n2 framstycken och 2 bakstycken. Midjegjorden fram med 2 iskurna fickor och kn\u00e4ppning med 3 m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l tr\u00e4nsade med ljus lintr\u00e5d. Luckan kn\u00e4pps med 3 knappar av samma slag. Byxorna \u00e4r upptill of\u00e5llade och har infodring av grov oblekt linnel\u00e4rft som ocks\u00e5 finns i fickp\u00e5sarna. I \u00f6verkanten 4 h\u00e4ngselknappar i n\u00e5got mindre storlek \u00e4n de \u00f6vriga. Alla knappar f\u00e4stade p\u00e5 insidan med s\u00e4mskskinnremsor.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F5f%2F5f1c11d09281a2ef21fc5cc973372432.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kttillbeh\u00f6r : Sp\u00e4nnen : Kn\u00e4sp\u00e4nnen", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0002483A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0002483A_C&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: Kn\u00e4byxor a. med kn\u00e4sp\u00e4nnen b-c.\nH\u00f6r ihop med rock 2481 och v\u00e4st 2490 samt m\u00f6ssa 949. Hel Nordmarksdr\u00e4kt best\u00e4lld av Artur Hazelius 1873 genom handlare H. S\u00f6derman i T\u00f6cksfors, och sydd av en byskr\u00e4ddare.\n/Berit Eldvik 2005-05-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Ff8%2Ff8ddcd2637b19c8323a44c9ad207f8c1.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Skidbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0318519%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0318519&profile=standard", "dc_description": "Skidbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0318519%2F175986%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0288592%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0288592&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0288592%2F14150%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benskydd: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0247811A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0247811A_B&profile=standard", "dc_description": "Benskydd:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0247811A-B%2F130398%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kalsonger: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0223700%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0223700&profile=standard", "dc_description": "Kalsonger:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0223700%2F98130%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Damasker: Repaker", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0209454A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0209454A_B&profile=standard", "dc_description": "Damasker: Repaker", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0209454A-B%2F99918%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Skjortor Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0126241A-D%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0126241A_D&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Utdrag ur katalogkort:\nc: \"Se fotografi av hela dr\u00e4kten.\"\nd: \"Se fotografi av hela dr\u00e4kten.\"\n\nc. L\u00e5ngbyxor. Material: Textil, bomull. Teknik: Kypert. Maskins\u00f6mnad.\nF\u00e4rg: Vit. M\u00e5tt: L\u00e4ngd: 107 cm - totall\u00e4ngd. 73 cm - innerbens\u00f6m. Vidd: 46 cm - nedtill.\nEtt par l\u00e5nga byxor av vitt kyprtat bomullstyg. Fram och bakstycke med klocklucka.  Sprund, 13 cm, i sidorna till luckan. Dubbelvikt livgjord, 6 cm bred, kn\u00e4pps med tv\u00e5 vitmetallknappar, tv\u00e5 sydda knapph\u00e5l. Luckan kn\u00e4pps med fyra vitmetallknappar fastsydda i livgjorden, sydda knapph\u00e5l p\u00e5 luckan.i \u00f6vre kant. bred. Kort sprund, 6 cm, mitt bak, sp\u00e5r av sn\u00f6rh\u00e5l. Knytband saknas. Tv\u00e5 vitmetallknappar fastsydda fram och bak i livgjorden, troligen f\u00f6r h\u00e4ngslen.F\u00e5ll nedtill, 2 cm bred. Byxan \u00e4r maskinsydd.\n\nd. Skjorta. L\u00e4ngd: 100 cm. L\u00e4ngd: 56 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Vidd: 50 cm - \u00e4rmvidd. Bredd: 68 cm - b\u00e5lbredd. H\u00f6jd: 8 cm - kragh\u00f6jd inkl spets. Material: Textil, bomull. Lingarn - spets. Teknik: Tuskaft. Knypplat. Hands\u00f6mnad. F\u00e4rg: Vit.\nRak mansskjorta i vitt tuskaftat bomullstyg. B\u00e5ltyget i ett stycke, p\u00e5sydda axelf\u00f6rst\u00e4rkningar, sprund i sidorna nedtill, 20 cm, smal handsydd f\u00e5ll nedtill. Rund halsringning med en dubbelvikt krage, 7 cm h\u00f6g, fastsydd knypplad kantspets, 1 cm bred, 2 sydda knapph\u00e5l. \u00d6ppning fram, 25,5 cm l\u00e5ngt sprund med enkel f\u00f6rst\u00e4rkning nedtill, smal f\u00e5llkant. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Stripade rynkor mot 3,5 cm bred dubbelvikt \u00e4rmlinning i bomullstyg, 1 cm bred knypplad kantspets. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2008-09-18", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0126241A-D%2F48202%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Damasker: S\u00e4beke", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0090782A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0090782A_B&profile=standard", "dc_description": "Damasker: S\u00e4beke", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fa6%2Fa682cba13c51caef43f4d24ee089b71e.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benkl\u00e4der: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0090776%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0090776&profile=standard", "dc_description": "Benkl\u00e4der:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F9c%2F9cb213f50c13f416da7c6a6cc7602007.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benkl\u00e4der: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0090775%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0090775&profile=standard", "dc_description": "Benkl\u00e4der:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F71%2F71e0a7ca40d94912b7f57426bef2ba91.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: T\u00e5gluffarutrustning", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0324249%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0324249&profile=standard", "dc_description": "Shorts: T\u00e5gluffarutrustning", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0324249%2F51466%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Kl\u00e4nningar : Aftonkl\u00e4nningar Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0323005A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0323005A_B&profile=standard", "dc_description": "Aftonpyjamas: Aftonpyjamas i 2 delar; blus a.  och l\u00e5ngbyxor b.\nmed l\u00e5ng\u00e4rmat liv och l\u00e5ngbyxor med vida ben. Av konstsilketrik\u00e5.\na. Blus av tegelr\u00f6d trik\u00e5, figursydd kort modell, ett framstycke med res\u00e5r i midjan, ett bakstycke som slutar i midjan med 2 sk\u00e4rp\u00e4ndar fastsydda i sids\u00f6mmarna, sp\u00e4nns fram med ett gr\u00e5vitt p\u00e4rlemorsp\u00e4nne. L\u00e5nga blusande \u00e4rmar rynkade mot kn\u00e4ppt hansledslinning, V-formad halsringning kantad med tunn svart passepoal, i ryggen utskuret h\u00e5l med likadan bandkantning. Applikationer i form av svarta blomslingor p\u00e5 framstyckets h\u00f6gra sida och l\u00e4ngs \u00e4rmarna. Litet firmam\u00e4rke i nacken med namnet \"OKKO\" inom bl\u00e5 ring.\nb. l\u00e5ngbyxor svarta med stora blomsterapplikationer i blusens tegelr\u00f6da trik\u00e5 l\u00e4ngs benens utsidor. De vida benen \u00e4r nedtill infodrade med 15 cm av det tegelr\u00f6da tyget. Enkel sk\u00e4rning med res\u00e5r i midjan.\n\nTillh\u00f6rt Barbro Bomans mor, Rikards mormor, fru Gudrun Wullt f. Neeb 22/7 1896, gift med h\u00e4radsh\u00f6vdingen i Borgholm p\u00e5 \u00d6land. Hon var norska, mycket vacker, m\u00f6rk, tr\u00e5dsmal med vacker h\u00e5llning, klippte tidigt av sig h\u00e5ret, r\u00f6kte med l\u00e5ngt munstycke, handlade i Stockholm. Hon umgicks i s\u00e4llskapslivet med stadens societet med andra h\u00f6gre tj\u00e4nstem\u00e4n m. fruar. Hon \u00e4lskade att dansa och att k\u00e4nna sig s\u00f6t och uppvaktad. Man dansade vid den tiden f\u00f6rutom foxtrot och valser \u00e4ven modedanser som Lambeth walk och Pale estrole och \u00e4ven \u00e4ldre s\u00e4llskapsdaner som kotiljong. Gudrun gillade Zarah Leander och hade hennes skivor i hemmet.\n\nBerit Eldvik febr. 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0323005A-B%2F50312%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Arbetsbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0315405%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0315405&profile=standard", "dc_description": "Arbetsbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0315405%2F51519%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0302503%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0302503&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Delsbodr\u00e4ktRekonstruerad folkdr\u00e4ktAv vit bomullssatin med ruggad yta, s.k. mollskinn avsett att imitera s\u00e4mskskinn. Kn\u00e4byxor med bred lucka kn\u00e4ppt mot livgjord med 9 stora flata gulmetallknappar, i midjan bak sp\u00e4nntamp med metalls\u00f6lja. Runt kanten 5 benknappar och en m\u00e4ssingsknapp f\u00f6r h\u00e4ngslen. 2 dolda fickor i livgjorden. Kn\u00e4linningar med sp\u00e4nntamp och s\u00f6lja under kn\u00e4t. Vid kn\u00e4sprundet och \u00e4nnu l\u00e4ngre upp p\u00e5 benet 10 sm\u00e5 flata vitmetallknappar. kantade kring ben och lucka med r\u00f6d ylleflanell.\nIng\u00e5r i en hel rekonstruerad Delsbodr\u00e4kt, \u00f6vriga delar 302500-302505.\nHar anv\u00e4nts av sedermera riksantikvarien prof. Sigurd Curman, 1879-1966, i ungdomen. Han och hans blivande hustru Signhild G\u00f6decke anv\u00e4nde b\u00e5da folkdr\u00e4kt i olika festsammanhang, bl.a. som medlemmar i Konstn\u00e4rsringen, se bild sid 14 i Hazelius-Berg/Arn\u00f6 Berg Folkdr\u00e4kter, 1975.\nSigurd Curman hade \u00e4ven en s.k. Nordmarksdr\u00e4kt (Norra Ny socken, V\u00e4rmland).\n/Berit Eldvik 2009-08-26", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0302503%2F52700%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Shorts: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0289497%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0289497&profile=standard", "dc_description": "Shorts:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0289497%2F43578%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0288595%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0288595&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0288595%2F14564%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0288593%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0288593_&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0288593%2B%2F14152%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0287372%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0287372&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0287372%2F94735%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0105465A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0105465A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F8b%2F8b08f917aab379258adf6e8686e0ec48.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar : Livrockar Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0105181A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0105181A_C&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Mansdr\u00e4ktMansdr\u00e4kt \"habit \u00e0 la francaise\" i 3 delar, rock, v\u00e4st och kn\u00e4byxor. Av m\u00f6nsterv\u00e4vd brun silkesammet med blomm\u00f6nster. Rock med sk\u00f6rt bak, stora fickor med lock, breda \u00e4rmuppslag, m\u00e5nga knappar. Kn\u00e4byxor med lucka fram, helt fodrade med s\u00e4mskskinn f\u00f6r att h\u00e5lla v\u00e4rmen. V\u00e4st med l\u00e5nga \u00e4rmar, kn\u00e4ppning och ficklock som p\u00e5 rocken.\nTypisk f\u00f6r det franskinfluerade  herrmodet vid 1700-talets mitt, tyget troligen utl\u00e4ndskt och av h\u00f6g kvalitet. Statmakterna reagerade mot f\u00f6r stor tyg\u00e5tg\u00e5ng i de breda uppslagen, rockens vidd och de stora ficklocken, vilket f\u00f6rbj\u00f6ds i \u00f6verfl\u00f6dsf\u00f6rordningar.\nHar tillh\u00f6rt Jonas Alstr\u00f6mer 1685-1761. Har tillh\u00f6rt Jonas Alstr\u00f6mer, (1685-1761) fr\u00e5n Alings\u00e5s. En av den svenska industriella begynnelsens f\u00f6rgrundsfigurer. Importerade maskiner och arbetskraft och grundade med statligt st\u00f6d bl.a Alings\u00e5s Manufakturverk p\u00e5 1720-talet.\n/Berit Eldvik 2009-12-11", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0105181A-C%2F121501%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Kn\u00e4byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0099113%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0099113&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F62%2F62c90e547ac7a06d320d07d0869f493e.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Brudgumsdr\u00e4kt Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0085849A-C%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0085849A_C&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor: BrudgumsbyxorBrurbrokHuvudliggaren:\n\"Brurbr\u00f3k (brudgumsbyxor) Av s\u00e4mskskinn, med en rad sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar vid vardera sidan av l\u00e4mmen (luckan). Vid vardera kn\u00e4t en rad fasonnerade m\u00e4ssingsknappar av mindre storlek. Prydda med upph\u00f6jda sticks\u00f6msm\u00f6nster.\"\n\"Detta par f\u00f6rf\u00e4rdigadt \u00e5r 1850, \u00e4r ett af de sista som gjordes. Kommo ur bruk 1860. Fr\u00e5n g\u00e5rden Anders i Sunnan\u00e5. Ink. fr\u00e5n Per Olsson d\u00e4rst\u00e4des. Medd. af pastor Modin\".\nA. KATALOGKORT: brudgumsbyxor av gult s\u00e4mskskinn med laskat m\u00f6nster. Lucka med 14 knapph\u00e5l. Upptill sl\u00e4ta, kupiga m\u00e4ssingsknappar. Vid bensprunden kn\u00e4ppning med 6 m\u00e4ssingsknappar med pressat m\u00f6nster samt knapph\u00e5l. Kn\u00e4linningar med ovalt kn\u00e4sp\u00e4nne av m\u00e4ssing. Knapparna f\u00e4stade med skinnremmar p\u00e5 insidan. Linningen upptill fodrad med vitt tuskaftat ylle.\nInuti byxan sksivet med bl\u00e4ck: \"221 Hergdahl 145 J.O.son Sunnan\u00e5 2 skin 1 Rd. 24 s.\"\n\nB-C. Ovala sp\u00e4nnen av m\u00e4ssing med torn av j\u00e4rn, tr\u00e4s in genom kn\u00e4slejfens knapph\u00e5l och h\u00e5lls p\u00e5 plats med en vinklad T-hals p\u00e5 sp\u00e4nnets undersida.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0085849A-C%2F165149%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Strumpeband", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0072262A-D%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0072262A_D&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt a-d. Dr\u00e4kten har tillh\u00f6rt rusth\u00e5llaren Sven M\u00e5rtensson i Valleberga f\u00f6dd 1805 d\u00f6d 1891\na. Tr\u00f6ja\nb. Kn\u00e4byxor\nc.1-2 strumpeband\nd.1-2 strumpeband", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0072262A-D%2F48029%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Byxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0288594%2B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0288594_&profile=standard", "dc_description": "Byxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0288594%2B%2F14154%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Jackor Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Skodon : Tr\u00e4skor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0268800A-E%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0268800A_E&profile=standard", "dc_description": "Modsdr\u00e4kt: a. Milit\u00e4rjacka av gr\u00e5gr\u00f6nt kraftigt tuskaftat bomullstyg s.k. kanvas,  2 framstycken, 1 bakstycke, isydd n\u00e5got sv\u00e4ngd \u00e4rm med 6 cm bred kn\u00e4ppt \u00e4rmlinning.krage med knapph\u00e5l i snibbarna. Dold kn\u00e4ppning fram under f\u00f6rslag med dels 7 par nitade tryckknappar och ett kraftigt blixtl\u00e5s i vitmetall. 2 iskurna fickor med ficklock med tryckknapp och 2 stora utanp\u00e5liggande br\u00f6stfickor av b\u00e4lgtyp med lock och tryckknapp. Axelklaffar med knapp och knapph\u00e5l. Knapparna gr\u00f6na 4-h\u00e5lsknappar. Dragsko med knytsnodd dels i midjan  dels i nederkant. Foder av bomullstyg i samma f\u00e4rg som yttertyg, st\u00e4mpel p\u00e5 insidan m. otydlig text :\" ?? Department U.S Marine Corps,  ??-1960\"\nP\u00e5 v\u00e4nster \u00e4rm \u00e4r p\u00e5sytt vinkelm\u00e4rke i silver p\u00e5 svart botten. P\u00e5 ena axeklaffen fastydd gr\u00f6n bandrosett, p\u00e5 den andra en rosavit rosett.\nHela jackan \u00e4r fullskriven med olika namn med svart och bl\u00e5 tuschpenna samt med r\u00f6da hj\u00e4rtan. De flesta namnen \u00e4r fr\u00e5n popgruppen The Mascots (fr\u00e5n Stockholm) och speciellt en av bandmedlemmarna Rolf \"Boffe\" Adolfsson \u00e5terkommer. \u00c4ven grupperna Tages ( fr\u00e5n G\u00f6teborg) The Shanes (Norrland) och Beatles (England). Dessutom m\u00e4ngder av kompisarnas namnteckningar.\nd+ 1 par tr\u00e4skor av svart narvat l\u00e4der, fastsatt med metallklammer mot tr\u00e4botten, l\u00e4derband \u00f6ver vristen. P\u00e5 b\u00e5de band och ovanl\u00e4der m\u00e5lat med klarbl\u00e5 lackf\u00e4rg: MASCOTS BOFFE.\nGummiklackarna bortslitna och tr\u00e4et n\u00e5got nedslitet.\n\nBoffe smeknamn p\u00e5 Rolf Adolfsson medlem i svenska popgruppen Mascots.\nBars ihop med  jeans, ljusbl\u00e5 trik\u00e5tr\u00f6ja och tr\u00e4skor eller basketk\u00e4ngor av Inger Nilsson i 14-\u00e5rs\u00e5ldern n\u00e4r hon gick i 7:e klass i Enskede och var Mods\n/Berit Eldvik 2009-08-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0268800A-E%2F109876%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Arbetsdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0117137A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0117137A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: a. arbetsblus, b. byxor\n\na. Blus av hemv\u00e4vd indigobl\u00e5 fyrskaftad linnekypert, 2 fram- och sidstycken, 2 bakstycken sydda med f\u00e4lls\u00f6mmar med gr\u00e5 linnetr\u00e5d., isydd \u00e4rm med 2 l\u00e4ngsg\u00e5ende s\u00f6mmar, halslinning, helkn\u00e4ppt fram med 5 sm\u00e5 tennknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l.\n\nb. L\u00e5nga byxor av samma tyg som a.\n2 framstycken, 2 bakstycken, gylf med 1 knapp, samt en midjeknapp, b\u00e5da av m\u00e4ssing, midjegjord bak, 4 h\u00e4ngselknappar av bly och vitmetall Knapph\u00e5len tr\u00e4sade med svartbrun dubbel tr\u00e5d. Fickor i sids\u00f6mmarna. Fickor och infodring i midjan av grov oblekt linnel\u00e4rft.\nAnv\u00e4nda som arbetskl\u00e4der sommartid.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0117137A-B%2F165180%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Kasketter Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0031058A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0031058A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren (\u00e5r 1881-1882):\n\"31.058 Mansdr\u00e4gt fr. Gerums sn. Vartofta hd. V\u00e4sterg\u00f6tland. Enligt f\u00f6rteckningen fr\u00e5n Gerum af H\u00e5ngsdala f\u00f6rsaml. a. M\u00f6ssa 'skinnsm\u00e4cka'. b. Hufvudbonad luden. 'Februari eller karpus.' Detta namn h\u00e4ntydande p\u00e5 den starka k\u00f6lden i Februari m\u00e5nad. 'Ur bref fr.  Fredman utan dagt.' c. Tovhatt. d. L\u00e5ngrock. e. V\u00e4st eller lifstycke. b. Mal\u00e4ten. d. Mal\u00e4ten. Obs g. \u00f6fverflyttadt t. 31,059 e. Ink. ss. 31,050 [= gm kandidat C.J. Fredman i H\u00e5ngdala]- 12 kr. Ank. 20/12 1881. Bil. Fredman 1.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0031058A-F%2F51897%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benholkar: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0305152%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0305152&profile=standard", "dc_description": "Benholkar:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0305152%2F98143%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benholkar: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0273620A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0273620A_B&profile=standard", "dc_description": "Benholkar:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0273620A-B%2F50248%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Strumpor Dr\u00e4kt : Strumpeband Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Kasketter", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0114025A-K%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0114025A_K&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av 14 delar A-K.\nHuvudliggare:\n\"Mansdr\u00e4kt. Gula skinnbyxor, randig yllev\u00e4st, svart kl\u00e4destr\u00f6ja, rutig sidenhalsduk, skjorta m. hals-o \u00e4rmknappar, strumpeband, svarta ullstrumpor, svart skinnkaskett, skor m. st\u00e5lsp\u00e4nne.\"\n\n\nC. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat \u00e4lgskinn, total l\u00e4ngd 81 cm, benl\u00e4ngd 49 cm\n2 framstycken, 2 bakstycken, midjegjord med kil och sn\u00f6rh\u00e5l bak, innerficka av skinn, bred lucka med laskad dekor fram, kn\u00e4ppt med 4 m\u00e4ssingsknappar. Laskningar l\u00e4ngs benens ytters\u00f6m som slutar vid kn\u00e4sprundet, sprundet kn\u00e4ppt med 4 sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, kn\u00e4linningar.\nD. Halskl\u00e4de l\u00e4ngd 86 cm, bredd 87 cm. Av r\u00f6drosa siden storrutig i gult, ljusgr\u00f6nt och vitt med bottenbindning i sm\u00e5rutig kypert. Glesiknuten frans av silke.\nAnm. Sk\u00f6r och trasig i h\u00f6rnen.\nE. Mansskjorta,   av vit bomullsl\u00e4rft, handsydd, initialerna PIS  broderat i korss\u00f6m med rosa bomullsgarn.. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Vitbroderi i r\u00e4tlinjig platts\u00f6m p\u00e5 krage och \u00e4rmlinningar.\nI Sorunda fanns det lokala folkliga dr\u00e4ktskicket kvar mycket l\u00e4ngre \u00e4n i omgivande trakter och det finns m\u00e5nga skjortor daterade efter 1850..\n/Berit Eldvik 2010-08-26\nF. 2 sl\u00e4ta ovala silverknappar sammanh\u00e5llna med en l\u00e4nk d\u00e4r silverst\u00e4mplarna sitter. St\u00f6rsta m\u00e5tt: 2 cm\nG:1-2 Lika som F s\u00e5 n\u00e4r som p\u00e5 l\u00e4nken som \u00e4r klenare och saknar st\u00e4mpel.\n\nI: 1-2 Strumpeband, l\u00e4ngd 107 cm exkl. tofsar, bredd 2,5 cm. Fl\u00e4tat i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och lila ullgarn. Tofs i b\u00e5da \u00e4ndar av den omknutna varpen.\nJ. Kaskett av m\u00f6rkbrunt narvat l\u00e4der h\u00f6jd 13 cm, br\u00e4ttets bredd 7 cm och l\u00e4ngd 22 cm. Ett halvrunt framstycke och likadant bakstycke med ett ovalt hj\u00e4sstycke som kan formas och vikas in p\u00e5 mitten. Sk\u00e4rm av samma skinn med st\u00e4mplat stj\u00e4rnm\u00f6nster. Runt kullen skinnband med flikig kant med \u00e4ndar som ligger omlott mitt fram och l\u00e5ser i varandra. Foder av vit bomullsflanell.\n\nBerit Eldvik nov 20053 kronor,  A7 (=1903),  LA", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fc1%2Fc1d969fdc1494e81bd3ae0720bda4798.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Cylinderhattar Dr\u00e4kt : Rockar : L\u00e5ngrockar Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Halskl\u00e4den", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0090649A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0090649A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt fr\u00e5n \u00d6ster\u00e5ker A.-F.\n\nA. Hatt\nB.L\u00e5ngrock\nC.Kn\u00e4byxor\nD.\nE\nF. Halsduk\n\nA. Hatt, h\u00f6jd 15 cm, cylinderformig av svart felb, br\u00e4ttet uppvikt vid sidorna och kantat med svart sidenband. Kullen n\u00e5got insv\u00e4ngd i sidorna. Kring kullen ett svart band med ett rektangul\u00e4rt sp\u00e4nne p\u00e5  v\u00e4nster sida. Svettrem av r\u00f6tt skinn, foder av papper, tryckt med silverf\u00e4rg.\nB. L\u00e5ngrock\nC. Kn\u00e4byxor l\u00e4ngd 79 cm, av s\u00e4mskat renskinn, midjegjord och smal lucka med 4 kullriga m\u00e4ssingsknappar, 2 fickor vid sidan om luckan. Kn\u00e4sprund som kn\u00e4pps med hakar och hyskor, kn\u00e4linningar som knyts med smala skinnremmar.\n/Berit Eldvik juni 2005\nF. Halsduk, avklippt tresnibb av yllemuslin. Klippt av ett st\u00f6rre halskl\u00e4de. Gr\u00e5lila bottenf\u00e4rg med tryckt m\u00f6nster i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och gult p\u00e5 utsparad vit botten, gles lila yllefrans. F\u00e5llad med tr\u00e5ckelstygn. St\u00e4mpel i svart i ena h\u00f6rnet, sv\u00e5rl\u00e4st men troligen: G\u00f6teborg 184?.\nViks till smal remsa, vid p\u00e5tagningen l\u00e4ggs mitten af halsduken \u00f6ver strupen, \u00e4ndarna tas i kors i nacken, och knyts sedan fram.\n/Berit Eldvik 2010-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fd3%2Fd3418150fe618df05fb983764fce8634.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Skodon : Skor Dr\u00e4kt : F\u00f6rskinn Dr\u00e4kt : Br\u00f6stlappar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0090412A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0090412A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren:\n\"Mandr\u00e4kt fr\u00e5n Boda sn Dalarna\nA. Rock, l\u00e4ngd \nB. Skinnbyxor\nC. V\u00e4st \"livstycke\"\nD. Skor\nE. F\u00f6rskinn \"skimpa\"\nF. Br\u00f6stlapp \"halskrage\"\n\nA. Rock av svart vadmal, 2 fram- och 2 ryggstycken, helskurna. P\u00e5 insidan av framkanterna r\u00f6da kl\u00e4deslister, den h\u00f6gra med 6 hakar av m\u00e4ssing, p\u00e5 den v\u00e4nstra 6 hyskor p\u00e5 utsidan. Isydd \u00e4rm med \u00e4rmsprund med hake och hyska och infodring av oblekt linnel\u00e4rft. Kring halsen en 2,4 cm bred halslinning. \u00d6ppningar i sids\u00f6mmar.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F09%2F09a15eba68114d23fa34cc20534f3f47.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Strumpor Dr\u00e4kt : Halskl\u00e4den Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Hattar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0077707A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0077707A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av\na. Tr\u00f6ja\nb. V\u00e4st av r\u00f6tt ylle\nc. Kn\u00e4byxor av skinn\nd. strumpor gr\u00e5 \ne. Halsduk svart/vit\nf. Cylinderhatt\n\na. Tr\u00f6ja l\u00e4ngd 60,5 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 52 cm, kragbredd 8 cm. Av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de med krage och slag, slagen pikerade. 2 framstycken, 2 sidstycken, 2 ryggstycken avsmalnande nedtill med ett igensytt sprund och 2 sk\u00f6rtveck prydda med m\u00e4ssingsknappar. Isydda sv\u00e4ngda \u00e4rmar med 2 s\u00f6mmar, kort sprund med rundade h\u00f6rn i \u00e4rmen. Tr\u00f6jan kantad runt krage och framstycken med gr\u00f6nt glansigt ylleband, 2 inf\u00e4llda fickor likas\u00e5 kantade med gr\u00f6na band. Dubbelkn\u00e4ppt med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena och 3 par m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster. Fodrad med gr\u00f6n vadmal och i \u00e4rmarna med brungr\u00e5randigt halvylle, en innerficka, l\u00e4derhank i nacken.\nb. V\u00e4st l\u00e4ngd 44 cm, kragh\u00f6jd 8 cm. Framstycken av r\u00f6d vadmal med tryckt randm\u00f6nster i svart oljef\u00e4rg. Ryggstycke av oblekt linnekypert med bl\u00e5 r\u00e4nder, i sidan skarvad med oblekt linnekypert. Framstyckena fodrade med tuskaftat linne i gulbrunt och gr\u00e5tt. St\u00e5ndkrage och sm\u00e5 slag. Dubbelkn\u00e4ppt med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena och 6 par m\u00e4ssingsknappar med Carl XIV Johans namnchiffer. Tv\u00e5 fickor.\n\nb. V\u00e4st l\u00e4ngd 44 cm, kragh\u00f6jd 8 cm. Framstycken av r\u00f6d vadmal med tryckt b\u00e5rdm\u00f6nster i svart oljef\u00e4rg. Ryggen av oblekt linnekypert med bl\u00e5 r\u00e4nder, i sidan skarvat med oblekt linnekypert. Framstyckena fodrade med tuskaftat linne i gulbrunt och gr\u00e5tt, st\u00e5ndkrage med sm\u00e5 slag, dubbelkn\u00e4ppning med knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstycena och 6 par m\u00e4ssingsknappar med Carl XIV Johans namnchiffer. Tv\u00e5 fickor.\n\n/Berit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2Fc9%2Fc9a88024d4b90b38f67188fe6a6956b4.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Cylinderhattar Dr\u00e4kt : Strumpor : Kn\u00e4strumpor Dr\u00e4kt : Handskar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0080254A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0080254A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt  a- f.\na. Cylinderhatt\nb. Rock  \nc. V\u00e4st\nd. Kn\u00e4byxor\ne:-1-2 Strumpor\nf. Handskar\n\na. H\u00f6g svart hatt av felb. Inuti st\u00e4mplad D.Hagelin, Ekesj\u00f6. Mal\u00e4ten\nb. Rock av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal i frackmodell, total l\u00e4ngd 96 cm, l\u00e4ngd fram  55 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 52 cm, kragbredd 11 cm.\nFrack med l\u00e5nga sk\u00f6rt bak, avskuren i midjan, 4 ryggstycken, knappar vid sk\u00f6rtet. Ett smalt vek p\u00e5 \u00f6mse sidor om sprundet. \u00c4rmar med 2 s\u00f6mmar, fastsytt uppslag med sprund med kl\u00e4dd knapp, dubbelkn\u00e4ppt fram med 4 par kl\u00e4dda knappar och knapph\u00e5l p\u00e5 b\u00e5da framstyckena, nedvikt krage med spetsiga slag. Fodertyg upptill mycket grovt of\u00e4rgat halvylletyg, lin i varpen och ullgarn  i inslag, i sk\u00f6rtet randigt halvylle i bl\u00e5tt och svart.\nd. Kn\u00e4byxor av svart ylletyg, total l\u00e4ngd 81 cm, benl\u00e4ngd 43 cm, luckans bredd 14 cm.\n2 framstycken, 2 bakstycken, skarvade p\u00e5 flera st\u00e4llen. smal lucka kn\u00e4ppt med 2 knappar, och 2 knappar i midjegjorden, brunsvarta eller gulaktiga hornknappar. Tv\u00e5 iskurna fickor i sids\u00f6mmarna samt en liten ficka ovanf\u00f6r luckan i midjan. Ben sprund med tv\u00e5 kupiga gulmetallknappar och kn\u00e4sp\u00e4nne av gul ornerad metall. Fodrade delvis med grovt linne.\ne:1-2 Strumpor , skaft 46 cm, fot 25 cm. Av vitt s-tvinnat ullgarn, skaften och fotens \u00f6versida stickade med 5 r\u00e4ta och 1 avig maska, fotens undersida sl\u00e4tstickad, annat vitt garn i t\u00e5partiet. H\u00e4len tillstickad genom att plocka upp maskor vid vristen och sticka en l\u00f6s h\u00e4l som sedan sytts fast ist\u00e4llet f\u00f6r en bortklippt trasig.\nAnm. Stoppade p\u00e5 flera st\u00e4llen.\n/Berit Eldvik 2007-07-04D. Hagelin, Ekesj\u00f6", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F3d%2F3d2d970100b54fc4774463d5a650f9e8.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Cykelbyxor: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0324535%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0324535&profile=standard", "dc_description": "Cykelbyxor:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0324535%2F41252%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Byxor \u00c5rets h\u00f6gtider : Valborgsm\u00e4ssoafton Leksaker : Teater, maskerad : Utkl\u00e4dselplagg", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0242706%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0242706&profile=standard", "dc_description": "Byxor: Bl\u00e5byxorHuvudliggaren:\n\"Byxor, bl\u00e5byxor f\u00f6r pojke, av bl\u00e5 bomullstvills, med linning i midjan, sp\u00e4nntamp bak, sidosprund och 2 p\u00e5sydda fickor framtill, julp. Tumstocksficka p\u00e5 h\u00f6ger ben.\nNygjord 1951. Ing\u00e5r i utkl\u00e4dsel av Valborre, pojke\" 242.705-242.707\n\nSe \u00e4ven 242.700-242.704\n\nLena K\u00e4ttstr\u00f6m H\u00f6\u00f6k 2007-01-04", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0242706%2F162951%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Holk: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0149266%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0149266&profile=standard", "dc_description": "Holk:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0149266%2F94604%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Allmogedr\u00e4kter Dr\u00e4kt : Rockar : L\u00e5ngrockar Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0086623A-D%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0086623A_D&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n R\u00e4ttviks sn.\nA. Rock, \nB. Kn\u00e4byxor\nC. V\u00e4st, \nD. Strumpor,\n\nA. HL=Rock av m\u00f6rkt bl\u00e5 vadmal, med helskuret i sidorna insv\u00e4ngt ryggstycke, l\u00e5g uppst\u00e5ende remsa kring halsen, smala krok\u00e4rmar med sprund vid h\u00e4nderna, r\u00f6d kantning p\u00e5 framstycken och kring handlederna. Kn\u00e4pps med hakar och hyskor.\n\nB. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskat bockskinn, 2 fram-och 2 bakstycken, maskinsydda med dekorstickningar p\u00e5 midjegjord och luckans kant, byxorna l\u00e5ga fram med smal lucka kn\u00e4ppt med tv\u00e5 stora m\u00e4ssingsknappar med ett ornerat E, troligen livr\u00e9knappar. Sprund i midjegjorden bak med knyttamp av skinn. Benen l\u00e4tt rynkade vid kn\u00e4t med en smal linning, isydd kil som knyts in med ett knytband av brunt skinn avslutat med r\u00f6da ullgarnsbollar.\n\nC. V\u00e4st av svart kl\u00e4de, fodrad med randigt bolstervarstyg. \u00c5 sidan och h\u00f6gra br\u00f6stet fickor. Kantad med r\u00f6da lister. Kn\u00e4ppning med hakar och hyskor.\n\nD:1 - D:2 Strumpor av m\u00f6rkt indigobl\u00e5tt ullgarn, sl\u00e4tstickade i tv\u00e5\u00e4ndsstickning med en b\u00e5rd upptill i aviga maskor, foten tillstickad med svart ullgarn. Mycket trasiga och \u00e4tna av skadedjur under foten efter att has st\u00e5tt utst\u00e4llda 1957- 2004.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0086623A-D%2F46693%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "L\u00e5ngrock", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0076805A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0076805A_B&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F9f%2F9f8ec203c8d5e7503b947006925dfe3e.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Jackor Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Huvudbonader : M\u00f6ssor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0061593A-E%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0061593A_E&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Huvudliggaren:\n\"Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n Forsa sn.\"\n\nA. Jacka l\u00e4ngd\nB. Kn\u00e4byxor l\u00e4ngd 64,5 cm, benl\u00e4ngd 42 cm, luckbredd 48 cm, luckh\u00f6jd 11 cm\nC. V\u00e4st l\u00e4ngd 53 cm, kragh\u00f6jd 4,5 cm\nD. V\u00e4st l\u00e4ngd fram 44 cm, kragh\u00f6jd 7,5 cm\nE. M\u00f6ssa h\u00f6jd 28 cm, omkrets 56 cm, uppslag 9-10 cm\n\nA. Jacka, av mellanbl\u00e5 vadmal, 2 framstycken, 2 avsmalnande ryggstycken som slutar isk\u00f6rtflikar. Isydd \u00e4rm formad med 2 s\u00f6mmar och rynkor p\u00e5 \u00e4rmkullen, st\u00e5ndkrage, runt alla kanter r\u00f6d passepoal av ylletyg, knapph\u00e5l sydda med r\u00f6d lintr\u00e5d p\u00e5 b\u00e5da framstyckena, dubbelkn\u00e4ppt med 12 knappar kl\u00e4dda med r\u00f6tt tyg, helfodrad med oblekt linnel\u00e4rft, 2 iskurna fickor med r\u00f6dkantade ficklister. Malh\u00e5l i kanterna.\n\nB. Kn\u00e4byxor av svart vadmal, bred lucka med 4 knapph\u00e5l Midjegjorden kn\u00e4pps fram med 2 par knappar och knapph\u00e5l, sprund bak med 2 par sn\u00f6rh\u00e5l och s\u00e4mskskinnsrem f\u00f6r hopsn\u00f6rning.\n6 m\u00e4ssingsknappar. Vid kn\u00e4t sprund kn\u00e4ppt med 5 ornerade mindre m\u00e4ssingsknappar. Kn\u00e4linning kn\u00e4ppt med tr\u00e4nsat knapph\u00e5l samt svartbrun knapp. Alla knappar f\u00e4stade med s\u00e4mskskinnsremsor. Helfodrade med halvblekt linnel\u00e4rft.\n\nC. V\u00e4st av randigt halvylle i korskypert med smala bomulls- och silker\u00e4nder. 2 framstycken, 2 bakstycken, krage med slag, dubbelkn\u00e4ppt med 6 par toppiga m\u00e4ssingsknappar med gr\u00f6nt m\u00f6nster, 2 par knappar vid krage och slag, 2 stolpfickor, foder av grov oblekt linnel\u00e4rft.\n1 knapp saknas.\n\nD. V\u00e4st av vit randad bomullspik\u00e9, ryggstycke av vit linnel\u00e4rft, som \u00e4ven \u00e4r foder i framstyckena. Dubbelkn\u00e4ppt med 9 par sm\u00e5 \u00f6verkl\u00e4dda knappar i samma tyg, tv\u00e5 stolpfickor. H\u00f6g st\u00e5ndkrage.\n\nE. Toppm\u00f6ssa stickad av r\u00f6tt ullgarn i sl\u00e4tstickning och filtad.Uppslaget vidgat, m\u00f6ssan dubbel, i toppen en silketofs i bl\u00e5gr\u00f6n f\u00e4rg. Sannolikt maskinstickad och f\u00e4rdigk\u00f6pt.\n\nBerit Eldvik 2004", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0061593A-E%2F164581%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Benholkar: S\u00e4p\u00e4kk\u00e4\u00e4t", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0223685A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0223685A_B&profile=standard", "dc_description": "Benholkar: S\u00e4p\u00e4kk\u00e4\u00e4t", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0223685A-B%2F98287%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Allmogedr\u00e4kter Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Armmuddar Dr\u00e4kt : Skjortor Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Strumpor Dr\u00e4kt : Strumpeband Dr\u00e4kt : Nattkappor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0112056A-H%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0112056A_H&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Mansdr\u00e4kt fr\u00e5n Floda sn best\u00e5ende av:\na. bl\u00e5 vadmalsrock \"bl\u00e5tr\u00f6ja\"\nb. kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, l\u00e4ngd bak 90 cm, luckans br: 28 cm\nc. v\u00e4st av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de, l\u00e4ngd bak 42 cm, fram 37 cm,\nd. 1-2 \u00e4rmmuddar\ne. strumpor\nf. strumpeband, \ng. skjorta, \nh. nattkappa\n\nBilaga:\nFinns ej.\n\nKatalogkort:\ng: \"Skjorta. L\u00e4ngd: 102 cm. Axelbredd: 65 cm. Rakskuren. Hela framstycket av hellinne, ryggstycket av halvlinne. Ett 26. cm l\u00e5ngt sprund framtill med ett veck, som d\u00f6ljer sprundet. 2 knapph\u00e5l och 2 vita porslinsknappar. Skjortan rynkad vid kragen, vilken \u00e4r 46 cm. l\u00e5ng och 9,5 cm. bred. Ett 9 cm l\u00e5ngt sprund nedtill i varje sida. \u00c4rmens l\u00e4ngd 58 cm., vidd 49 cm. med spj\u00e4ll. \u00c4rmen nedtill rynkad vid den 3,7 cm. breda, med r\u00e4tlinjig platts\u00f6m broderade linningen. En vit porslinsknapp, ett knapph\u00e5l.\"\n\nb. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 fram-och 2 bakstycken midjegjord infodrad med svartrandig bomullskypert, sprund mitt bak, kn\u00e4ppt med 2 m\u00e4ssingsknappar, 4 h\u00e4ngselknappar, lucka av ovanligt slag med dubbla knapprader med 10 m\u00e4ssingsknappar, rikligt ornerade laskningar p\u00e5 luckan och p\u00e5 kn\u00e4na med stj\u00e4rnm\u00f6nster, bensprund med 4 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, benlinningar f\u00f6r kn\u00e4sp\u00e4nnen, kn\u00e4lapp nedh\u00e4ngande.\n\nc.V\u00c4ST 2 framstycken av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de, ett bakstycke av randigt bolstervarstyg i bounll i beige, r\u00f6dbrunt, bl\u00e5tt, gult, gr\u00e5brunt, gulbrunt och vitt. 2 iskurna fickor med 4,3 cm breda sl\u00e5ar. Dubbelkn\u00e4ppt med 16 svarta knappar och knapph\u00e5l, en knapp har saknats \u00e4r nu ersatt med annan knapp. Foder av kyprtat bomullstyg.\nBerit Eldvik 2004\n\ng: L\u00e4ngd: 102 cm. L\u00e4ngd: 58 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Bredd: 46 cm - krage. H\u00f6jd: 9,5 cm - kragh\u00f6jd. Vidd: 112 cm. Vidd: 48 cm - \u00e4rmvidd.\nMansskjorta av kypertv\u00e4vt linne i framstycket och kypertv\u00e4vt halvlinne i bakstycket, \u00f6verg\u00e5ngen mellan hel- och halvlinne sker 6 cm nedanf\u00f6r axeln p\u00e5 framstycket. Traditionelll modell med dubbelvikt b\u00e5lstycke, 9 cm l\u00e5ngt sprund i sidorna. Rektangul\u00e4rt halsspj\u00e4ll med rynkningar mot krage. Dubbelvikt krage av fint hellinne, 9,5 cm h\u00f6g, 2 porslinsknappar p\u00e5 insidan. F\u00f6rslag med sytt knapph\u00e5l, l\u00e4ngd: 26 cm, bredd: 10 cm. Vidsydd kypertv\u00e4vd \u00e4rm i halvlinne med \u00e4rmspj\u00e4ll. Rynkningar mot 3 cm bred \u00e4rmlinning med platts\u00f6msbroderi i rombiska mindre former, vitt bomullsgarn, vit porslinsknapp och syttt knapph\u00e5l. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2006-11-13\n\nh: Nattkappa av tuskaftat vitt bomullstyg. Tre stycken, ett l\u00e5ngt, 23 cm, och tv\u00e5 kortare 9 cm p\u00e5 var sida, hopsydda och rynkade mot 9 cm h\u00f6g krage som dubbelviks. Tv\u00e5 cm bred broderad kantb\u00e5rd upptill, vinklar och sm\u00e5 rombiska former i  r\u00e4tlinjig platts\u00f6m, vitt lingarn. Langetterade b\u00e5gar utmed kanten. Nattkappan \u00e4r handsydd, smala f\u00e5llade kanter.\nAnm: Gulnat.\n/Inga-Lill Eliasson 2006-11-21", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0112056A-H%2F46937%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Kavajkostymer Dr\u00e4kt : Kavajer Dr\u00e4kt : Byxor : L\u00e5nga byxor Romsk historia", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0298044A-B%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0298044A_B&profile=standard", "dc_description": "Kostym: Kostym best\u00e5ende av kavaj och l\u00e5nga byxor, av \u00e4garen kallad zigenar- eller h\u00f6vdinguniform.\nAv m\u00f6rkbl\u00e5tt diagonalv\u00e4vt ylle.\na. Kavaj i traditionellt svenskt snitt, 2 framstycken, 2 bakstycken, isydd \u00e4rm, krage med breda spetsiga slag, 2 br\u00f6stfickor och 2 fickor med ficklock. Runt krage, slag, fram-och nederkanter samt p\u00e5 fickor och \u00e4rmae bandgarneringar av brungr\u00f6na bomullsband. P\u00e5 slagen tv\u00e5 sm\u00e5 silverknappar med ristad dekor och st\u00e4mplade.\nFramstyckena prydda med 8 enorma \u00e4ggformade solida silverknappar fastsatta med sn\u00f6re p\u00e5 insidan, \u00e4ven de st\u00e4mplade. kavajen kn\u00e4ppt i midjan med ett silversp\u00e4nne med tre sl\u00e4ta bucklor. Tre h\u00e5l p\u00e5 varje ficklock f\u00f6r ytterligare knappar.\nb.Byxor 2 framstycken, 2 bakstycken, uppslag p\u00e5 benen, gylf kn\u00e4ppt med 5 dolda knappar, mycket bred midjegjord kn\u00e4ppt fram med 3 knappar, under gjorden 8 sk\u00e4rph\u00e4llor, fickor i sids\u00f6mmarna, 1 2 passepoalerade bakfickor med knapp och h\u00e4lla. P\u00e5sydda dubbla rev\u00e4rer av samma band som p\u00e5 kavajen.\n\nKatalogkort:\n\"Tillh\u00f6rt Bomba Taikon f. 1901. Best\u00e4lld hos en \"bondskr\u00e4ddare\" i Munkedal, Bohusl\u00e4n omkr. 1950. Skr\u00e4ddaren hade varit i Ryssland och sett andra zigenare d\u00e4r och visste hur de ville ha sina kl\u00e4der. Modellen till uniformen tog Bomba efter faderns, som alltid gick kl\u00e4dd i s\u00e5dan fram till sin d\u00f6d vid 92 \u00e5rs \u00e5lder. Bomba har anv\u00e4nt uniformen b\u00e5de till vardags n\u00e4r det var kallt ute och till fest. De tunga silverknapparna anv\u00e4ndes bara till fest. Dem hade han f\u00e5tt av fadern medan denne \u00e4nnu levde. Bomba drev ett eget tivoli som han b\u00f6rjat med redan som 15-\u00e5ring, 1916.\n/Berit Eldvik aug 1976\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0298044A-B%2F39980%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Kalotter Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Strumpeband", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0254794A-E%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0254794A_E&profile=standard", "dc_description": "Delsbodr\u00e4kt: Rekonstruerad folkdr\u00e4ktRekonstruerad Delsbodr\u00e4kt f\u00f6r man best\u00e5ende av 5 delar.\na.Tr\u00f6ja\nb. Byxor\nc. V\u00e4st\nd. Huvudbonad\ne+. Strumpeband\n\na. Tr\u00f6ja, l\u00e4ngd 51 cm, \u00e4rml\u00e4ngd 79 cm,  av m\u00f6rkbl\u00e5tt kl\u00e4de med r\u00f6da kl\u00e4deslister i s\u00f6mmarna, st\u00e5ndkrage, dubbelkn\u00e4ppt med 11 par m\u00e4ssingsknappar med motiv av 3 bockhuvuden, knapph\u00e5l endast markerade med r\u00f6d s\u00f6m, ej klippta, ficklock med stickningar, foder av rutig bomullsflanell.\nb. Kn\u00e4byxor, l\u00e4ngd 79 cm, av samma tyg som tr\u00f6jan, lucka fram med sl\u00e4ta m\u00e4ssingsknappar, kn\u00e4sprund med 6 mindre m\u00e4ssingsknappar sydda p\u00e5 markerade knapph\u00e5l som dekor, kn\u00e4ppning under med hakar och hyskor.\nc. V\u00e4st, l\u00e4ngd 54 cm, av r\u00f6d ylleflanell med foder av vit bomullssatin, ficklock med gr\u00f6na stickningar, enkelkn\u00e4ppt med 11 m\u00e4ssingsknappar med H\u00e4lsinglands vapen, f\u00e4stade p\u00e5 gemensam tr\u00e5d genom h\u00e5l i tyget. Knapph\u00e5len tr\u00e4nsade med gr\u00f6n tr\u00e5d.\nd. Kalottm\u00f6ssa, omkrets 60 cm, sydd av 6 kilar.\"\u00c4kta\" fr\u00e5n Delsbo av r\u00f6d vadmal med garnering \u00f6ver kils\u00f6mmarna och runt kanten med svarta ylleband. Inuti m\u00e4rkt G i vit stj\u00e4lks\u00f6m, foder av m\u00f6rkbl\u00e5 vadmal.\ne+. ett par kn\u00e4band, l\u00e4ngd 150 cm, bredd 5 cm, \u00e4ven de tillverkade i Delsbo, m\u00f6nsterv\u00e4vda av r\u00f6tt och gr\u00f6nt ullgarn och vitt bomullsgarn avslutade med stora tofsar.\nDr\u00e4kten sydd f\u00f6r givaren Gunnar Afzelius f. 1878 n\u00e4r han som ung juridikstudent i Uppsala dansade i f\u00f6reningen Philocoros p\u00e5 1890-talet.\nDelsbodr\u00e4kt var en av de f\u00e5 framtagna mansdr\u00e4kterna som d\u00e5 fanns att f\u00e5 tag p\u00e5.\n\nBerit Eldvik juli 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0254794A-E%2F164908%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Jordbruk : Sl\u00e5tter och sk\u00f6rd Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Huvudbonader : M\u00f6ssor Dr\u00e4kt : Strumpor Dr\u00e4kt : Skodon : N\u00e4verskor Dr\u00e4kttillbeh\u00f6r : B\u00e4lten Dr\u00e4kt : Strumpeband Dr\u00e4kt : Vantar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0083531A-G%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0083531A_G&profile=standard", "dc_description": "Sl\u00e5tterutrustning: Huvudliggaren:\n\"a-g Dr\u00e4kt- och Sl\u00e5tterutrustning fr. S\u00f6dra Finnskoga sn., Elfdals hd., V\u00e4rmland. F\u00f6r finne. Dr\u00e4kten best\u00e5ende af: a.1. Ylletr\u00f6ja, stickad af ullgarn i r\u00f6da och hvita r\u00e4nder. a.2. Byxor, svarta, af vadmal, med 10 m\u00e4ssingsknappar. a.3. V\u00e4st af rutigt ylletyg i r\u00f6dt och brunt (med p\u00e5satta lappar af annat tyg). a4. M\u00f6ssa, svart. a.5. 1 par ullstrumpor, gr\u00e5, utam f\u00f6tter. a.6. 1 par n\u00e4fverskor. a.7. Lifb\u00e4lte af svart l\u00e4der med vidh\u00e4ngande tre knifvar och en syl i tv\u00e5 slidor. a.8. 1 par kn\u00e4band. L. 0,54 och 0,47. V\u00e4fda i r\u00f6dt och hvitt. a.9. 1 par skinnvantar. Sl\u00e5tterutrustningen best\u00e5ende af: b. N\u00e4fverkont. H 0,63. B 0,56. Med ett inneliggande blad (se c). c. Lieblad. L. 0,815. St\u00e4mpl: 'N [ritat: tv\u00e5 korslagda pilar omgivna av E och O och kring det en cirkel av prickar] L\u00c5NG\u00d6 F\u00d6'. d. Lie med skaft. Liens l. 0,705. Skaftets l. 1,335. Skaftet m\u00e4rkt 'P'. e. R\u00e4fsa. f. Saltflaska. H. 0,15. Af n\u00e4fver. g. Saltflaska. H. 0,18. Af n\u00e4fver. a. Kl\u00e4derna mycket slitna och s\u00f6ndriga. d. Lien br\u00e4ckt och lagad.\"\n\nUtdrag ur bilaga:\n\"P\u00e5 Rottneros bruks utst\u00e4llning /Stockholmsutst\u00e4llningen 1897/ har jag placerat en finngubbe som skulle framst\u00e4lla sk\u00f6rdeverktygen f\u00f6rr till jemf\u00f6relse med dem som  nu anv\u00e4ndas, och som tillverkas h\u00e4r. Denna gubbe har jag t\u00e4nkt att sk\u00e4nka till Nordiska museet.\" (brev fr\u00e5n brukspatron H.E.Montgomery , 25/9 1897)\n\nDr\u00e4kt- och sl\u00e5tterutrustning A-G, d\u00e4r A.1 - A.9 \u00e4r en dr\u00e4kt f\u00f6r en \"finngubbe\".\n\nA.1 Ylletr\u00f6ja stickad, med r\u00f6da och vita r\u00e4nder\nA.2 Byxor, av svart vadmal med 10 m\u00e4ssingsknappar\nA.3 V\u00e4st av rutigt ylletyg i r\u00f6tt, gr\u00f6nt och brunt, lappad med annat tyg.\nA.4 M\u00f6ssa svart\nA.5 1 par gr\u00e5 yllestrumpor utan f\u00f6tter\nA.6 1 par n\u00e4verskor\nA.7 Livb\u00e4lte av svart l\u00e4der med vidh\u00e4ngande tre knivar och en syl i tv\u00e5 slidor.\nA.8 1 par kn\u00e4band v\u00e4vda i vitt och r\u00f6tt\nA.9 1 par skinnvantar.\nHuvudliggaren: \"Kl\u00e4derna mycket slitna och s\u00f6ndriga\".\nA.9 Tumvantar av skinn, l\u00e4ngd 28 cm, bredd 16 cm, ovansida av vitt krulligt lammskinn, insida av m\u00f6rkbrunt p\u00e4lsskinn, f\u00f6rst\u00e4rkt ev. sekund\u00e4rt med l\u00e4derstycke. Fodrade med liknande p\u00e4ls, sydda med grovt lingarn. Mycket n\u00f6tta, spec. de m\u00f6rka p\u00e4lsh\u00e5ren n\u00e4stan borta.\n\nBerit Eldvik nov.2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0083531A-G%2F2502%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : Rockar Dr\u00e4kt : Skjortor Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : F\u00f6rskinn Dr\u00e4kt : Strumpor Dr\u00e4kt : Handskar : Fingerhandskar Dr\u00e4kt : Skodon : Skor Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Hattar Dr\u00e4kt : Halsdukar : L\u00e5nghalsdukar Dr\u00e4kt : Kragar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0108765A-L%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0108765A_L&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Mansdr\u00e4ktHel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av 12 delar.\na. skjorta\nb. rock av svart kl\u00e4de\nc. v\u00e4st av svart kl\u00e4de\nd. kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn\ne. f\u00f6rskinn\nf. 1 par strumpor vita\ng. handskar av s\u00e4msskinn\nh. 1 par skor\ni. hatt\nj. hatt\nk. l\u00e5nghalsduk\nl. l\u00f6skrage.\n/BEEL\n\na. M\u00e5tt: l\u00e4ngd: 96 cm. L\u00e4ngd: 52 cm - \u00e4rml\u00e4ngd. Vidd: 52 cm - \u00e4rmvidd\nMaterial: Textil, linne. Lingarn - broderier, band. Teknik: Handv\u00e4vning. G\u00e5s\u00f6gon. Tr\u00e5dbundet broderi. Broderi - platts\u00f6m. Hands\u00f6mnad\nRak mansskjorta i handv\u00e4vt hellinnetyg, v\u00e4vt i g\u00e5s\u00f6gon.  B\u00e5ltyget i ett stycke, sidos\u00f6mmar med 13 cm l\u00e5nga sidosprund. \u00d6ppning fram, 31 cm l\u00e5ngt sprund. Rektangul\u00e4rt halsspj\u00e4ll,  rynkningar mot 8,5 cm h\u00f6g krage med broderier p\u00e5 b\u00e5de in- och utsida i kanten, platts\u00f6m och tr\u00e4ds\u00f6m, nuggor i katnen. Tv\u00e5 fastsydda m\u00f6nsterv\u00e4vda knytband, bl\u00e5/vit och vit. Vidsydd \u00e4rm med \u00e4rmspj\u00e4ll. Rynkningar mot 1,3 cm bred \u00e4rmlinning broderad med platts\u00f6m och tr\u00e4ds\u00f6m, nuggor i kanten,  m\u00f6nsterv\u00e4vda knytband.. Skjortan \u00e4r handsydd.\n/Inga-Lill Eliasson 2007-04-17\n\n\nf. 1 par strumpor  skaftl\u00e4ngd 40 cm, fot 26 cm; tv\u00e5\u00e4ndsstickade av vitt ullgarn i sl\u00e4tstickning.\ng.\nh.\ni.\nj.Hatt, svart rundkullig filthatt, kullens h\u00f6jd 14 cm, br\u00e4tte bredd 5 cm; l\u00e4tt uppb\u00f6jt br\u00e4tte kantat med bomullsband, delvis fodrad med ljust bomullstyg.\n/BEEL\nk.L\u00e4ngd: 139 cm. Bredd: 18,5 cm. Material: Halvlinne. Telnik: Handv\u00e4vning, dr\u00e4ll. Hands\u00f6mnad.\nL\u00e5nghalsduk v\u00e4vd i dr\u00e4ll, avl\u00e5ng,  randigt m\u00f6nster av ca 1,3 cm breda r\u00e4nder i dr\u00e4ll med tuskaft emellan. Handsydd smal f\u00e5llad kant.\nAnm: N\u00e5got gulnad.\n/INEL\nl. L\u00f6skrage \"hassdutj\" l\u00e4ngd 34 cm, bredd 8,7 cm, rak remsa av vit fin linnel\u00e4rft, broderi i platts\u00f6m l\u00e4ngs l\u00e5ngsidorna med sm\u00e5 \"nuggor\" i kanten. Baksida av en bit linnev\u00e4v med r\u00e4nder i kypertvariation, knytband i \u00e4ndarna av m\u00f6nsterv\u00e4vt linneband i ljusgr\u00e5tt och vitt.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0108765A-L%2F92160%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt : V\u00e4star Dr\u00e4kt : Tr\u00f6jor : Sk\u00f6rttr\u00f6jor Dr\u00e4kt : Byxor : Kn\u00e4byxor Dr\u00e4kt : Strumpor : Kn\u00e4strumpor Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Hattar Dr\u00e4kt : Halsdukar Dr\u00e4kt : Huvudbonader : Hattar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0077706A-F%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0077706A_F&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt: Hel mansdr\u00e4kt best\u00e5ende av:\na. Tr\u00f6ja, svart kl\u00e4de\nb. V\u00e4st , r\u00f6tt ylle\nc. Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn\nd. Strumpor av gr\u00e5tt ullgarn\ne. Halsduk lila/vitt bomullstyg\nf. Hatt av yllefelb.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fext2%2FStiftelsen%2520Nordiska%2520museet%2F91%2F9166682a5a16c9df232dcd2f82b19cd2.jpg&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor"}, "europeana_record": 2048211, "dc_title": "Dr\u00e4kt: ", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2Fthings%2Fthing%2FS-NM%2FNM.0105521A-G%3Fsize%3D800&provider=Europeana+Fashion&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F2048211%2FNM_0105521A_G&profile=standard", "dc_description": "Dr\u00e4kt:", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia35a.dimu.no%2Fmedia%2Fdecoimage%2FS-NM%2FNM.0105521A-G%2F49392%3Fsize%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}]